<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 10:25:50 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Rodovia Anchieta registra lentidão na manhã desta sexta-feira entre litoral e São Paulo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_d816d1803d922324125d413c06022e43c1ae87ed/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 10:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:d816d1803d922324125d413c06022e43c1ae87ed]]></guid>
<description><![CDATA[Motoristas enfrentam congestionamento na Rodovia Anchieta, do km 12 ao km 10, no sentido São Paulo, devido ao alto fluxo de veículos na manhã desta sexta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Motoristas enfrentam congestionamento na Rodovia Anchieta, do km 12 ao km 10, no sentido São Paulo, devido ao alto fluxo de veículos na manhã desta sexta-feira. O trecho da Rodovia Anchieta apresenta lentidão na manhã desta sexta-feira, com congestionamento registrado do km 12 ao km 10. A situação ocorre devido ao aumento do fluxo de veículos no sentido da capital paulista.</p>
<p>Nos demais trechos sob concessão da Ecovias, incluindo a Rodovia dos Imigrantes, as condições de tráfego permanecem boas, sem registros de lentidão. O tempo está encoberto no trecho de planalto e na serra, com nebulosidade também na Interligação, o que pode influenciar a visibilidade dos motoristas.</p>
<p>As autoridades recomendam atenção redobrada aos motoristas que trafegam pela região e acompanham as atualizações sobre as condições do trânsito.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
