<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 18:27:30 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Porto de Santos terá novo terminal para cruzeiros com capacidade para três navios mega e sistema de energia limpa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_4ade8346e5ff90ed0982ae229ef2107643c9da85/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 17:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:4ade8346e5ff90ed0982ae229ef2107643c9da85]]></guid>
<description><![CDATA[O Porto de Santos vai transferir o terminal de passageiros para o Valongo, no Centro Histórico, permitindo a atracação simultânea de até três navios de grande porte e com tecnologia sustentável.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Porto de Santos vai transferir o terminal de passageiros para o Valongo, no Centro Histórico, permitindo a atracação simultânea de até três navios de grande porte e com tecnologia sustentável.</p>
<p>A mudança do terminal de passageiros da região de Outeirinhos para o Valongo está prevista para 2026 e visa consolidar Santos como o principal hub de cruzeiros da América Latina. A nova estrutura permitirá receber navios da Classe Mega, com capacidade para cerca de 6 mil passageiros cada, eliminando gargalos logísticos e oferecendo berços de atracação compatíveis com transatlânticos de última geração, incluindo modelos movidos a GNL.</p>
<p>O projeto do novo terminal inclui a adaptação para o sistema Shore Power, que conecta os navios à rede elétrica terrestre enquanto atracados, possibilitando o desligamento dos motores e reduzindo emissões de poluentes e ruídos no Centro Histórico. A profundidade do canal no Valongo será mantida para garantir a operação dos navios da classe New Panamax sem restrições de maré.</p>
<p>Com a nova configuração do cais, Santos poderá receber simultaneamente até três navios com mais de 330 metros de comprimento, como os das Classes Seaside e World, otimizando o fluxo de turistas. A transferência do terminal também separa o fluxo turístico das operações de carga, proporcionando embarque e desembarque mais ágeis e uma chegada com vista para a revitalização histórica da cidade.</p>
<p>A reorganização do Porto de Santos com o novo terminal no Valongo representa um avanço na infraestrutura portuária e turística, alinhando tecnologia, sustentabilidade e eficiência para consolidar a cidade como referência no turismo marítimo na América Latina.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Nova Carteira de Identidade Nacional pode ser solicitada gratuitamente em 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_1235b505ac3f7c83f752db533425cdb5b4bc3147/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 18:17:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:1235b505ac3f7c83f752db533425cdb5b4bc3147]]></guid>
<description><![CDATA[A Carteira de Identidade Nacional (CIN) substitui o RG tradicional e já está disponível para emissão gratuita na primeira via, utilizando o CPF como identificação única.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Carteira de Identidade Nacional (CIN) substitui o RG tradicional e já está disponível para emissão gratuita na primeira via, utilizando o CPF como identificação única. A Carteira de Identidade Nacional (CIN) consolida-se em 2026 como o documento padrão para os brasileiros, eliminando a antiga diversidade de números de RG por estado ao utilizar o CPF como identificação única. O novo documento pode ser solicitado gratuitamente na primeira via em órgãos de identificação estaduais, como o Poupatempo em São Paulo, mediante agendamento obrigatório na maioria das grandes cidades.</p>
<p>A CIN traz inovações tecnológicas, incluindo o padrão internacional MRZ, utilizado em passaportes, facilitando viagens entre países do Mercosul. Além disso, possui um QR Code dinâmico que permite a verificação em tempo real da autenticidade do documento e pode conter informações adicionais do cidadão, como tipo sanguíneo e disposição para doação de órgãos.</p>
<p>A validade do novo documento varia conforme a idade: cinco anos para crianças até 12 anos, dez anos para pessoas entre 12 e 60 anos, e validade indeterminada para maiores de 60 anos. O RG tradicional continuará válido até 1º de março de 2032, mas a atualização antecipada é recomendada para aproveitar as facilidades digitais.</p>
<p>Para emitir a CIN, é necessário apresentar a Certidão de Nascimento ou de Casamento, original ou cópia autenticada. É imprescindível que o CPF esteja regularizado na Receita Federal, pois inconsistências nos dados impedem a emissão do documento até a correção das informações.</p>
<p>A nova Carteira de Identidade Nacional representa um avanço na unificação e segurança dos documentos de identificação no Brasil, trazendo benefícios para o cidadão e para a administração pública.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
