<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 11:26:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Rodoviária de Mongaguá espera mais de 17 mil passageiros durante o Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_2288d0f71b3a18313d6264e3a368ce5a53294d12/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 10:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:2288d0f71b3a18313d6264e3a368ce5a53294d12]]></guid>
<description><![CDATA[O Terminal Rodoviário de Mongaguá está preparado para receber um grande fluxo de turistas e passageiros durante os cinco dias de Carnaval, com picos previstos para a noite de sexta-feira e a noite de terça-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Terminal Rodoviário de Mongaguá está preparado para receber um grande fluxo de turistas e passageiros durante os cinco dias de Carnaval, com picos previstos para a noite de sexta-feira e a noite de terça-feira.</p>
<p>A administração do Terminal Rodoviário de Mongaguá estima que mais de 17 mil passageiros passarão pelo local durante o período carnavalesco. A estrutura do terminal foi totalmente revitalizada para atender ao aumento da demanda.</p>
<p>Os principais pontos de origem e destino dos passageiros são a Capital Paulista, São Bernardo do Campo e Osasco. O terminal opera 24 horas por dia, com guichês funcionando, em média, das 4h às 20h40, oferecendo linhas convencionais, turísticas, intermunicipais e interestaduais.</p>
<p>O terminal possui 15 boxes comerciais, 14 baias em 45 graus e uma área de recuo para manobra e circulação de ônibus. A administração recomenda que os passageiros antecipem a compra das passagens e cheguem com antecedência para evitar transtornos.</p>
<p>O maior movimento está previsto para a noite de sexta-feira, com a chegada dos turistas, e para a noite de terça-feira, no retorno após o feriado prolongado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
