<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 11:38:22 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Operação mira grupo chinês ligado ao PCC que movimentou R$ 1,1 bilhão em esquema de lavagem de dinheiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_252635079371df88ab7e09349a34906d13dd2236/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 15:23:39 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:252635079371df88ab7e09349a34906d13dd2236]]></guid>
<description><![CDATA[Ministério Público e Polícia Civil cumprem mandados em São Paulo e Santa Catarina contra organização suspeita de usar empresas de fachada para ocultar recursos ilícitos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ministério Público e Polícia Civil cumprem mandados em São Paulo e Santa Catarina contra organização suspeita de usar empresas de fachada para ocultar recursos ilícitos. Uma operação deflagrada pelo Ministério Público de São Paulo e pela Polícia Civil nesta quinta-feira (12) investiga um grupo empresarial de origem chinesa suspeito de movimentar cerca de R$ 1,1 bilhão em um esquema de lavagem de dinheiro vinculado ao Primeiro Comando da Capital (PCC). Mandados de busca, apreensão e prisão foram cumpridos nos estados de São Paulo e Santa Catarina.</p>
<p>O grupo utilizava empresas do setor de comércio e distribuição de produtos eletrônicos como fachada para dar aparência de legalidade aos recursos ilícitos. Os valores eram pulverizados em contas de passagem e empresas interpostas, dificultando o rastreamento do dinheiro e a identificação dos verdadeiros beneficiários. Em sete meses, a movimentação financeira alcançou a cifra bilionária.</p>
<p>Integrantes ligados à facção criminosa figuravam como sócios formais de empresas ou proprietários de bens de alto padrão adquiridos com recursos suspeitos, estratégia que visava blindar o patrimônio e criar camadas sucessivas de ocultação patrimonial. Durante a operação, foram determinados o bloqueio e o sequestro de bens e valores, incluindo imóveis, veículos de luxo, aplicações financeiras e contas bancárias, para preservar recursos e impedir a continuidade das atividades ilícitas.</p>
<p>A investigação continua, com análise do material apreendido que pode ampliar o número de envolvidos. Especialistas destacam que a atuação conjunta entre organizações criminosas e grupos empresariais estruturados representa um desafio crescente para o combate ao crime financeiro, exigindo integração entre órgãos de fiscalização e inteligência. A defesa dos investigados ainda não se manifestou.</p>
<p>O Ministério Público e a Polícia Civil seguem com as apurações para desarticular o esquema e garantir a responsabilização dos envolvidos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Guarujá registra queda de 23% na criminalidade em janeiro com homicídios reduzidos pela metade]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_0e50801ead05fa4f250f5a1617d2f0e66f50b59d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 11:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:0e50801ead05fa4f250f5a1617d2f0e66f50b59d]]></guid>
<description><![CDATA[Dados da Secretaria de Segurança Pública indicam redução significativa nos índices de criminalidade em Guarujá no primeiro mês de 2026, com destaque para a queda de 50% nos homicídios.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Dados da Secretaria de Segurança Pública indicam redução significativa nos índices de criminalidade em Guarujá no primeiro mês de 2026, com destaque para a queda de 50% nos homicídios.</p>
<p>Em janeiro de 2026, Guarujá apresentou uma redução geral de 23% nas ocorrências criminais em comparação ao mesmo período de 2025. Entre os crimes que mais impactam a sensação de segurança da população, os homicídios caíram 50% e os roubos diminuíram 27%.</p>
<p>Outros indicadores também apontam queda, como 25% nos roubos de veículos, 8% nos furtos de veículos e 5% nos furtos em geral. Esses resultados são fruto de ações iniciadas em 2025, especialmente a Operação Ocupação, que atua de forma integrada com a Guarda Civil Municipal, Polícia Militar e Polícia Civil nos pontos mais sensíveis da cidade.</p>
<p>A operação visa coibir roubos, furtos e a atuação irregular de flanelinhas, além de reforçar a presença do poder público e ordenar os espaços urbanos, principalmente durante a temporada de verão. O prefeito Farid Madi destacou o esforço conjunto das forças de segurança e avaliou positivamente os avanços alcançados.</p>
<p>Os indicadores refletem um momento de trégua na violência urbana em Guarujá, resultado do fortalecimento do policiamento ostensivo e da inteligência aplicada à segurança pública. A administração municipal espera que a tendência de queda nos índices criminais continue ao longo de 2026.</p>
<p>A queda nos índices de criminalidade em Guarujá reforça a importância da integração entre as forças de segurança para garantir maior proteção à população e a continuidade das ações de prevenção e combate ao crime na cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Melhores celulares para idosos custam menos de R$ 1000 e são fáceis de usar]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_ae3361eebfdd4a33b4eb633c5eedf33c9e864510/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 21:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:ae3361eebfdd4a33b4eb633c5eedf33c9e864510]]></guid>
<description><![CDATA[Para facilitar a escolha do celular ideal para idosos, quatro modelos acessíveis e com recursos simplificados estão disponíveis no mercado por até R$ 900.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Para facilitar a escolha do celular ideal para idosos, quatro modelos acessíveis e com recursos simplificados estão disponíveis no mercado por até R$ 900. O Samsung A16 é destacado como o aparelho com melhor desempenho, oferecendo tela grande, bateria com duração superior a 24 horas e sistema rápido, além de permitir ajuste no tamanho das mensagens para facilitar o uso. O preço médio é de R$ 900.</p>
<p>Outra opção da Samsung é o Galaxy A06, que possui tela de quase 7 polegadas, bateria econômica e recursos de proteção de dados para evitar golpes, custando cerca de R$ 600. O Moto G34, da Motorola, é indicado para idosos ativos, com controle por movimentos para funções como ligar a lanterna e sistema Moto Secure, com preço médio de R$ 600.</p>
<p>O Senior Flip P9020, da Multilaser, foi desenvolvido especialmente para idosos brasileiros, com botões grandes, botão SOS e teclado físico, ideal para quem não se adapta a telas touch. O valor aproximado é R$ 400.</p>
<p>Esses modelos oferecem alternativas acessíveis e práticas para idosos que enfrentam dificuldades com celulares modernos, facilitando a comunicação e o uso diário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Defesa Civil emite aviso de risco máximo para a Baixada Santista devido a temporal com raios]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_94d2c64feebaf282f0c49937db200038f371ff5a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 20:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:94d2c64feebaf282f0c49937db200038f371ff5a]]></guid>
<description><![CDATA[A Defesa Civil do Estado de São Paulo emitiu um alerta severo para a Baixada Santista na tarde desta quinta-feira (12), após uma frente de chuva intensa com descargas elétricas atingir a região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Defesa Civil do Estado de São Paulo emitiu um alerta severo para a Baixada Santista na tarde desta quinta-feira (12), após uma frente de chuva intensa com descargas elétricas atingir a região.</p>
<p>O temporal chegou de forma repentina e está se espalhando rapidamente por toda a Baixada Santista, trazendo trovões, relâmpagos e ventos fortes. O aviso foi distribuído via SMS e aplicativos de monitoramento, colocando as cidades em vigilância redobrada devido ao potencial de danos imediatos.</p>
<p>As autoridades destacam a preocupação com a intensidade dos ventos e a incidência de raios, que podem causar quedas de árvores e interrupções no fornecimento de energia. A população é orientada a redobrar a atenção e procurar abrigo quando necessário, evitando locais perigosos como embaixo de árvores.</p>
<p>O alerta permanece ativo enquanto a tempestade segue pela região, e os órgãos de segurança recomendam que moradores e turistas mantenham-se informados e sigam as orientações para garantir a segurança.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Time PG enfrenta Aprov Chapecó em partida decisiva pela Superliga B de vôlei masculino]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_7415ea15519fb195b479741c4949894d210b5b1a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:7415ea15519fb195b479741c4949894d210b5b1a]]></guid>
<description><![CDATA[O Time PG de Praia Grande busca a segunda vitória consecutiva na Superliga B em confronto direto contra o Aprov Chapecó, nesta quinta-feira (12), no Ginásio Rodrigão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Time PG de Praia Grande busca a segunda vitória consecutiva na Superliga B em confronto direto contra o Aprov Chapecó, nesta quinta-feira (12), no Ginásio Rodrigão. O Time PG ocupa atualmente a 11ª colocação na tabela da Superliga B, com 9 pontos, abrindo a zona de rebaixamento para a Superliga C. Uma vitória contra o Aprov Chapecó, que está em 12º lugar com 8 pontos, pode tirar a equipe da zona de risco e colocá-la na briga por uma vaga nos playoffs, já que o oitavo colocado tem 13 pontos.</p>
<p>O confronto é considerado um 'jogo de 6 pontos', pois envolve duas equipes com objetivos semelhantes na competição. O Time PG vem de uma fase de reação com duas vitórias e duas derrotas nas últimas quatro rodadas, mas ainda não conseguiu vencer duas partidas consecutivas na temporada.</p>
<p>O técnico Rodrigo Santana está fora da partida devido a uma cirurgia no tendão do pé esquerdo, e o auxiliar técnico Bruno Ledo comandará a equipe. O Time PG espera contar com o apoio da torcida local, que tem sido um fator motivador nas partidas em casa, como na última vitória dramática por 3 sets a 2 contra o Apan Vôlei.</p>
<p>A partida será realizada às 20 horas no Ginásio Rodrigão, com entrada gratuita para os torcedores.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[São Paulo inicia maior projeto mundial de hidrômetros inteligentes para uso consciente da água]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_038851af713bf1127ccd50e1ac79810d5f2284e7/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 17:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:038851af713bf1127ccd50e1ac79810d5f2284e7]]></guid>
<description><![CDATA[Sabesp começa substituição de 4,4 milhões de hidrômetros por modelos inteligentes em São Paulo e São José dos Campos, ampliando o monitoramento do consumo e a gestão dos recursos hídricos em meio à estiagem.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Sabesp começa substituição de 4,4 milhões de hidrômetros por modelos inteligentes em São Paulo e São José dos Campos, ampliando o monitoramento do consumo e a gestão dos recursos hídricos em meio à estiagem.</p>
<p>O projeto da Sabesp visa a troca gradual dos medidores antigos por hidrômetros inteligentes que transmitem dados de consumo de água em tempo real, permitindo acompanhamento detalhado pelo aplicativo da companhia. A iniciativa ocorre em um cenário de chuvas abaixo da média e níveis reduzidos nos mananciais, buscando reduzir perdas e promover o uso consciente da água.</p>
<p>Os novos equipamentos oferecem aos clientes informações hora a hora sobre o consumo, facilitam a identificação rápida de vazamentos internos e enviam alertas em caso de consumo elevado. Além disso, dispõem de sistema antifurto que aciona alarmes automaticamente em tentativas de violação do medidor.</p>
<p>A substituição dos hidrômetros não gera custos para os consumidores. Caso haja alteração no valor da conta após a troca, a Sabesp orienta contato para verificação técnica. O projeto é realizado em parceria com a Vivo e constitui o maior projeto mundial de Internet das Coisas (IoT) voltado à medição de água, integrando tecnologias como inteligência artificial e sistemas de gestão para modernizar o saneamento.</p>
<p>A iniciativa representa um avanço estrutural na gestão da água, promovendo transparência, sustentabilidade e eficiência, alinhada aos desafios climáticos atuais e futuros.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Cinesystem em Praia Grande exibe lançamentos com Margot Robbie e Chris Hemsworth no Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_856a2fffb18c7f4f5b5a49d9ef464e76f449f270/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:05:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:856a2fffb18c7f4f5b5a49d9ef464e76f449f270]]></guid>
<description><![CDATA[O cinema do Litoral Plaza Shopping em Praia Grande apresenta novos filmes estrelados por Margot Robbie e Chris Hemsworth, além de opções para o público infantil durante a semana de Carnaval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O cinema do Litoral Plaza Shopping em Praia Grande apresenta novos filmes estrelados por Margot Robbie e Chris Hemsworth, além de opções para o público infantil durante a semana de Carnaval.</p>
<p>Entre os destaques está &quot;O Morro dos Ventos Uivantes&quot;, com Margot Robbie e Jacob Elordi interpretando um casal vivendo um amor proibido. As sessões dubladas ocorrem às 13h, 16h15, 19h e 21h45.</p>
<p>O suspense policial &quot;Caminhos do Crime&quot;, com Chris Hemsworth e Mark Ruffalo, está em cartaz com sessões às 18h05 e 20h55. Para o público infantil, a animação &quot;Um Cabra Bom de Bola&quot; é exibida dublada às 14h, 16h05, 18h10 e 20h15.</p>
<p>Além dessas estreias, o cinema mantém em cartaz outros títulos na versão dublada, como &quot;O Som da Morte&quot;, &quot;Socorro!&quot;, &quot;Destruição Final 2&quot;, &quot;Avatar - Fogo e Cinzas&quot;, &quot;A Empregada&quot;, &quot;Davi - Nasce um Rei&quot;, &quot;Zootopia 2&quot; e &quot;O Agente Secreto&quot;.</p>
<p>A programação do Cinesystem no Litoral Plaza Shopping está sujeita a alterações sem aviso prévio.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Nissin Foods investe R$ 1 bilhão em nova fábrica em Ponta Grossa com 550 vagas de emprego]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_0cada11e51fa29b7b78499fa27d484004a9b0e1e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:0cada11e51fa29b7b78499fa27d484004a9b0e1e]]></guid>
<description><![CDATA[A Nissin Foods anunciou a construção de uma unidade fabril em Ponta Grossa (PR) com investimento de R$ 1 bilhão, prevista para ser concluída em abril de 2027, que deve gerar 550 empregos diretos e ampliar a produção de macarrão instantâneo e Cup Noodles para o mercado brasileiro e exportação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Nissin Foods anunciou a construção de uma unidade fabril em Ponta Grossa (PR) com investimento de R$ 1 bilhão, prevista para ser concluída em abril de 2027, que deve gerar 550 empregos diretos e ampliar a produção de macarrão instantâneo e Cup Noodles para o mercado brasileiro e exportação.</p>
<p>A nova fábrica da Nissin Foods será instalada em uma área de 413 mil metros quadrados às margens da rodovia PR-151. A unidade terá foco na produção em larga escala de macarrão instantâneo e do tradicional Cup Noodles, consolidando a região dos Campos Gerais como um polo industrial e logístico.</p>
<p>O investimento integra o programa Paraná Competitivo, que já injetou mais de R$ 57 bilhões na economia do estado, combinando incentivos fiscais e apoio logístico para atrair grandes multinacionais ao interior. Além da Nissin, Ponta Grossa também recebe o investimento de R$ 6,7 bilhões da XBRI Pneus, que está construindo a maior fábrica de pneus do Brasil.</p>
<p>Esses projetos industriais devem gerar mais de 4 mil empregos diretos na região, além de fortalecer a logística para o escoamento de produtos e estimular o desenvolvimento local com a atração de prestadores de serviços e comércio entre Ponta Grossa e Castro.</p>
<p>Com a nova fábrica, a Nissin Foods reforça sua presença no Brasil e contribui para o crescimento econômico e industrial dos Campos Gerais, que se consolidam como um importante centro produtivo e logístico no Paraná.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
