<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (São Paulo e RMSP)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo (capital) e Região Metropolitana, com utilidade pública e hard news (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 22:42:07 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governo de São Paulo promove mutirões para renegociação de dívidas ativas até 27 de fevereiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_84ae1b8dd6f65f2a534d1a857499b99438963a35/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 16:49:42 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - Cidades (São Paulo e RMSP)]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:84ae1b8dd6f65f2a534d1a857499b99438963a35]]></guid>
<description><![CDATA[O programa Acordo Paulista oferece condições especiais para quitação de débitos como ICMS, IPVA, ITCMD e multas do Procon inscritos na dívida ativa do Estado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O programa Acordo Paulista oferece condições especiais para quitação de débitos como ICMS, IPVA, ITCMD e multas do Procon inscritos na dívida ativa do Estado. O governo de São Paulo está realizando mutirões do programa Acordo Paulista em unidades do Poupatempo da capital e nas cidades de Campinas, Bauru e Ribeirão Preto. A iniciativa visa renegociar mais de R$ 218 milhões em dívidas ativas da população com o Estado.</p>
<p>Contribuintes com débitos inscritos na dívida ativa, como ICMS, IPVA, ITCMD e multas do Procon, podem acessar o site até o dia 27 de fevereiro para realizar a renegociação. A inscrição para participação deve ser feita exclusivamente pela internet.</p>
<p>O programa oferece descontos de até 75% em juros e multas para determinados créditos, além de opções de parcelamento em até 120 vezes. Desde o início do Acordo Paulista, cerca de R$ 58 bilhões foram renegociados em 40 mil negociações, sendo mais de R$ 7,5 bilhões apenas na quarta fase.</p>
<p>O Acordo Paulista é o maior programa de recuperação fiscal do Estado, com benefícios que incluem uso de créditos para quitação e dispensa de garantias para dívidas de difícil recuperação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
