<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 18:26:21 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Médico troca jaleco pela prancha e cria império de surfwear avaliado em R$ 350 milhões]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_6dda8f5bb5c3f17206cda878d0d0bd4908ab75d0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 17:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:6dda8f5bb5c3f17206cda878d0d0bd4908ab75d0]]></guid>
<description><![CDATA[Marco Aurélio Raymundo, formado em medicina, abandonou a carreira de pediatra para fundar a Mormaii, uma das maiores marcas brasileiras de surfwear.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Marco Aurélio Raymundo, formado em medicina, abandonou a carreira de pediatra para fundar a Mormaii, uma das maiores marcas brasileiras de surfwear. Nos anos 1970, enquanto atuava como pediatra no Rio Grande do Sul, Marco Aurélio Raymundo mudou-se para Garopaba, litoral catarinense, com o objetivo de atender a comunidade local e buscar melhor qualidade de vida. O médico pretendia trabalhar no posto de saúde e aproveitar as praias quase desertas para surfar.</p>
<p>Enfrentando o frio intenso do Sul do Brasil, que dificultava a permanência no mar, ele costurou sua própria roupa de neoprene para suportar as baixas temperaturas. O equipamento chamou a atenção de outros surfistas e gerou encomendas, dando origem às primeiras wetsuits produzidas no Brasil, que dispensavam a necessidade de importação.</p>
<p>Com o crescimento do surfe nos anos 1980, a marca expandiu seu portfólio para vestuário, acessórios e equipamentos esportivos, consolidando-se como um conglomerado ligado ao estilo de vida praiano. Em 2021, a empresa atingiu faturamento de cerca de R$ 350 milhões.</p>
<p>A trajetória de Marco Aurélio Raymundo exemplifica um caminho profissional fora do convencional, ao transformar uma paixão pessoal em um negócio nacional de sucesso, sendo referência em empreendedorismo movido por propósito.</p>
<p>A história do fundador da Mormaii demonstra como uma necessidade prática aliada à visão de mercado pode gerar uma marca que atravessa gerações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bloquear o ex nas redes sociais é estratégia biológica para a saúde mental, dizem especialistas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_4f41e556b6ce53aaa77d50730e5a0ebbee93dbf9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 17:26:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:4f41e556b6ce53aaa77d50730e5a0ebbee93dbf9]]></guid>
<description><![CDATA[Bloquear o ex-parceiro nas redes sociais não é imaturidade, mas uma forma eficaz de ajudar o cérebro a processar o fim do relacionamento, afirmam estudos em psicologia e neurociência.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Bloquear o ex-parceiro nas redes sociais não é imaturidade, mas uma forma eficaz de ajudar o cérebro a processar o fim do relacionamento, afirmam estudos em psicologia e neurociência.</p>
<p>Um estudo da antropóloga biológica Helen Fisher revelou que o cérebro de uma pessoa recém-separada reage de forma semelhante ao de um dependente químico em abstinência. Cada vez que o indivíduo acessa o perfil do ex, o cérebro recebe uma pequena dose da substância emocional que está tentando superar, dificultando a desintoxicação emocional.</p>
<p>A psicanálise também reforça essa visão, apontando que o luto exige que o objeto amado deixe de ocupar o cotidiano. Nas redes sociais, essa presença se torna 'fantasmática', e bloquear o ex é um exercício de soberania para estabelecer limites claros e focar em si mesmo.</p>
<p>Além disso, a psicologia cognitiva explica que tentar ignorar o ex, mantendo seu perfil acessível, consome muita força de vontade e gera fadiga de decisão, aumentando o estresse corporal. Por isso, bloquear remove a tentação e protege a saúde mental.</p>
<p>Especialistas recomendam o contato zero, incluindo o bloqueio, especialmente quando a visualização das postagens do ex altera o humor, gera teorias sobre suas interações ou quando o término foi conturbado e o silêncio é necessário para a reconstrução pessoal.</p>
<p>Maturidade, portanto, não é suportar o sofrimento em silêncio para parecer superior, mas reconhecer os próprios limites e proteger a paz interior a qualquer custo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
