<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 01:26:12 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Motociclista morre após colisão com carreta na Rodovia Padre Manoel da Nóbrega, em São Vicente]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_06e74e1270d631a82d559d31f0ee46a430b2096b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 01:17:18 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:06e74e1270d631a82d559d31f0ee46a430b2096b]]></guid>
<description><![CDATA[Um motociclista morreu na manhã de sábado após se envolver em um acidente com uma carreta na Rodovia Padre Manoel da Nóbrega, em São Vicente, litoral paulista.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um motociclista morreu na manhã de sábado após se envolver em um acidente com uma carreta na Rodovia Padre Manoel da Nóbrega, em São Vicente, litoral paulista. O acidente ocorreu por volta do km 276, na pista sentido São Vicente – Cubatão. O motociclista trafegava pelo corredor entre as faixas quando houve o choque lateral com uma carreta que realizava mudança de faixa para efetuar uma ultrapassagem.</p>
<p>Após o impacto, o condutor da moto perdeu o controle da direção e atingiu a defensa metálica instalada às margens da rodovia. Equipes foram acionadas para prestar atendimento, mas o motociclista não resistiu aos ferimentos e morreu no local.</p>
<p>Durante o atendimento e a remoção dos veículos, a faixa 1 da pista ficou interditada por cerca de 40 minutos, sem registro de congestionamento significativo. As circunstâncias do acidente serão apuradas pelas autoridades competentes.</p>
<p>O trecho da Rodovia Padre Manoel da Nóbrega foi parcialmente interditado temporariamente para atendimento da ocorrência, que resultou na morte do motociclista.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ajuste simples na máquina de lavar pode reduzir conta de luz e proteger roupas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_c92b19462e15f330c94adb82b2ea39327876676f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 00:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:c92b19462e15f330c94adb82b2ea39327876676f]]></guid>
<description><![CDATA[Especialistas recomendam lavar roupas a 30°C em vez de 40°C para economizar energia e preservar os tecidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Especialistas recomendam lavar roupas a 30°C em vez de 40°C para economizar energia e preservar os tecidos. O hábito comum de lavar roupas a 40°C pode não ser o mais eficiente para o bolso ou para a conservação das peças. A recomendação para o uso diário é ajustar a temperatura da máquina para 30°C, o que garante limpeza adequada sem agredir as fibras dos tecidos.</p>
<p>Produtos de limpeza modernos são desenvolvidos para funcionar bem em temperaturas moderadas, beneficiando especialmente roupas esportivas, coloridas e de algodão. Além disso, lavar a temperaturas mais baixas reduz o risco de encolhimento, desbotamento e surgimento de manchas causadas pelo calor excessivo.</p>
<p>Mitos sobre a lavagem em água fria, como a incapacidade do detergente de se dissolver completamente ou a necessidade de água muito quente para higienização, foram desmentidos. Tecnologias atuais permitem que os produtos atuem eficazmente entre 20°C e 40°C, e temperaturas elevadas não são indicadas para desinfecção segura.</p>
<p>A simples mudança para ciclos de lavagem a 30°C pode resultar em economia significativa de energia elétrica e contribuir para a preservação das roupas no dia a dia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
