<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 22:25:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Importação de filé de tilápia do Vietnã pode ser suspensa no Brasil por risco de vírus mortal]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_4614ad3240aa7310ff2b0c7b5c3bbb14b6468754/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 21:44:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:4614ad3240aa7310ff2b0c7b5c3bbb14b6468754]]></guid>
<description><![CDATA[Pedido formal foi feito para suspender importações devido ao Tilapia Lake Virus, vírus altamente contagioso que ainda não foi registrado no país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pedido formal foi feito para suspender importações devido ao Tilapia Lake Virus, vírus altamente contagioso que ainda não foi registrado no país. A tilápia é responsável por cerca de 60% do cultivo de peixes no Brasil e tem alta procura, especialmente na Semana Santa, quando as vendas podem aumentar até 30%. O consumo de peixe no país cresceu 8,2% em 2025 em relação ao ano anterior, com a tilápia liderando o ranking de preferência devido ao seu preparo simples, preço acessível e sabor suave.</p>
<p>No dia 3 de fevereiro, a Associação Brasileira da Piscicultura solicitou formalmente a suspensão das importações de filé de tilápia do Vietnã ao secretário de Agricultura e Abastecimento de São Paulo. A medida visa prevenir a entrada do Tilapia Lake Virus (TiLV), um vírus altamente contagioso identificado em países asiáticos, incluindo o Vietnã. Até o momento, não há registro do vírus no Brasil, mas estados como Santa Catarina já adotaram restrições à comercialização do produto importado como precaução.</p>
<p>A possível suspensão das importações pode impactar o mercado nacional, principalmente em períodos de alta demanda, como a Semana Santa, quando o consumo da tilápia costuma aumentar significativamente.</p>
<p>A medida preventiva busca proteger a produção nacional, evitar prejuízos econômicos e garantir a segurança dos consumidores diante do risco de contaminação pelo vírus.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
