<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 00:25:53 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Feira Artes & Aromas da Mata Atlântica em Bertioga é adiada para 21 de fevereiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_cf08958d94d857ddf96bd22df0ec0807fd6bd213/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 23:57:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:cf08958d94d857ddf96bd22df0ec0807fd6bd213]]></guid>
<description><![CDATA[Evento gratuito que reúne cultura, sustentabilidade e gastronomia caiçara foi remarcado devido ao feriado de Carnaval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Evento gratuito que reúne cultura, sustentabilidade e gastronomia caiçara foi remarcado devido ao feriado de Carnaval. A Feira Artes &amp; Aromas da Mata Atlântica – Sabores Caiçara, inicialmente prevista para 14 de fevereiro, foi adiada para o dia 21 de fevereiro em Bertioga. A alteração ocorreu em razão das festividades de Carnaval. A programação terá início às 14h, no Centro de Educação Ambiental (CEA), com entrada gratuita.</p>
<p>O evento reúne arte, cultura, sustentabilidade, música e gastronomia regional em meio à Mata Atlântica. A primeira atividade será a oficina “Brincos Carnavalescos”, ministrada por Camila Piê, que propõe a reutilização criativa para a confecção de acessórios inspirados em aves nativas de Bertioga. São 15 vagas, com inscrições feitas no local por ordem de chegada.</p>
<p>Às 18h, haverá o show “Preta &amp; Alê – Clássicos da MPB”, com repertório que homenageia artistas como Gilberto Gil, Caetano Veloso, Elis Regina, Rita Lee e Tim Maia. Durante todo o evento, expositores da cidade e da região venderão produtos como saboaria natural, licores artesanais, peças em madeira, cerâmica, amigurumi, pães de fermentação natural, quitutes tradicionais e itens produzidos com técnicas de upcycling.</p>
<p>A feira é promovida pela Prefeitura de Bertioga e pela EcoSol Bertioga, com apoio do Sesc e do Fórum de Economia Solidária da Baixada Santista.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
