<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 01:26:13 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Psicologia destaca equilíbrio emocional em quem prefere a própria companhia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_fc4d01ff15d19bfae947bc05d47618c9d4dfa9c8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 01:21:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:fc4d01ff15d19bfae947bc05d47618c9d4dfa9c8]]></guid>
<description><![CDATA[Estar sozinho em espaços sociais, como cafés e cinemas, não indica solidão, mas pode refletir estabilidade emocional e independência, segundo estudos psicológicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estar sozinho em espaços sociais, como cafés e cinemas, não indica solidão, mas pode refletir estabilidade emocional e independência, segundo estudos psicológicos. A distinção entre solidão e estar sozinho é fundamental para compreender comportamentos em ambientes sociais. Enquanto a solidão envolve o desejo de conexão interpessoal não satisfeito, estar sozinho é um estado transitório e voluntário que pode revelar altos níveis de autorregulação e estabilidade social.</p>
<p>Pessoas que optam por passar tempo sozinhas frequentemente apresentam traços de introversão, um tipo de personalidade que necessita de reclusão para recarregar energias e organizar pensamentos, diferentemente dos extrovertidos que buscam interação social para esse fim. Além disso, a psicologia reconhece a existência de ambivertidos, que apresentam características intermediárias.</p>
<p>Estudos indicam que o tempo passado sozinho pode estimular a criatividade e a capacidade de resolução de problemas, ativando a rede cerebral responsável pela autorreflexão. Indivíduos com essa característica não buscam validação externa e não se sentem pressionados pela necessidade constante de companhia ou interação social.</p>
<p>A sociedade atual enfrenta uma 'overdose' de relacionamentos superficiais, com conexões frequentes, porém pouco profundas. Nesse contexto, aqueles que preferem a própria companhia e evitam estímulos sociais constantes são considerados atípicos, mas demonstram uma forma saudável de autonomia emocional.</p>
<p>Assim, estar sozinho não representa vazio ou isolamento negativo, mas pode ser um espaço de autoconhecimento e equilíbrio emocional, valorizado pela psicologia como um comportamento saudável e consciente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Estudo brasileiro revela impacto imediato do excesso de peso em crianças]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_7deab0cdd9dadd9b492454c399b4d8d0027b4cab/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 00:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:7deab0cdd9dadd9b492454c399b4d8d0027b4cab]]></guid>
<description><![CDATA[Pesquisa da Universidade Federal de São Paulo identifica danos às artérias em crianças com sobrepeso antes da puberdade, indicando risco precoce de doenças cardiovasculares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pesquisa da Universidade Federal de São Paulo identifica danos às artérias em crianças com sobrepeso antes da puberdade, indicando risco precoce de doenças cardiovasculares. Um estudo publicado no International Journal of Obesity analisou 130 crianças entre 6 e 11 anos e encontrou sinais precoces de inflamação e disfunção no endotélio, a camada que reveste os vasos sanguíneos. A pesquisa demonstra que a obesidade infantil provoca uma inflamação crônica de baixo grau que acelera o envelhecimento celular e causa danos vasculares, mesmo em crianças pré-púberes que não possuem outros fatores de risco como tabagismo ou consumo de álcool.</p>
<p>Os resultados indicam níveis elevados de marcadores inflamatórios e micropartículas indicativas de lesão nas células endoteliais no sangue das crianças com sobrepeso ou obesidade. Além disso, essas crianças apresentaram pior desempenho no Índice de Hiperemia Reativa, que avalia a saúde dos microvasos, confirmando a relação entre inflamação e disfunção vascular.</p>
<p>A pesquisa foi realizada com crianças atendidas em um Centro da Juventude na capital paulista, com avaliações feitas por voluntários da área da saúde e análises laboratoriais no Departamento de Biofísica da Unifesp. A equipe também promoveu ações educativas para incentivar a substituição de ultraprocessados por alimentos saudáveis entre merendeiras e familiares.</p>
<p>A autora do estudo destaca a necessidade urgente de políticas públicas para prevenir a obesidade infantil, especialmente em comunidades vulneráveis, alertando que, sem intervenção precoce, essas crianças podem desenvolver doenças cardiovasculares graves na vida adulta, o que representa um impacto preocupante para o sistema de saúde brasileiro.</p>
<p>O estudo reforça que os danos causados pelo excesso de peso em crianças começam antes da puberdade e exigem atenção imediata para evitar consequências graves no futuro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
