<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 22:26:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Rodovias para o litoral e interior de SP registram lentidão no início do feriado de Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_7467dbe71960685d8763af4684e00b480b0be676/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 22:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:7467dbe71960685d8763af4684e00b480b0be676]]></guid>
<description><![CDATA[O início da noite desta sexta-feira (13) apresenta trânsito intenso nas principais rodovias que ligam São Paulo ao litoral e ao interior devido ao aumento no fluxo de veículos para o feriado de Carnaval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O início da noite desta sexta-feira (13) apresenta trânsito intenso nas principais rodovias que ligam São Paulo ao litoral e ao interior devido ao aumento no fluxo de veículos para o feriado de Carnaval.</p>
<p>No Sistema Anchieta-Imigrantes, a operação 5x3 está em vigor na Rodovia Anchieta, priorizando a descida para a Baixada Santista. Mesmo assim, há lentidão do km 31 ao km 40. Na Rodovia Imigrantes, o congestionamento ocorre do km 30 ao km 53 e do km 67 ao km 70, enquanto os demais trechos apresentam condições de tráfego consideradas boas.</p>
<p>Na região metropolitana de São Paulo, a Rodovia Ayrton Senna registra lentidão do km 21 ao km 28 no sentido interior, causada pelo volume elevado de veículos deixando a capital. As demais pistas sob concessão da Ecovias Leste Paulista apresentam tráfego normal.</p>
<p>O tempo permanece encoberto no planalto, na serra e na interligação entre as rodovias. A expectativa é de que o movimento continue intenso nas próximas horas, com mais motoristas iniciando suas viagens para o feriado prolongado.</p>
<p>Motoristas devem permanecer atentos às condições do tráfego e planejar suas viagens para evitar maiores atrasos durante o Carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Rampas de escape na Via Anchieta salvam quase mil vidas em descida para o Litoral de SP]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_861c5939561a480e617690d3e0240e5510059884/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 21:47:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:861c5939561a480e617690d3e0240e5510059884]]></guid>
<description><![CDATA[Instaladas desde 2000, as rampas de escape na Rodovia Anchieta são dispositivos de segurança que evitam acidentes graves ao parar veículos com falha nos freios durante a descida para a Baixada Santista.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Instaladas desde 2000, as rampas de escape na Rodovia Anchieta são dispositivos de segurança que evitam acidentes graves ao parar veículos com falha nos freios durante a descida para a Baixada Santista.</p>
<p>As rampas de escape da Via Anchieta, localizadas nos quilômetros 42,6 e 49, são áreas laterais preenchidas com argila expandida, material leve e poroso usado em construções. Essa tecnologia oferece resistência profunda e uniforme, permitindo que veículos com falha nos freios desacelerem rapidamente sem colisões contra barreiras rígidas.</p>
<p>A primeira rampa foi instalada no ano 2000, tornando a Anchieta a pioneira no Brasil a adotar esse equipamento. Em 2014, uma segunda rampa reforçou a segurança no trecho. Juntas, essas rampas já evitaram quase mil acidentes graves, salvando motoristas de caminhões, ônibus e veículos de passeio.</p>
<p>A estrutura das rampas também facilita o acesso imediato das equipes de guincho e socorro médico. A concessionária responsável orienta os motoristas a utilizarem as rampas de escape imediatamente ao perceber falha nos freios ou superaquecimento do sistema, ressaltando que o uso é gratuito e emergencial.</p>
<p>As rampas de escape da Via Anchieta representam uma importante inovação em segurança viária, sendo um recurso essencial para prevenir tragédias na descida para o Litoral de São Paulo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Praia de Castelhanos: o paraíso isolado no litoral norte de São Paulo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_45018c441f891240f6926462f5c88ae6d652fcb1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 21:36:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:45018c441f891240f6926462f5c88ae6d652fcb1]]></guid>
<description><![CDATA[Localizada em uma área de 22 quilômetros de Mata Atlântica densa, a Praia de Castelhanos oferece um refúgio exclusivo onde o tempo parece correr em outro ritmo, atraindo aventureiros e amantes da natureza.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Localizada em uma área de 22 quilômetros de Mata Atlântica densa, a Praia de Castelhanos oferece um refúgio exclusivo onde o tempo parece correr em outro ritmo, atraindo aventureiros e amantes da natureza.</p>
<p>Com 2 km de extensão, a praia apresenta um cenário de contrastes que atende a diferentes perfis de visitantes. O acesso é controlado e pode ser feito por veículos 4x4 em uma estrada de terra, por uma trilha de 15 km a pé ou pelo mar aberto, o que ajuda a preservar sua exclusividade e beleza natural.</p>
<p>Além da paisagem, a cultura local se destaca pela gastronomia tradicional. O prato mais emblemático é o Peixe Azul Marinho, preparado com bananas verdes que, em contato com panelas de ferro, adquirem uma coloração azulada única. Os quiosques e residências caiçaras mantêm receitas que refletem um estilo de vida ligado à terra e ao mar, resistindo à urbanização.</p>
<p>A praia oferece opções para diferentes gostos: no inverno, suas ondas robustas atraem surfistas em busca de adrenalina, enquanto as piscinas naturais nas bordas proporcionam um ambiente tranquilo para contemplação e relaxamento. O Mirante do Coração permite uma vista panorâmica da baía, que tem formato de coração, recompensa para quem percorre a trilha até o local.</p>
<p>Castelhanos é um destino que combina beleza natural, cultura e aventura, transformando visitantes em testemunhas de um Brasil autêntico e preservado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Tráfego intenso nas balsas do litoral de SP aumenta tempo de espera no início do Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_cce35519b206f494576004bcdc49b11f860a5d74/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 21:17:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:cce35519b206f494576004bcdc49b11f860a5d74]]></guid>
<description><![CDATA[As travessias de balsas no litoral paulista registram longas filas e tempos de espera elevados no fim da tarde desta sexta-feira, 13 de fevereiro, devido ao aumento do fluxo de veículos para o feriado de Carnaval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As travessias de balsas no litoral paulista registram longas filas e tempos de espera elevados no fim da tarde desta sexta-feira, 13 de fevereiro, devido ao aumento do fluxo de veículos para o feriado de Carnaval.</p>
<p>No trecho entre São Sebastião e Ilhabela, motoristas enfrentam cerca de 30 minutos de espera em ambos os sentidos. A travessia entre Santos e Guarujá apresenta os maiores tempos, com aproximadamente 55 minutos de espera no lado de Santos e 50 minutos no lado do Guarujá.</p>
<p>A ligação entre Guarujá e Bertioga tem tempos de espera menores, em torno de 20 minutos para cada sentido. No sul do litoral, entre Cananéia e Ilha Comprida, o embarque demanda cerca de 30 minutos, enquanto na rota Cananéia–Continente a espera chega a 60 minutos em ambos os lados.</p>
<p>O fluxo elevado deve se manter durante a noite, com variações conforme a chegada de novos veículos e as condições operacionais das travessias. Motoristas que planejam viajar para o litoral paulista no feriado de Carnaval devem considerar os tempos de espera nas balsas para evitar atrasos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
