<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 23:25:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Intestino responde diretamente ao estado emocional, afirma médico]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_265bca3ddc1d29953c449323a872d99d8bcebf3a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 22:48:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:265bca3ddc1d29953c449323a872d99d8bcebf3a]]></guid>
<description><![CDATA[A relação entre saúde mental e funcionamento intestinal é direta, com sintomas gastrointestinais frequentemente associados a estresse e ansiedade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A relação entre saúde mental e funcionamento intestinal é direta, com sintomas gastrointestinais frequentemente associados a estresse e ansiedade. Dor abdominal, diarreia, prisão de ventre e sensação de estufamento são sintomas comuns em períodos de estresse e ansiedade. Mais de 50% dos pacientes com queixas gastrointestinais apresentam ansiedade de moderada a severa, conforme estudo publicado na Bioinformation Journal.</p>
<p>Essa conexão ocorre por meio do eixo cérebro-intestino, uma via de comunicação constante entre o sistema nervoso e o sistema digestivo. Situações de estresse e ansiedade estimulam a liberação de hormônios como cortisol e adrenalina, que alteram o ritmo intestinal, podendo acelerar o trânsito e provocar diarreia e cólicas, ou desacelerar o funcionamento, levando à prisão de ventre.</p>
<p>A síndrome do intestino irritável (SII) está entre as condições mais associadas ao desequilíbrio emocional, caracterizada por dor abdominal, alteração do hábito intestinal e distensão. O diagnóstico é de exclusão, exigindo investigação para descartar outras doenças digestivas.</p>
<p>O tratamento é multidisciplinar, envolvendo ajustes na alimentação, prática regular de atividade física e acompanhamento psicológico ou psiquiátrico quando necessário. Cuidar da saúde mental é essencial para manter o equilíbrio do aparelho digestivo e evitar a cronificação dos sintomas.</p>
<p>O intestino responde diretamente ao estado emocional, reforçando a importância do cuidado integrado entre saúde mental e digestiva.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
