<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 15:26:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Quaresma: cinco peixes mais baratos para incluir no cardápio durante os 40 dias]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_b61ba623f14265c0b6bc7a42105b4e17b946ac79/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:b61ba623f14265c0b6bc7a42105b4e17b946ac79]]></guid>
<description><![CDATA[Com o início da Quaresma, muitos católicos substituem a carne vermelha por peixes e frutos do mar, especialmente às sextas-feiras. No Mercado de Peixe de Santos, há opções econômicas para manter a tradição sem pesar no bolso.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Com o início da Quaresma, muitos católicos substituem a carne vermelha por peixes e frutos do mar, especialmente às sextas-feiras. No Mercado de Peixe de Santos, há opções econômicas para manter a tradição sem pesar no bolso.</p>
<p>A sardinha é a opção mais acessível, custando R$ 19,99 o quilo. Versátil e saborosa, pode ser preparada frita, assada no forno com tomate e cebola ou na panela de pressão. É rica em ômega-3, cálcio e vitamina D, contribuindo para a saúde do coração.</p>
<p>Outras opções econômicas incluem a tilápia inteira a R$ 21,99 o quilo, o saint peter a R$ 23,99, a corvina e a tainha, ambas a R$ 24,99 o quilo. Esses peixes apresentam benefícios nutricionais como proteínas magras, minerais e gorduras boas, além de serem indicados para diferentes preparos culinários.</p>
<p>Durante a Quaresma, a procura por pescados aumenta, principalmente às sextas-feiras. É recomendado pesquisar preços e aproveitar espécies da estação para obter melhor custo-benefício. Além de respeitar a tradição religiosa, o consumo de peixes traz vantagens para a saúde, como fortalecimento do sistema imunológico e melhora da saúde cardiovascular.</p>
<p>Assim, é possível manter a tradição da Quaresma com opções acessíveis e nutritivas, garantindo uma alimentação saudável e econômica durante os 40 dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Frente fria se aproxima do litoral de SP e Defesa Civil alerta para chuvas fortes e alagamentos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_dd281506c16749316d7c7339949629e801c3696c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 14:37:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:dd281506c16749316d7c7339949629e801c3696c]]></guid>
<description><![CDATA[Uma frente fria chega ao litoral paulista na tarde desta quarta-feira, provocando chuvas intensas, ventos fortes e risco de granizo, com alerta ativo até a noite de quinta-feira.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma frente fria chega ao litoral paulista na tarde desta quarta-feira, provocando chuvas intensas, ventos fortes e risco de granizo, com alerta ativo até a noite de quinta-feira. A partir das 13h desta quarta-feira (18) até às 22h de quinta-feira (19), a Baixada Santista e todo o litoral de São Paulo estarão em estado de atenção devido à possibilidade de fortes pancadas de chuva, ventos de até 70 km/h e queda de granizo. As cidades mais afetadas incluem Ubatuba, São Sebastião, Ilhabela, Caraguatatuba, Peruíbe, Pedro de Toledo, São Vicente, Santos, Praia Grande, Guarujá e Bertioga.</p>
<p>A instabilidade é causada pela passagem de uma frente fria pelo mar, combinada com o calor intenso e a umidade oriunda da Amazônia, criando condições favoráveis para temporais severos com raios, ventos fortes e granizo. A Defesa Civil do estado emitiu alerta para o risco de alagamentos, especialmente em áreas de encosta e locais com histórico de inundações.</p>
<p>Apesar das chuvas, as temperaturas permanecem elevadas, com máximas entre 27°C e 29°C em cidades como Santos, Guarujá e Caraguatatuba, mantendo a sensação de abafamento. Durante a noite, as mínimas ficam em torno de 24°C. A instabilidade deve perdurar até o próximo final de semana devido à atuação do sistema de baixa pressão e da frente fria.</p>
<p>A população do litoral paulista deve manter atenção redobrada durante o período de alerta e seguir as orientações da Defesa Civil para evitar riscos decorrentes das condições climáticas adversas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
