<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 08:25:43 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Campanha Fevereiro Roxo alerta para lúpus, fibromialgia e Alzheimer no Brasil]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_4aaf179cb72733b2ffa2ab254414cb0d5a5b1fc4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 07:43:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:4aaf179cb72733b2ffa2ab254414cb0d5a5b1fc4]]></guid>
<description><![CDATA[Cerca de 7,5 milhões de brasileiros convivem com lúpus, fibromialgia e Alzheimer, doenças crônicas e sem cura que exigem diagnóstico precoce e acompanhamento médico para controle dos sintomas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Cerca de 7,5 milhões de brasileiros convivem com lúpus, fibromialgia e Alzheimer, doenças crônicas e sem cura que exigem diagnóstico precoce e acompanhamento médico para controle dos sintomas.</p>
<p>O lúpus é uma doença autoimune que provoca inflamações sistêmicas ou cutâneas, com sintomas como febre, dores nas articulações, manchas na pele e fadiga. Afeta majoritariamente mulheres entre 20 e 45 anos, com maior incidência na população negra e parda. A forma sistêmica, considerada a mais grave, acomete cerca de 70% dos pacientes e o diagnóstico pode levar de três a seis anos devido à complexidade da investigação.</p>
<p>A fibromialgia é caracterizada por dor crônica generalizada em músculos e tendões por mais de três meses, acompanhada frequentemente de insônia, cefaleia e alterações de humor. Entre sete e nove em cada dez pacientes são mulheres, geralmente entre 30 e 50 anos, e cerca de 3% da população brasileira realiza acompanhamento clínico da doença. O diagnóstico é clínico, sem exames laboratoriais específicos, e o tratamento inclui atividade física, medicamentos moduladores da dor e analgésicos.</p>
<p>O Alzheimer é a forma mais comum de demência, responsável por cerca de 60% dos casos, e provoca deterioração gradual das funções cognitivas, como memória e raciocínio, afetando principalmente idosos a partir dos 60 anos. Estima-se o surgimento de cerca de 100 mil novos casos por ano no país, com aproximadamente 1,2 milhão de idosos vivendo com a doença. A identificação precoce dos sinais é fundamental para avaliação especializada.</p>
<p>Não há cura para essas doenças, mas tratamentos individualizados com medicamentos, terapias e acompanhamento contínuo ajudam a controlar os sintomas, retardar a progressão e melhorar a qualidade de vida dos pacientes. Qualquer sintoma persistente deve ser avaliado inicialmente por um clínico geral, que encaminhará ao especialista adequado.</p>
<p>A campanha Fevereiro Roxo reforça a importância do diagnóstico precoce e do acompanhamento médico para melhorar a qualidade de vida das pessoas que convivem com lúpus, fibromialgia e Alzheimer.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
