<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 11:28:27 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Previsão de 1,4 milhão de veículos nas rodovias do litoral de SP durante Carnaval 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_18576b68a60454881d7373bb4ce9feee06698556/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 19:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:18576b68a60454881d7373bb4ce9feee06698556]]></guid>
<description><![CDATA[A concessionária Novo Litoral prevê fluxo intenso nas estradas da Baixada Santista entre 13 e 18 de fevereiro, com operação especial para garantir a fluidez e segurança no feriado prolongado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A concessionária Novo Litoral prevê fluxo intenso nas estradas da Baixada Santista entre 13 e 18 de fevereiro, com operação especial para garantir a fluidez e segurança no feriado prolongado.</p>
<p>Mais de 1,4 milhão de veículos devem circular pelas rodovias da região durante o feriado prolongado de Carnaval de 2026. O maior volume de tráfego está previsto para o trecho Sul da SP-055, em Praia Grande, com mais de 481 mil veículos. A rodovia Mogi-Bertioga (SP-098) deve receber cerca de 106 mil veículos, enquanto o trecho Norte da SP-055, na altura de Santos, poderá ultrapassar 120 mil veículos.</p>
<p>Para atender ao aumento da demanda, a concessionária Novo Litoral realizará uma operação especial em conjunto com a Agência de Transporte do Estado de São Paulo. O Centro de Controle Operacional funcionará 24 horas por dia, com apoio do Policiamento Rodoviário. Haverá reforço no número de guinchos, equipes de inspeção de tráfego e apoio à sinalização emergencial, além de oito bases de atendimento ao usuário com suporte emergencial, banheiros e água.</p>
<p>A operação poderá incluir faixas reversíveis no sentido do litoral entre 6h e 16h, conforme o fluxo de veículos. Viaturas operacionais estarão posicionadas em pontos críticos para monitorar o trânsito e atuar em situações de final de fila, além de liberar acostamentos quando necessário. Obras de rotina nas rodovias serão suspensas durante o feriado, e o tráfego de cargas especiais ficará restrito durante todo o Carnaval.</p>
<p>Campanhas educativas sobre segurança viária serão reforçadas, abordando o uso do cinto de segurança, manutenção preventiva dos veículos e os riscos de dirigir sob efeito de álcool ou drogas. Em emergências, os motoristas poderão acionar os serviços por meio dos totens instalados ao longo das rodovias ou pelos canais oficiais da concessionária.</p>
<p>As medidas visam garantir a segurança e a fluidez do tráfego nas rodovias do litoral paulista durante o período de maior movimento no Carnaval de 2026.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Secretário de Governo mata os dois filhos e se suicida em Itumbiara]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_eb6c5759fcde6b9fb6d4eddbd9021116aeef3d9b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:28:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:eb6c5759fcde6b9fb6d4eddbd9021116aeef3d9b]]></guid>
<description><![CDATA[O secretário de Governo de Itumbiara (GO) matou os dois filhos e cometeu suicídio no apartamento onde morava. A polícia investiga as circunstâncias do crime, que envolveu uso de arma de fogo e presença de gasolina no local.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O secretário de Governo de Itumbiara (GO) matou os dois filhos e cometeu suicídio no apartamento onde morava. A polícia investiga as circunstâncias do crime, que envolveu uso de arma de fogo e presença de gasolina no local.</p>
<p>Moradores do Condomínio Paraíso acionaram as autoridades após o secretário publicar nas redes sociais uma mensagem na qual anunciava a intenção de matar os filhos e tirar a própria vida. Ao chegarem ao imóvel, encontraram o homem deitado na cama com uma pistola sobre o peito e as duas crianças gravemente feridas no colchão.</p>
<p>As vítimas, de 12 e 8 anos, apresentavam ferimentos por disparos de arma de fogo na cabeça. Foram socorridas e levadas ao hospital, mas não resistiram. A perícia constatou forte cheiro de gasolina no apartamento e encontrou dois galões vazios com capacidade de aproximadamente cinco litros cada, indicando que o combustível foi espalhado no ambiente.</p>
<p>O secretário havia publicado mensagens nas redes sociais na noite anterior, expressando dificuldades no casamento, pedindo desculpas à família e amigos e demonstrando afeto pelos filhos. A arma utilizada foi uma pistola Glock G25, calibre .380, recolhida para análise pela polícia.</p>
<p>A Polícia Civil de Goiás instaurou inquérito para apurar todos os detalhes do caso e esclarecer as motivações do crime. O local permanece sob custódia da segurança do condomínio com apoio policial.</p>
<p>Equipes do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência confirmaram a morte do secretário ainda no local, e a perícia técnico-científica realizou os levantamentos necessários para a investigação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Concessionária Novo Litoral prevê 1,4 milhão de veículos nas rodovias durante o Carnaval 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_58dca6a1992731e196ebc3787432dc297b1fa36a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:58dca6a1992731e196ebc3787432dc297b1fa36a]]></guid>
<description><![CDATA[A Concessionária Novo Litoral (CNL) estima que cerca de 1,42 milhão de veículos trafeguem pelas rodovias sob sua gestão entre os dias 13 e 18 de fevereiro, durante o feriado de Carnaval de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Concessionária Novo Litoral (CNL) estima que cerca de 1,42 milhão de veículos trafeguem pelas rodovias sob sua gestão entre os dias 13 e 18 de fevereiro, durante o feriado de Carnaval de 2026.</p>
<p>A operação especial de Carnaval terá início à meia-noite do dia 13 de fevereiro e se estenderá até a Quarta-Feira de Cinzas, 18 de fevereiro, abrangendo todo o trecho concedido. O maior volume de tráfego é esperado na região da Praia Grande, com mais de 481 mil veículos previstos. A rodovia Mogi-Bertioga deve receber cerca de 106 mil veículos, enquanto a SP-055 Norte, em Santos, aguarda um fluxo superior a 120 mil veículos.</p>
<p>Para garantir a fluidez e a segurança viária, a CNL mobilizará recursos extras, incluindo monitoramento 24 horas pelo Centro de Controle Operacional em conjunto com o Policiamento Rodoviário. A operação contará com reforço de guinchos, aumento no número de veículos de inspeção de tráfego, bases operacionais com suporte emergencial e possibilidade de implantação de faixa reversível em horários de pico no sentido litoral.</p>
<p>As obras de rotina nas rodovias serão suspensas a partir do dia 13 de fevereiro, sendo retomadas após o feriado para evitar interferências no trânsito. Também estará proibido o trânsito de cargas especiais durante todo o período da operação. A concessionária reforçará campanhas educativas sobre o uso do cinto de segurança, manutenção preventiva e os riscos de dirigir sob efeito de álcool ou drogas.</p>
<p>A Concessionária Novo Litoral é responsável pela gestão e modernização de 212 quilômetros de rodovias na Baixada Santista, Alto Tietê e Vale do Ribeira, atuando em 13 municípios com operação 24 horas para oferecer suporte e segurança aos motoristas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Nasa adia voo tripulado à Lua após vazamento de hidrogênio no foguete]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_0eba34163b690a685cfe548b7b9ad0dab41b89c2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 17:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:0eba34163b690a685cfe548b7b9ad0dab41b89c2]]></guid>
<description><![CDATA[A missão Artemis II, que levaria quatro astronautas para um sobrevoo lunar, foi adiada para março devido a um vazamento de hidrogênio líquido detectado durante o ensaio final de contagem regressiva no Centro Espacial Kennedy.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A missão Artemis II, que levaria quatro astronautas para um sobrevoo lunar, foi adiada para março devido a um vazamento de hidrogênio líquido detectado durante o ensaio final de contagem regressiva no Centro Espacial Kennedy.</p>
<p>O vazamento ocorreu na interface da umbilical de serviço da cauda do foguete Space Launch System (SLS) durante o teste conhecido como 'wet dress rehearsal', que simula o abastecimento real do foguete antes do lançamento. Apesar de os tanques terem sido completamente preenchidos com propelentes super-resfriados, o vazamento interrompeu o cronômetro aos 5 minutos e 15 segundos do T-0 simulado.</p>
<p>O administrador da Nasa, Jared Isaacman, confirmou o adiamento e explicou que os problemas eram esperados, pois o intervalo entre os lançamentos do SLS é superior a três anos, o que torna esses testes essenciais para identificar falhas em solo, sem a tripulação a bordo.</p>
<p>A equipe de astronautas da missão Artemis II, composta por Reid Wiseman, Victor Glover, Christina Koch e Jeremy Hansen, chegou a entrar em quarentena em Houston, mas deverá deixar o isolamento até a nova data de lançamento se aproximar.</p>
<p>A Artemis II será a primeira missão tripulada a levar mais de três pessoas para as proximidades da Lua, incluindo a primeira mulher e o primeiro negro a realizar um sobrevoo lunar, além do primeiro não-americano em uma missão de espaço profundo. A viagem terá duração aproximada de dez dias e servirá para testar sistemas de suporte à vida, comunicações e navegação antes da tentativa de pouso prevista para 2028.</p>
<p>O vazamento de hidrogênio no umbilical de serviço já havia causado atrasos na missão Artemis I em 2022. Técnicos da Nasa continuam trabalhando nos reparos para garantir a segurança e o sucesso do lançamento da Artemis II.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Dono de estúdio de tatuagem é preso por furto de energia em Pitangueiras, Guarujá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_d55a42fd469c8f021d7cea3200c3841f3c27449d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 12:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:d55a42fd469c8f021d7cea3200c3841f3c27449d]]></guid>
<description><![CDATA[Operação integrada da Polícia Civil e do Instituto de Criminalística identificou ligações clandestinas em um estúdio de tatuagem e uma adega no Centro de Guarujá, resultando na prisão em flagrante do responsável por um dos locais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Operação integrada da Polícia Civil e do Instituto de Criminalística identificou ligações clandestinas em um estúdio de tatuagem e uma adega no Centro de Guarujá, resultando na prisão em flagrante do responsável por um dos locais.</p>
<p>A ação realizada na última quarta-feira (11) recuperou energia suficiente para abastecer cerca de 1.800 residências por um mês. O furto de energia representa risco à vida das pessoas, prejudica o fornecimento regular e impacta serviços essenciais.</p>
<p>Este ano, já foram realizadas cinco operações em Guarujá, que resultaram na prisão de cinco pessoas e na recuperação de energia equivalente ao consumo de 9.200 residências por um mês. A concessionária responsável reforça que denúncias podem ser feitas anonimamente para ajudar a manter o fornecimento seguro e de qualidade.</p>
<p>A concessionária e as autoridades seguem empenhadas no combate ao furto de energia, ressaltando a importância da colaboração da população para evitar práticas criminosas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Christina Rocha vive impasse no SBT e dispensa gravações de programa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_d84399e22def42604a3bea2d89504c49f874863f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 23:32:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:d84399e22def42604a3bea2d89504c49f874863f]]></guid>
<description><![CDATA[A apresentadora Christina Rocha possui conteúdo gravado para cumprir seu contrato atual com o SBT e aguarda uma decisão sobre a renovação, descartando a continuidade do 'Casos de Família' aos sábados, mas demonstrando interesse em novos projetos na emissora.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A apresentadora Christina Rocha possui conteúdo gravado para cumprir seu contrato atual com o SBT e aguarda uma decisão sobre a renovação, descartando a continuidade do 'Casos de Família' aos sábados, mas demonstrando interesse em novos projetos na emissora.</p>
<p>Christina Rocha tem material suficiente gravado para cumprir integralmente seu vínculo atual com o SBT, o que torna sua presença física nos estúdios dispensável no momento. A indefinição contratual gira em torno da renovação, já que a apresentadora não deseja continuar no formato do 'Casos de Família', programa que comandou por anos.</p>
<p>Apesar da incerteza sobre seu futuro, o programa mantém índices de audiência satisfatórios e solidez comercial, resistindo a sete meses de instabilidade na grade do SBT. Christina permanece aberta a novos projetos dentro da emissora.</p>
<p>O impasse de Christina reflete um movimento maior de reformulação no SBT, que recentemente perdeu duas apresentadoras importantes: Cariúcha, que deixou o canal para assumir o 'SuperPop' na RedeTV!, e Virginia Fonseca, que optou por não renovar seu contrato para se dedicar a projetos pessoais.</p>
<p>Além disso, o SBT negocia com Catia Fonseca para estrear um novo programa matutino, enquanto o telejornalismo da emissora sofreu baixa com a saída do jornalista André Azeredo, que aceitou proposta da Record para obter estabilidade profissional e melhores condições financeiras.</p>
<p>Christina Rocha aguarda os desdobramentos das negociações para definir seu futuro no SBT, decisão que é aguardada com expectativa pela emissora e pelo público que a acompanha há décadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Primeira sexta-feira 13 de 2026 destaca encerramentos e preparação para novos ciclos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_2a107ef0fa0b017ac20b27c9a41190d6e0c27fcb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 22:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:2a107ef0fa0b017ac20b27c9a41190d6e0c27fcb]]></guid>
<description><![CDATA[Data combina Lua Minguante, Sol em Aquário e numerologia do Ano Universal 1 para favorecer limpeza emocional e conclusões conscientes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Data combina Lua Minguante, Sol em Aquário e numerologia do Ano Universal 1 para favorecer limpeza emocional e conclusões conscientes. A primeira sexta-feira 13 de 2026 não representa azar, mas um momento simbólico de consciência e transformação. A combinação da Lua Minguante com o Sol em Aquário e a vibração numerológica do Ano Universal 1 indica um período propício para encerramentos lúcidos e preparação para novos começos.</p>
<p>No Tarot, o número 13 está ligado ao Arcano “A Morte”, que simboliza transformação e fechamento de ciclos, e não morte física ou tragédias. A Lua Minguante reforça a necessidade de limpeza, conclusão e desapego, enquanto o Sol em Aquário estimula a revisão de padrões e escolhas mais autênticas.</p>
<p>A numerologia do ano 2026, associada ao número 1, reforça a ideia de novos inícios que dependem de encerramentos reais. Assim, atitudes simples e conscientes de fechamento, como reconhecer o que perdeu sentido, finalizar pendências e estabelecer limites, são favorecidas nesta data.</p>
<p>Não se trata de rompimentos impulsivos ou rituais complexos, mas de decisões maduras e gestos concretos que traduzem a energia do momento. A sexta-feira 13 destaca libertações necessárias e alinhamentos para que novos ciclos comecem com bases verdadeiras.</p>
<p>A data convida a enxergar a sexta-feira 13 como um ponto de transformação e não de medo, enfatizando que encerrar ciclos com consciência é fundamental para o crescimento pessoal e emocional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Caracol de ferro: animal das profundezas com concha metálica e coração gigante]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_b05eaddd9a9119ff3da20e8a393c0ccbfa3d4a5b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 20:46:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:b05eaddd9a9119ff3da20e8a393c0ccbfa3d4a5b]]></guid>
<description><![CDATA[A cerca de 3 mil metros abaixo da superfície do oceano Índico, o caracol-de-pés-escamosos, Chrysomallon squamiferum, possui uma concha com camada mineralizada de sulfeto de ferro e um coração que representa 4% do volume do corpo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A cerca de 3 mil metros abaixo da superfície do oceano Índico, o caracol-de-pés-escamosos, Chrysomallon squamiferum, possui uma concha com camada mineralizada de sulfeto de ferro e um coração que representa 4% do volume do corpo.</p>
<p>O Chrysomallon squamiferum habita áreas próximas a fontes hidrotermais em profundidades extremas, onde a luz solar é inexistente. Sua concha apresenta três camadas distintas, sendo a externa mineralizada com sulfeto de ferro, formando uma verdadeira armadura metálica única entre os animais.</p>
<p>A espécie sobrevive graças a uma simbiose com bactérias que transformam compostos químicos em energia, compensando a ausência de luz solar para a fotossíntese. Além da concha especial, o caracol possui um coração proporcionalmente grande, cerca de 4% do volume total do corpo, uma característica rara entre os gastrópodes.</p>
<p>Essas adaptações oferecem resistência ao ambiente brutal em que vivem, garantindo defesa e sobrevivência em um ecossistema extremo e inóspito, localizado nas profundezas do oceano Índico.</p>
<p>O caracol-de-pés-escamosos é considerado um dos gastrópodes mais peculiares da ciência, destacando-se por suas características únicas que desafiam o conhecimento sobre a vida nas profundezas oceânicas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Luiza Ambiel vende água de banheira por até R$ 10 mil em estratégia digital]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_36aa5863251e31a6461b03ef483e9241fb92d0da/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 20:31:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:36aa5863251e31a6461b03ef483e9241fb92d0da]]></guid>
<description><![CDATA[A atriz e influenciadora Luiza Ambiel, conhecida pela participação na 'Banheira do Gugu' nos anos 1990, anunciou a pré-venda da água de sua própria banheira, com preços que podem chegar a R$ 10 mil, como parte de uma estratégia para ampliar sua receita digital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A atriz e influenciadora Luiza Ambiel, conhecida pela participação na 'Banheira do Gugu' nos anos 1990, anunciou a pré-venda da água de sua própria banheira, com preços que podem chegar a R$ 10 mil, como parte de uma estratégia para ampliar sua receita digital.</p>
<p>A iniciativa surgiu após pedidos frequentes de seguidores em sua plataforma de conteúdo adulto, onde Luiza já faturou mais de R$ 100 mil com pedidos personalizados, incluindo a venda de uma peça íntima usada por R$ 25 mil. A influenciadora decidiu iniciar a venda com um lote fechado para avaliar a demanda antes de ampliar a oferta.</p>
<p>Luiza Ambiel destacou que suas decisões são estratégicas, baseadas no feedback do público e no controle da demanda, e não impulsivas. A atriz iniciou a produção de conteúdo adulto na internet em 2022, aos 50 anos, e vem acompanhando o interesse do público nas plataformas digitais.</p>
<p>Antes da fase digital, Luiza construiu carreira na televisão brasileira, com participações em programas como 'A Praça é Nossa' e realities como 'Casa dos Artistas 3' e 'A Fazenda 12'. Atualmente, ela utiliza o ambiente digital como principal frente de negócios e reposicionamento de imagem.</p>
<p>A venda da água da banheira representa uma nova frente na estratégia digital de Luiza Ambiel, que busca diversificar suas fontes de receita e manter a conexão com seu público por meio de produtos exclusivos e personalizados.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Mongaguá e Artesp avançam em mudanças na Rodovia Padre Manuel da Nóbrega com novos viadutos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_c99d0fdc94abd9d089f081591245e8a6ce041d17/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:55:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:c99d0fdc94abd9d089f081591245e8a6ce041d17]]></guid>
<description><![CDATA[Negociações entre a Prefeitura de Mongaguá e a Artesp avançam para alterar o projeto de modernização da Rodovia Padre Manuel da Nóbrega, incluindo novos viadutos e acessos estratégicos para o município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Negociações entre a Prefeitura de Mongaguá e a Artesp avançam para alterar o projeto de modernização da Rodovia Padre Manuel da Nóbrega, incluindo novos viadutos e acessos estratégicos para o município.</p>
<p>A principal proposta envolve a readequação do viaduto previsto para o bairro Agenor de Campos, que passará a contar com acessos de entrada e saída da rodovia e conexão direta com a Avenida Nossa Senhora de Fátima, um importante corredor econômico da região. A nova configuração visa promover a interligação entre o lado morro e o lado praia, valorizando o acesso à Plataforma de Pesca e impulsionando o desenvolvimento econômico e turístico local.</p>
<p>Além do viaduto de Agenor de Campos, a Prefeitura apresentou outras propostas que também devem receber aval da Artesp, incluindo a implantação de um viaduto no Jardim Praia Grande, substituindo a previsão original de uma simples passagem em desnível, e a reformulação das vias marginais com melhorias nas avenidas Monteiro Lobato e Tiradentes.</p>
<p>Outro ponto discutido foi a solicitação da Prefeitura para intermediar junto à concessionária da linha férrea que cruza Mongaguá um agendamento para tratar de intervenções municipais no trecho ferroviário, enquanto ocorre o processo de transferência da tutela da área para o município.</p>
<p>O encontro contou com a participação de secretários municipais, gestores e vereadores, e as tratativas seguem em andamento, podendo representar avanços significativos na mobilidade urbana e infraestrutura viária de Mongaguá, atendendo a antigas reivindicações da população e preparando a cidade para um crescimento sustentável.</p>
<p>As mudanças propostas na Rodovia Padre Manuel da Nóbrega refletem um esforço conjunto entre a Prefeitura de Mongaguá e a Artesp para modernizar a infraestrutura viária, valorizando áreas estratégicas e promovendo o desenvolvimento econômico e social da região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
