<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 02:26:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[São Paulo adota tecnologia avançada para alertas de tempestades após tragédia em São Sebastião]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_a3c15e1adcc26136473acc7b33c1eda7819cbea4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 02:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:a3c15e1adcc26136473acc7b33c1eda7819cbea4]]></guid>
<description><![CDATA[Três anos após a tempestade que causou 64 mortes em São Sebastião, o Governo de São Paulo implementou o sistema Cell Broadcast para enviar alertas diretos aos celulares em áreas de risco, além de reforçar o monitoramento meteorológico e treinamento da população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Três anos após a tempestade que causou 64 mortes em São Sebastião, o Governo de São Paulo implementou o sistema Cell Broadcast para enviar alertas diretos aos celulares em áreas de risco, além de reforçar o monitoramento meteorológico e treinamento da população.</p>
<p>Em 19 de fevereiro de 2023, uma forte tempestade atingiu São Sebastião, litoral norte de São Paulo, causando deslizamentos de terra e bloqueios que dificultaram o acesso das equipes de resgate. A falta de sinal telefônico agravou a situação, comprometendo a comunicação e a tomada de decisões durante a emergência.</p>
<p>Com base na experiência da tragédia, a Defesa Civil do Estado modernizou seu sistema de monitoramento e comunicação. Desde dezembro de 2024, o sistema Cell Broadcast envia alertas sonoros específicos diretamente aos celulares localizados em áreas de risco, sem necessidade de cadastro prévio. O alerta só para de tocar após a interação do usuário, garantindo que a mensagem seja lida imediatamente, mesmo com o aparelho no modo silencioso.</p>
<p>Além da tecnologia, a população de áreas de risco, como a Vila do Sahy em São Sebastião, recebeu treinamentos comunitários com rotas de fuga e pontos seguros definidos. A rede de monitoramento meteorológico também foi reforçada com a instalação de um radar em Ilhabela, que melhora a detecção de sistemas de chuva de baixa altitude, complementando os seis radares já operacionais no estado.</p>
<p>Em locais de risco muito alto, o sistema digital é complementado por sirenes físicas que indicam o início da evacuação, coordenada pelas rotas treinadas em simulados comunitários. Essa combinação de tecnologia e preparo humano visa aumentar a eficácia na prevenção e resposta a desastres naturais no litoral paulista.</p>
<p>O investimento em tecnologia avançada e capacitação da população reflete o compromisso do Estado de São Paulo em evitar que tragédias como a de 2023 se repitam, fortalecendo a prevenção e a resposta a eventos climáticos extremos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Guarujá realiza oficinas do Programa Acessuas Trabalho para população em situação de rua]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_90c16c87b7ace6a084a97a3a9f5ef562e29c0a2d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:32:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:90c16c87b7ace6a084a97a3a9f5ef562e29c0a2d]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Guarujá iniciou oficinas do Programa Acessuas Trabalho voltadas para a população em situação de rua, com o objetivo de promover inclusão produtiva e apoiar a autonomia desse grupo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Guarujá iniciou oficinas do Programa Acessuas Trabalho voltadas para a população em situação de rua, com o objetivo de promover inclusão produtiva e apoiar a autonomia desse grupo.</p>
<p>As oficinas começaram no dia 12 de fevereiro e seguem nos dias 19 e 26, sempre às 8 horas, no Centro POP Guarujá, localizado na Rua Orlando Silva, 381, no Jardim Boa Esperança. A iniciativa é conduzida pela Secretaria de Desenvolvimento e Assistência Social (Sedeas).</p>
<p>O programa oferece atividades para desenvolvimento de habilidades, orientação para o mercado de trabalho e apoio na construção de oportunidades de geração de renda. A diretora de Proteção Especial da Sedeas destacou que a proposta visa ampliar o acesso a informações e fortalecer a inserção no mundo do trabalho, contribuindo para a reconstrução de projetos de vida.</p>
<p>Além das oficinas, está sendo realizado o Censo da População em Situação de Rua, com aplicação de questionário para coletar dados que subsidiem a elaboração e aprimoramento de políticas públicas. O Comitê Gestor Intersetorial de Acompanhamento e Monitoramento do Plano Municipal para a Garantia de Direitos das Pessoas em Situação de Rua (CIAMP-RUA) participa da iniciativa.</p>
<p>O titular da Sedeas ressaltou que o censo é fundamental para conhecer melhor a realidade desse público, permitindo fortalecer e aprimorar as políticas municipais com ações eficazes e humanizadas.</p>
<p>A Prefeitura de Guarujá reforça o compromisso de ampliar o acesso a direitos e construir políticas públicas que atendam de forma efetiva e respeitosa as pessoas em situação de rua no município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Área Continental de Santos cria Núcleo ODS para impulsionar desenvolvimento sustentável]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_b2d58a793784f3d54c29ccfeda4687ff7ecb71cb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:31:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:b2d58a793784f3d54c29ccfeda4687ff7ecb71cb]]></guid>
<description><![CDATA[A Área Continental de Santos formalizou um Núcleo ODS com o objetivo de consolidar a agenda dos Objetivos de Desenvolvimento Sustentável no território, promovendo parcerias entre diferentes setores para gerar impacto social, ambiental e econômico positivo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Área Continental de Santos formalizou um Núcleo ODS com o objetivo de consolidar a agenda dos Objetivos de Desenvolvimento Sustentável no território, promovendo parcerias entre diferentes setores para gerar impacto social, ambiental e econômico positivo.</p>
<p>O Núcleo ODS visa integrar a Área Continental às metas da Agenda 2030, estimulando ações concretas e fomentando a colaboração entre poder público, iniciativa privada, organizações da sociedade civil e comunidade local. A iniciativa busca transformar o território em referência em sustentabilidade e governança, alinhando planejamento, projetos e investimentos às metas globais.</p>
<p>Gerson Bento, da consultoria GBS Sustentabilidade, será o coordenador do Núcleo ODS e ficará responsável por conduzir os trabalhos, articular os atores locais e impulsionar estratégias para consolidar a região como protagonista na implementação dos Objetivos de Desenvolvimento Sustentável. Ele ressaltou a importância da participação, diálogo e ação concreta para fortalecer políticas públicas, promover inclusão e desenvolver soluções alinhadas às necessidades locais.</p>
<p>A criação do Núcleo ODS na Área Continental de Santos representa um avanço estratégico para garantir que o desenvolvimento sustentável alcance todos os territórios, promovendo inovação e práticas responsáveis para o desenvolvimento local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
