<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 21:26:19 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Tráfego intenso eleva tempo de espera nas balsas do litoral de São Paulo no início do Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_095aa8510b557385c70788432b82dd083cb777e9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 21:17:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:095aa8510b557385c70788432b82dd083cb777e9]]></guid>
<description><![CDATA[As travessias de balsas no litoral paulista registram longas filas e tempos de espera elevados na tarde desta sexta-feira, 13 de fevereiro, devido ao aumento do fluxo de veículos para o feriado de Carnaval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As travessias de balsas no litoral paulista registram longas filas e tempos de espera elevados na tarde desta sexta-feira, 13 de fevereiro, devido ao aumento do fluxo de veículos para o feriado de Carnaval.</p>
<p>No trecho São Sebastião–Ilhabela, os motoristas enfrentam cerca de 30 minutos de espera em ambos os sentidos, enquanto na travessia Santos–Guarujá o tempo de espera é ainda maior, com aproximadamente 55 minutos no lado de Santos e 50 minutos no lado do Guarujá. Esse cenário reflete o intenso deslocamento para o feriado prolongado.</p>
<p>Na ligação Guarujá–Bertioga, o tempo de espera é menor, estimado em cerca de 20 minutos para cada sentido. No sul do litoral paulista, as travessias entre Cananéia e Ilha Comprida apresentam 30 minutos de espera, enquanto na rota Cananéia–Continente o tempo chega a cerca de 60 minutos em ambos os lados, indicando alta demanda na região.</p>
<p>A expectativa é que o fluxo elevado se mantenha ao longo da noite, com variações conforme a chegada de novos veículos e as condições operacionais de cada travessia. Motoristas e passageiros que planejam viajar para o litoral paulista no feriado de Carnaval devem estar preparados para enfrentar filas e tempos de espera prolongados nas balsas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
