<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 12:26:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Navio cargueiro colide com duas balsas no Porto de Santos; quatro tripulantes pulam na água]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_59009f220b2f74484d405ed25070543a4df28b8f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:53:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:59009f220b2f74484d405ed25070543a4df28b8f]]></guid>
<description><![CDATA[O navio Seaspan Empire, de bandeira de Singapura, colidiu com duas balsas na noite de segunda-feira (16) no Porto de Santos. Os quatro tripulantes das embarcações pularam na água e não se feriram.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O navio Seaspan Empire, de bandeira de Singapura, colidiu com duas balsas na noite de segunda-feira (16) no Porto de Santos. Os quatro tripulantes das embarcações pularam na água e não se feriram.</p>
<p>A colisão ocorreu próximo ao Armazém 35, quando as duas balsas navegavam a contrabordo uma da outra. Uma das balsas, que rebocava a outra em manutenção, atravessou inadvertidamente a frente do navio, causando o impacto.</p>
<p>No momento da colisão, não havia veículos a bordo das balsas, apenas os quatro tripulantes — o comandante e três marinheiros — que pularam na água sem sofrer ferimentos. O navio estava saindo do canal para aguardar em área de fundeio até que houvesse espaço no terminal DP World, devido à falta de berço para atracação. Não foram registrados danos estruturais graves inicialmente.</p>
<p>As balsas sofreram danos restritos à proa e permanecem fora de serviço em Santos, aguardando perícia da Capitania dos Portos. A travessia entre as cidades continua operando normalmente com o restante da frota, enquanto a apuração dos fatos é acompanhada pela Secretaria Estadual de Meio Ambiente, Infraestrutura e Logística.</p>
<p>A Capitania dos Portos de São Paulo foi acionada para tomar as providências cabíveis após o acidente ocorrido na noite de segunda-feira no Porto de Santos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
