<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 13:25:44 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Cientistas desenvolvem anticorpos para eliminar infecções causadas por superbactérias]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_e938b4d1b7b94fa83615cf7976d2e21f5e0d1510/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 13:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:e938b4d1b7b94fa83615cf7976d2e21f5e0d1510]]></guid>
<description><![CDATA[Pesquisadores criaram anticorpos laboratoriais que atacam um açúcar exclusivo de bactérias fatais, oferecendo nova esperança contra infecções sem cura.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pesquisadores criaram anticorpos laboratoriais que atacam um açúcar exclusivo de bactérias fatais, oferecendo nova esperança contra infecções sem cura. A nova abordagem concentra-se no ácido pseudamínico, um açúcar que atua como uma 'armadura' para bactérias perigosas. Como o corpo humano não produz essa molécula, os anticorpos desenvolvidos funcionam como mísseis guiados, direcionando o sistema imunológico para destruir apenas os patógenos.</p>
<p>Nos testes, a estratégia mostrou eficácia contra a Acinetobacter baumannii, uma bactéria resistente a antibióticos de última geração e comum em unidades de terapia intensiva. Diferente das vacinas, a imunoterapia passiva oferece anticorpos prontos, garantindo proteção imediata em casos graves.</p>
<p>A pesquisa foca nos patógenos mais letais do grupo ESKAPE, com a meta de disponibilizar o tratamento em hospitais nos próximos cinco anos, transformando infecções antes fatais em condições tratáveis.</p>
<p>A descoberta representa um avanço significativo no combate às superbactérias, que têm desafiado a medicina tradicional devido à resistência aos antibióticos atuais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
