<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 12:26:06 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governo de SP mobiliza 4 mil policiais e reforça serviços no litoral para o Carnaval 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_75a86900b5739a093f1f0ad26c6af5b69a22bf55/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:75a86900b5739a093f1f0ad26c6af5b69a22bf55]]></guid>
<description><![CDATA[A Operação Verão Integrada amplia segurança, saúde, saneamento e defesa civil para atender 7,5 milhões de turistas no litoral paulista durante o Carnaval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Operação Verão Integrada amplia segurança, saúde, saneamento e defesa civil para atender 7,5 milhões de turistas no litoral paulista durante o Carnaval. O Governo de São Paulo intensificou as ações da Operação Verão Integrada para o Carnaval 2026, com reforço na segurança pública e ampliação dos serviços essenciais no litoral. Pela primeira vez, o planejamento ocorre de forma integrada, reunindo aumento do policiamento, da rede de saúde, da infraestrutura de serviços e garantia de atendimento à população.</p>
<p>A operação mobiliza cerca de 4.075 policiais militares, 436 viaturas, sete drones e três aeronaves para as cidades do litoral norte e sul, o maior contingente já registrado. O efetivo representa um aumento de 22,7% em relação a 2024, com apoio da Polícia Civil, Corpo de Bombeiros e unidades especializadas. O monitoramento conta com aproximadamente 1,7 mil câmeras, algumas com reconhecimento facial e leitura de placas.</p>
<p>No saneamento, a Sabesp reforçou a estrutura com 288 caminhões-pipa, 114 geradores de energia, 10 estações móveis de tratamento de água e 157 bombas para emergências em áreas de alto fluxo turístico. A companhia investe R$ 2 bilhões em obras e melhorias no sistema de distribuição de água e tratamento de esgoto, incluindo a construção de sete novos reservatórios com capacidade total de 42 milhões de litros e 23 reservatórios em construção na Baixada Santista.</p>
<p>A temporada de verão deve registrar números recordes, com expectativa de 16,7 milhões de turistas no estado e movimentação direta de R$ 41 bilhões até fevereiro. Somente no litoral paulista, a previsão é de 7,5 milhões de visitantes, com crescimento de 5,7% no Litoral Norte em relação ao período anterior.</p>
<p>As ações da Operação Verão Integrada seguem até o dia 22 de fevereiro, com reforço das equipes de campo e sistema especial de monitoramento durante todo o período do Carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
