<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 21:28:30 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Mongaguá busca cessão de áreas da linha férrea para valorização do centro e turismo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_5210b1a05b8e8b92207c462b28d2cba6de3a2fd8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 20:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:5210b1a05b8e8b92207c462b28d2cba6de3a2fd8]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Mongaguá formalizou pedido à Secretaria do Patrimônio da União para doação ou cessão de uso de áreas da linha férrea inoperante que corta o município, visando a criação de espaços de lazer e fortalecimento do turismo no centro da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Mongaguá formalizou pedido à Secretaria do Patrimônio da União para doação ou cessão de uso de áreas da linha férrea inoperante que corta o município, visando a criação de espaços de lazer e fortalecimento do turismo no centro da cidade.</p>
<p>O pedido foi encaminhado pela Procuradoria-Geral do município após reunião com representantes da Secretaria do Patrimônio da União, consolidando tratativas iniciadas em outubro de 2025. A prefeita Cristina Wiazowski também discutiu o futuro do trecho ferroviário com o Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes em São Paulo.</p>
<p>Entre os espaços prioritários para requalificação estão o bolsão de estacionamento da região central, a Estação de Trem de Agenor de Campos e a Estação de Trem do Centro. A proposta visa garantir a destinação voltada ao interesse público, com potencial para organização viária, fortalecimento do comércio e estímulo ao turismo sustentável.</p>
<p>O trecho ferroviário que atravessa Mongaguá integra o ramal Santos-Cajati, atualmente inoperante e considerado antieconômico pela concessionária Rumo Logística, com concessão federal vigente até 2028. A falta de manutenção tem provocado impactos urbanísticos e preocupações com a segurança nas áreas ao redor da ferrovia.</p>
<p>A Prefeitura defende a participação do município nas decisões sobre a destinação dos 13 quilômetros de ferrovia, especialmente diante da possibilidade de não renovação da concessão. A requalificação pode incluir regularização de estacionamento, criação de equipamentos públicos e novos usos urbanos para as estações, contribuindo para a revitalização da paisagem e o crescimento do turismo local.</p>
<p>A iniciativa integra uma estratégia de planejamento urbano e recuperação de espaços subutilizados, com foco no desenvolvimento econômico e valorização territorial de Mongaguá.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Como escolher o tênis ideal para quem quer começar a correr]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_4b88fb052bc78e205f1901e967b4f4eaef0a3d0d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 20:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:4b88fb052bc78e205f1901e967b4f4eaef0a3d0d]]></guid>
<description><![CDATA[Para iniciantes na corrida, o conforto, o amortecimento equilibrado e a estabilidade básica são mais importantes do que o preço ou tecnologias avançadas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Para iniciantes na corrida, o conforto, o amortecimento equilibrado e a estabilidade básica são mais importantes do que o preço ou tecnologias avançadas. A corrida é um esporte de impacto que exige dos joelhos, tornozelos e quadris uma absorção maior de força do que a caminhada. Um tênis adequado ajuda a distribuir essa carga, tornando a experiência mais confortável e prevenindo dores nas primeiras semanas, especialmente para quem está saindo do sedentarismo.</p>
<p>Para quem está começando, o foco deve ser em um amortecimento equilibrado, que não seja nem muito duro nem excessivamente macio, garantindo a redução da sobrecarga nas articulações. O conforto imediato é fundamental, com ajuste firme, mas sem pressionar os dedos ou o peito do pé. Além disso, quem tem pisada pronada pode se beneficiar de tênis com suporte leve no arco para maior estabilidade.</p>
<p>Modelos indicados para iniciantes são os tênis de treino diário, que oferecem versatilidade para rodagens leves e adaptação, além de opções com amortecimento intermediário que equilibram conforto e estabilidade. Muitas marcas oferecem linhas de entrada com boa qualidade e preços acessíveis, ideais para quem corre de duas a quatro vezes por semana.</p>
<p>O investimento não precisa ser alto, mas é essencial testar o tênis e sentir segurança ao caminhar com ele na loja. A vida útil média dos tênis de corrida varia entre 500 e 800 quilômetros, e sinais de desgaste, como perda de amortecimento, sola gasta e dores novas, indicam a necessidade de troca.</p>
<p>Começar a correr exige decisão, constância e o uso do equipamento adequado, priorizando conforto e adaptação para garantir uma experiência segura e prazerosa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
