<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 20:26:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acidentes e fluxo intenso causam lentidão nas rodovias rumo a São Paulo na Quarta de Cinzas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_a8bf37110e62d26529e1dc8376bbb642e5311360/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 20:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:a8bf37110e62d26529e1dc8376bbb642e5311360]]></guid>
<description><![CDATA[O tráfego nas principais rodovias que ligam o litoral e o interior a São Paulo apresenta lentidão e congestionamentos na tarde desta quarta-feira, 18 de fevereiro, devido ao retorno do feriado de Carnaval e a acidentes em alguns trechos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O tráfego nas principais rodovias que ligam o litoral e o interior a São Paulo apresenta lentidão e congestionamentos na tarde desta quarta-feira, 18 de fevereiro, devido ao retorno do feriado de Carnaval e a acidentes em alguns trechos.</p>
<p>Na Rodovia Imigrantes, o trânsito está lento do km 56 ao km 50 no sentido São Paulo, reflexo do grande volume de veículos que deixam a Baixada Santista após o feriado prolongado. Já na Rodovia SP-248, um acidente provoca congestionamento do km 4 ao km 1 no sentido Cubatão/São Paulo.</p>
<p>A Rodovia Cônego Domênico Rangoni também enfrenta problemas em ambos os sentidos: do km 253 ao km 248 no sentido Cubatão/São Paulo e do km 253 ao km 256 no sentido Guarujá, ambos causados por acidentes. Na Rodovia Ayrton Senna, há lentidão do km 43 ao km 40 no sentido São Paulo devido ao alto fluxo de veículos que retornam do interior.</p>
<p>Nos demais trechos sob concessão, as condições de tráfego são consideradas normais, com tempo encoberto no planalto, na serra e na região da interligação. A expectativa é de movimento intenso ao longo da noite, com o retorno gradual dos foliões após o Carnaval.</p>
<p>Motoristas devem permanecer atentos e planejar suas viagens para evitar os horários de pico e os trechos com acidentes, que ainda complicam o trânsito na volta para São Paulo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
