<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 15:26:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Estudo questiona necessidade de beber 2 litros de água por dia e destaca hidratação individual]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_11f971e503f27605af99b682fd90ee4001d1f722/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 15:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:11f971e503f27605af99b682fd90ee4001d1f722]]></guid>
<description><![CDATA[Pesquisa revela que a recomendação universal de 2 litros diários pode ser exagerada, pois a necessidade de água varia conforme fatores pessoais e ambientais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pesquisa revela que a recomendação universal de 2 litros diários pode ser exagerada, pois a necessidade de água varia conforme fatores pessoais e ambientais. A regra dos oito copos de água por dia, equivalente a cerca de 2 litros, é amplamente difundida, mas um estudo recente publicado na revista Science analisou 5.600 pessoas e concluiu que a quantidade ideal de água varia individualmente. A hidratação depende de fatores como idade, clima, rotina e composição corporal, além da alimentação, que também contribui para a ingestão de líquidos por meio de frutas, legumes e sopas.</p>
<p>Pessoas jovens e ativas geralmente demandam mais água do que idosos, cuja sensação de sede diminui com o tempo. Condições ambientais, como calor e altitude, e a prática de exercícios físicos aumentam a necessidade de reposição hídrica para compensar a perda de líquidos pelo suor. O estudo destaca que exagerar na ingestão de água pode causar desequilíbrios, como a hiponatremia.</p>
<p>A melhor forma de monitorar a hidratação é por meio dos sinais do corpo, como a sensação de sede e a cor da urina, que indica se o nível de líquidos está adequado. Em situações normais, a necessidade diária pode variar entre 1,5 e 1,8 litro, considerando outras bebidas e alimentos consumidos. Pessoas com condições médicas específicas devem buscar orientação profissional antes de alterar seus hábitos de consumo de água.</p>
<p>O equilíbrio hídrico deve ser ajustado ao estilo de vida e características individuais, sem a necessidade de seguir uma meta fixa para todos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Guarujá: destino paulista com 27 praias e recorde de preservação ambiental]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_6327126ff933c953880e2f968519c7295dfbbb55/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 14:33:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:6327126ff933c953880e2f968519c7295dfbbb55]]></guid>
<description><![CDATA[Com 27 praias que formam um dos litorais mais bonitos do Brasil, Guarujá equilibra turismo movimentado e rigorosa preservação ambiental, destacando-se com um recorde na gestão sustentável.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Com 27 praias que formam um dos litorais mais bonitos do Brasil, Guarujá equilibra turismo movimentado e rigorosa preservação ambiental, destacando-se com um recorde na gestão sustentável.</p>
<p>Conhecida como a &quot;Pérola do Atlântico&quot;, Guarujá mantém uma combinação rara entre badalação turística e conservação ambiental. A cidade possui 27 praias que atraem visitantes, mas também mantém um padrão rigoroso de preservação, garantindo a beleza natural do litoral paulista.</p>
<p>A Praia do Tombo é destaque na gestão ambiental da região, sendo a única praia do litoral de São Paulo a manter o selo internacional Bandeira Azul por 16 anos consecutivos. Essa certificação assegura águas cristalinas, infraestrutura de qualidade e segurança monitorada conforme padrões globais.</p>
<p>Além do turismo e das belezas naturais, Guarujá possui uma forte identidade cultural ligada à Ilha de Santo Amaro e ao seu padroeiro, Santo Amaro. A cidade celebra o Dia de Santo Amaro em 15 de janeiro, reforçando tradições históricas que unem a comunidade e destacam a herança cultural local.</p>
<p>Guarujá se consolida como um destino completo, onde a história, a cultura e o ecoturismo coexistem, oferecendo opções que vão desde a adrenalina das ondas até momentos de tranquilidade e devoção.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
