<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 14:26:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Proposta no Congresso busca permitir porte de arma para pessoas trans com autodeclaração de gênero]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_4abf57574bedb89bc878d763984df0288cce47cf/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:4abf57574bedb89bc878d763984df0288cce47cf]]></guid>
<description><![CDATA[Projeto de lei protocolado no Congresso Nacional visa autorizar o porte de armas para pessoas trans no Brasil, utilizando a autodeclaração de identidade de gênero como critério, em meio a um cenário de violência extrema contra essa população.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Projeto de lei protocolado no Congresso Nacional visa autorizar o porte de armas para pessoas trans no Brasil, utilizando a autodeclaração de identidade de gênero como critério, em meio a um cenário de violência extrema contra essa população.</p>
<p>A proposta apresentada pelo deputado Paulo Bilynskyj, integrante da Bancada da Bala, permite que pessoas trans tenham acesso ao porte de arma, desde que cumpram os requisitos já previstos no Estatuto do Desarmamento, como aptidão psicológica, capacidade técnica, ausência de antecedentes criminais e justificativa de necessidade real. A novidade está no reconhecimento da identidade de gênero como um fator de risco que justifica a autodefesa.</p>
<p>O Brasil lidera o ranking mundial de assassinatos de pessoas trans há 18 anos, com 80 mortes registradas em 2025, número inferior aos 122 de 2024, mas ainda elevado. O argumento central da proposta é que a proteção estatal é insuficiente para garantir a segurança dessa população, o que motivaria a necessidade do porte de arma.</p>
<p>O projeto tem provocado um debate acalorado entre especialistas e setores da sociedade. De um lado, há a defesa do direito à vida e à legítima defesa de uma minoria vulnerável; do outro, o receio de que o aumento da circulação de armas não contribua para a redução da violência estrutural e do preconceito enfrentados por pessoas trans.</p>
<p>A proposta segue em tramitação no Congresso Nacional, onde será analisada e debatida diante das controvérsias que envolve a segurança pública e os direitos da população trans.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Bombeiros resgatam 348 vítimas de afogamento no litoral paulista durante o Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_7db13ecf1a717ff9fe7571c73c0a087a8e26baa1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 14:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:7db13ecf1a717ff9fe7571c73c0a087a8e26baa1]]></guid>
<description><![CDATA[O Grupamento de Bombeiros Marítimo realizou 348 resgates em praias do litoral de São Paulo entre os dias 14 e 17 de fevereiro, com a Baixada Santista concentrando a maior parte dos atendimentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Grupamento de Bombeiros Marítimo realizou 348 resgates em praias do litoral de São Paulo entre os dias 14 e 17 de fevereiro, com a Baixada Santista concentrando a maior parte dos atendimentos.</p>
<p>Durante o Carnaval, o Corpo de Bombeiros atuou intensamente no litoral paulista, salvando 348 pessoas de afogamento em diferentes pontos da costa. A Baixada Santista registrou aproximadamente 190 resgates nas praias de Guarujá, Santos, Praia Grande, Mongaguá e Bertioga. Entre os casos, duas adolescentes foram retiradas do mar em Santos após uma delas pular de uma pedra.</p>
<p>No litoral sul, entre Itanhaém e Ilha Comprida, foram 28 vítimas salvas. Já no litoral norte, que inclui São Sebastião, Ilhabela, Caraguatatuba e Ubatuba, foram realizados 130 resgates. Em Ubatuba, um banhista foi salvo após ficar à deriva, com apoio do helicóptero Águia 11 da Polícia Militar. Também na cidade, cinco pessoas foram resgatadas após entrarem em área sinalizada com alerta de perigo e serem arrastadas pela correnteza.</p>
<p>Além dos resgates, as equipes de bombeiros realizaram ações preventivas durante o Carnaval, totalizando 52,1 mil intervenções. Essas ações incluíram orientações aos banhistas, sinalização de áreas de risco e intervenções antecipadas para evitar afogamentos.</p>
<p>O trabalho dos bombeiros foi fundamental para garantir a segurança dos banhistas nas praias do litoral paulista durante o período festivo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
