<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 02:25:38 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Temporal no Carnaval deixa mais de 90 mil imóveis sem luz e causa alagamentos em São Paulo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_09b49529012eaaf81e9887786333707208c5e504/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 01:46:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:09b49529012eaaf81e9887786333707208c5e504]]></guid>
<description><![CDATA[Uma forte chuva na tarde de segunda-feira (16) provocou alagamentos, quedas de árvores e falta de energia para cerca de 90 mil imóveis na Grande São Paulo, afetando especialmente a capital e municípios da região metropolitana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma forte chuva na tarde de segunda-feira (16) provocou alagamentos, quedas de árvores e falta de energia para cerca de 90 mil imóveis na Grande São Paulo, afetando especialmente a capital e municípios da região metropolitana.</p>
<p>Por volta das 18h54, quase 91 mil imóveis estavam sem energia elétrica na Grande São Paulo, com a capital concentrando 57.546 unidades afetadas. Taboão da Serra foi a cidade mais atingida proporcionalmente, com 41% dos imóveis sem luz. Em Guarulhos, a chuva intensa em um curto período causou mais de 10 pontos de alagamento, deixando pessoas ilhadas e veículos arrastados pela enxurrada.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros atendeu 26 chamados para quedas de árvores e três para enchentes na região metropolitana até o fim da tarde. A Defesa Civil emitiu alerta severo para risco de raios, vendavais e granizo nas zonas central, sul, leste e oeste da capital. A tempestade também prejudicou a folia de Carnaval, surpreendendo foliões em blocos no Parque Ibirapuera.</p>
<p>A Enel mobilizou equipes para restabelecer o fornecimento de energia, reduzindo o número de imóveis sem luz para cerca de 77 mil às 19h24. A Secretaria Municipal de Segurança Urbana registrou seis quedas de árvores na capital e a CET identificou falhas em semáforos e lentidão no trânsito. Para esta terça-feira (17), a previsão indica sol forte e temperaturas de até 31°C.</p>
<p>As autoridades mantêm alerta para novos temporais com raios e ventania durante o Carnaval, recomendando atenção redobrada da população e dos órgãos de segurança.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
