<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 23:25:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Cientistas confirmam transmissão de mutações genéticas de trabalhadores expostos à radiação de Chernobyl para seus descendentes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_6e53b550899703ac26a01a6a6e1a33d7269f98e9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 22:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:6e53b550899703ac26a01a6a6e1a33d7269f98e9]]></guid>
<description><![CDATA[Estudo revela que mutações induzidas pela radiação do desastre nuclear de Chernobyl foram detectadas em filhos de trabalhadores expostos, evidenciando impactos genéticos que ultrapassam gerações.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estudo revela que mutações induzidas pela radiação do desastre nuclear de Chernobyl foram detectadas em filhos de trabalhadores expostos, evidenciando impactos genéticos que ultrapassam gerações.</p>
<p>Pesquisadores analisaram 130 descendentes de liquidadores de Chernobyl, 110 descendentes de operadores de radar na Alemanha e 1.275 crianças de controle, utilizando sequenciamento completo do genoma. O foco foi identificar mutações de novo em cluster (cDNMs), que indicam quebras e reparos imperfeitos no DNA parental causados pela radiação.</p>
<p>Os resultados mostraram que, em média, cada criança descendente de trabalhadores de Chernobyl apresentava 2,65 cDNMs, enquanto filhos de operadores de radar tinham 1,48 e crianças de famílias não expostas, 0,88. Essa diferença significativa demonstra uma conexão direta entre a exposição à radiação e as mutações herdadas.</p>
<p>A explosão do reator 4 em 1986 liberou materiais radioativos que contaminam vastas áreas. Os liquidadores, responsáveis pela limpeza, tiveram intensa exposição à radiação ionizante, que gerou moléculas capazes de romper o DNA, especialmente nas células espermáticas em desenvolvimento. Algumas dessas mutações foram transmitidas para a geração seguinte, deixando marcas no código genético.</p>
<p>Apesar do aumento nas mutações detectadas, o risco de doenças ligadas a essas alterações genéticas permanece extremamente baixo. O estudo destaca a importância do monitoramento contínuo e protocolos de segurança rigorosos para trabalhadores expostos, evidenciando que acidentes nucleares podem deixar impactos genéticos duradouros.</p>
<p>Essas descobertas revelam que os efeitos da radiação vão além da saúde imediata, deixando marcas sutis no DNA humano que persistem por décadas e atravessam gerações.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
