<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 17:25:54 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Civil prende quatro suspeitos ligados ao 'tribunal do crime' por morte de mulher em Guarujá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_4c47e16ca5882655e480edcb7899422aaa5e7d0a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 17:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:4c47e16ca5882655e480edcb7899422aaa5e7d0a]]></guid>
<description><![CDATA[Quatro pessoas foram presas temporariamente em Guarujá por envolvimento no sequestro e assassinato de uma mulher, crime atribuído a integrantes do crime organizado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Quatro pessoas foram presas temporariamente em Guarujá por envolvimento no sequestro e assassinato de uma mulher, crime atribuído a integrantes do crime organizado. Na manhã desta quinta-feira (19), policiais civis da 3ª Delegacia de Homicídios, com apoio do Grupo de Operações Especiais (GOE) da DEIC de Santos, cumpriram mandados de busca e apreensão e de prisão temporária no âmbito da investigação sobre o desaparecimento e morte de uma mulher em Guarujá.</p>
<p>Durante as diligências, foram detidos três homens, com idades de 19, 24 e 28 anos, e uma mulher de 21 anos, suspeitos de participação no desaparecimento ocorrido na madrugada de 2 de janeiro. A vítima foi posteriormente encontrada morta.</p>
<p>As investigações apontam que a mulher foi sequestrada e assassinada por membros do crime organizado, que contaram com o auxílio de um motorista de aplicativo e de um casal que retiraram e descartaram pertences da vítima para dificultar a elucidação do caso.</p>
<p>Os quatro suspeitos foram encaminhados à delegacia e permanecem à disposição da Justiça.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Governo endurece regras para circulação de ciclomotores e motos em 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_2b9fea4f15227c98bf8b50be5fc6ed88c81a3bae/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:54:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:2b9fea4f15227c98bf8b50be5fc6ed88c81a3bae]]></guid>
<description><![CDATA[Com cerca de 32 milhões de veículos de duas rodas no Brasil, novas normas passam a exigir emplacamento, habilitação e restrições de circulação para aumentar a segurança no trânsito.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Com cerca de 32 milhões de veículos de duas rodas no Brasil, novas normas passam a exigir emplacamento, habilitação e restrições de circulação para aumentar a segurança no trânsito.</p>
<p>O número de motociclistas no Brasil continua crescendo, especialmente nas grandes cidades, com cerca de 32 milhões de proprietários de motocicletas, motonetas e ciclomotores. Esses veículos são vistos como uma alternativa prática e econômica para enfrentar congestionamentos e reduzir gastos com combustível.</p>
<p>Diante do aumento acelerado da frota, o Conselho Nacional de Trânsito (Contran) revisou as regras para ciclomotores, que são veículos de duas ou três rodas com motor de até 50 cilindradas ou potência máxima de 4 kW, atingindo velocidade máxima de 50 km/h. As mudanças entram em vigor em 2026 e visam ampliar a segurança e organizar o trânsito.</p>
<p>As novas normas tornam obrigatório o emplacamento de todos os ciclomotores, inclusive elétricos, exigem habilitação na categoria A ou ACC, proíbem a circulação em ciclovias, ciclofaixas, calçadas e vias expressas, e limitam o tráfego a ruas com velocidade máxima de 40 km/h. O descumprimento das regras será punido com multa grave.</p>
<p>O crescimento dos ciclomotores, sobretudo os elétricos, reflete uma tendência por mobilidade urbana mais econômica e ágil, mas também trouxe desafios para fiscalização, devido à circulação irregular e falta de registro, aumentando os riscos nas vias.</p>
<p>As novas medidas buscam reduzir acidentes e garantir maior segurança para pedestres, ciclistas e condutores, organizando o uso dos veículos de duas rodas nas cidades brasileiras.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sistema de tempestades severas sai da Argentina e avança para o Brasil com menor intensidade]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_8cb3fa4209b9dbdd5e5dfcee328f535aee9a680b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:8cb3fa4209b9dbdd5e5dfcee328f535aee9a680b]]></guid>
<description><![CDATA[Um sistema de tempestades que causou danos significativos no centro da Argentina avança em direção ao Brasil, atingindo o Rio Grande do Sul com menor intensidade nesta quinta-feira (19).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um sistema de tempestades que causou danos significativos no centro da Argentina avança em direção ao Brasil, atingindo o Rio Grande do Sul com menor intensidade nesta quinta-feira (19).</p>
<p>Na Argentina, as tempestades provocaram ventos fortes, granizo de grandes dimensões e chuvas torrenciais, afetando principalmente as províncias de Córdoba e sul de Santa Fe. Em localidades como Isla Verde, Almafuerte e Embalse, pedras de granizo do tamanho de bolas de tênis danificaram veículos e telhados. Na cidade de Serrano, rajadas de vento derrubaram árvores e destelharam construções, enquanto na autoestrada Córdoba–Rosário, seis caminhões tombaram, causando feridos e bloqueios no trânsito.</p>
<p>As chuvas intensas também provocaram alagamentos em Jovita, com precipitação de 90 milímetros em curto período, e em Huinca Renancó, onde os volumes chegaram a cerca de 70 milímetros. As autoridades argentinas mantêm alerta para a região devido ao risco de novas tempestades fortes, granizo e chuvas volumosas, recomendando precaução, especialmente na circulação por vias públicas.</p>
<p>O sistema de tempestades deve atingir o Rio Grande do Sul ainda nesta quinta-feira, avançando pelo Norte do Uruguai. A instabilidade trará temporais moderados, principalmente nas regiões central, oeste e sudoeste do estado, sem previsão de granizo.</p>
<p>A população das áreas afetadas deve manter atenção às condições climáticas e seguir as orientações das autoridades para evitar riscos causados pelas tempestades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Chuva intensa causa alagamentos e congestionamento na entrada de Santos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_6ea73d2c8b7ebaf4d4cf618bcb203d0386e5af13/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:6ea73d2c8b7ebaf4d4cf618bcb203d0386e5af13]]></guid>
<description><![CDATA[Fortes chuvas desde a madrugada desta quinta-feira provocam alagamentos na Avenida Nossa Senhora de Fátima e congestionamento na Rodovia Anchieta, dificultando o trânsito na entrada da cidade de Santos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Fortes chuvas desde a madrugada desta quinta-feira provocam alagamentos na Avenida Nossa Senhora de Fátima e congestionamento na Rodovia Anchieta, dificultando o trânsito na entrada da cidade de Santos.</p>
<p>A cidade de Santos enfrenta fortes chuvas desde a madrugada desta quinta-feira, com diversos pontos de alagamento em diferentes regiões. A Avenida Nossa Senhora de Fátima está entre as áreas mais afetadas, apresentando trechos completamente alagados que dificultam o tráfego de moradores e motoristas.</p>
<p>Na entrada da cidade pela Rodovia Anchieta, no trecho que liga Santos a Cubatão, o trânsito apresenta lentidão significativa devido aos alagamentos na pista, um problema recorrente durante períodos de chuva intensa na região. O congestionamento compromete a fluidez do tráfego e exige atenção redobrada dos motoristas.</p>
<p>A previsão do tempo indica que a instabilidade deve continuar ao longo do dia, com possibilidade de novas pancadas de chuva durante a tarde e noite. A Defesa Civil orienta a população a evitar áreas alagadas, não enfrentar enxurradas a pé ou de carro e a acionar os órgãos competentes em caso de emergência.</p>
<p>Os órgãos responsáveis reforçam a importância de seguir as recomendações para garantir a segurança da população diante das condições adversas causadas pelas chuvas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
