<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 14:25:49 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Itumbiara confirma que filho mais novo do secretário está vivo e em estado gravíssimo na UTI]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_777f0cb428acc6ca14c4fc6a9e37326832714ef2/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:05:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:777f0cb428acc6ca14c4fc6a9e37326832714ef2]]></guid>
<description><![CDATA[Após boatos nas redes sociais, diretor do Complexo Regulador de Itumbiara esclarece que o prefeito está vivo e que criança de 8 anos permanece internada em estado gravíssimo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Após boatos nas redes sociais, diretor do Complexo Regulador de Itumbiara esclarece que o prefeito está vivo e que criança de 8 anos permanece internada em estado gravíssimo. A tragédia que ocorreu na madrugada de quinta-feira (12) em Itumbiara envolveu o secretário municipal Thales Naves Alves Machado, que teria atirado contra os dois filhos e depois contra si mesmo. O filho mais velho, Miguel Araújo Machado, de 12 anos, não resistiu aos ferimentos e faleceu no Hospital Municipal Modesto de Carvalho. O filho mais novo, de 8 anos, foi submetido a cirurgia no Hospital Estadual de Itumbiara São Marcos e permanece internado em estado gravíssimo na UTI.</p>
<p>Boatos que circularam nas redes sociais afirmavam que o prefeito da cidade teria sofrido infarto e que a criança estaria morta, informações desmentidas por um diretor do Complexo Regulador do Município. Ele pediu empatia e responsabilidade na divulgação de notícias para evitar impactos negativos a familiares e amigos.</p>
<p>A Polícia Civil investiga o caso como homicídio consumado e tentativa de homicídio, seguido de autoextermínio, sem indícios de participação de terceiros. A perícia indicou que o secretário teria 'lavado' o apartamento com gasolina antes do crime.</p>
<p>A Prefeitura de Itumbiara decretou luto oficial de três dias e suspendeu os atendimentos ao público durante o período. A rede municipal de ensino encerrou as aulas às 9h30 do dia do ocorrido, com retorno previsto para o dia seguinte. O governador de Goiás cancelou compromissos para prestar solidariedade à família.</p>
<p>O caso segue sob investigação, com autoridades reforçando a importância de aguardar informações oficiais para evitar a disseminação de notícias falsas em momentos de crise.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
