<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 14:26:27 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Queda de cabelo no Carnaval pode ser agravada por estresse e exposição ao sol]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_49a7b5bbba299ea3a456c9cf7db91c96a516d036/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 13:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:49a7b5bbba299ea3a456c9cf7db91c96a516d036]]></guid>
<description><![CDATA[Especialista alerta que o fenômeno do Eflúvio Telógeno pode ser potencializado durante o Carnaval devido ao calor, uso de produtos químicos e estresse acumulado.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Especialista alerta que o fenômeno do Eflúvio Telógeno pode ser potencializado durante o Carnaval devido ao calor, uso de produtos químicos e estresse acumulado. O período do Carnaval exige cuidados redobrados com os cabelos, pois a exposição intensa ao sol, suor, sprays coloridos, glitter e produtos químicos pode agredir os fios e o couro cabeludo. Muitas pessoas já enfrentam quadros de queda capilar, que podem ser agravados nesse momento do ano.</p>
<p>O Eflúvio Telógeno Agudo, fenômeno que provoca queda de cabelo, costuma ocorrer cerca de três meses após um gatilho importante como estresse acumulado, infecções, cirurgias, pós-parto ou perda de peso acelerada. O estresse do fim do ano, somado ao calor excessivo, uso de químicas e noites mal dormidas, pode aumentar a queda justamente durante o Carnaval.</p>
<p>A queda de cabelo merece atenção quando ultrapassa três meses, é muito intensa ou ocorre em pessoas com fios finos, ralos ou histórico familiar de calvície. Outros sinais de alerta incluem coceira, dor, ardência no couro cabeludo, alargamento da risca central e áreas visíveis do couro cabeludo mesmo sem queda acentuada.</p>
<p>Durante a folia, é recomendado usar leave-in com proteção UV ou protetor solar capilar, lavar os fios cuidadosamente após os eventos, hidratar bem e evitar dormir com resíduos de produtos para preservar a saúde capilar. O tratamento da queda deve ser personalizado, focando na identificação e tratamento da causa.</p>
<p>A combinação de cuidados preventivos e atenção aos sinais do corpo é essencial para manter a saúde dos cabelos e a autoestima durante o Carnaval e nos meses seguintes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
