<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 14:26:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Abandonar o varal externo pode economizar 200 horas por ano na rotina doméstica]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_d7e49f03ee3de6b1f0b60b33269b1e630fb80077/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 14:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:d7e49f03ee3de6b1f0b60b33269b1e630fb80077]]></guid>
<description><![CDATA[Mudar o hábito de secar roupas no varal externo pode aumentar a produtividade diária e liberar tempo para outras atividades.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mudar o hábito de secar roupas no varal externo pode aumentar a produtividade diária e liberar tempo para outras atividades. Apesar de ser uma prática tradicional no Brasil, o uso do varal externo para secar roupas pode ser substituído por outras técnicas que facilitam a rotina doméstica. Consultores indicam que essa mudança reduz significativamente o esforço diário, economizando cerca de 200 horas por ano. Isso ocorre porque elimina a necessidade de monitorar constantemente o clima para recolher as peças, além de acelerar o processo de secagem quando o ambiente interno é planejado adequadamente.</p>
<p>A ventilação adequada é fundamental para evitar mofo e mau cheiro nas roupas, que geralmente surgem devido à sujeira residual e à demora na secagem. O uso de ventiladores pode garantir a secagem em até cinco horas, e lavar as roupas com água morna ajuda a remover o suor e prevenir a proliferação de bactérias. Técnicas simples, como virar peças mais grossas do avesso e evitar deixar roupas por muito tempo na máquina após a lavagem, também contribuem para uma secagem mais eficiente e uniforme.</p>
<p>Além disso, a organização após a secagem pode ser otimizada com o conceito de 'Sem quebrar, sem mover', que facilita o processo de dobrar e guardar as roupas. Ao abandonar o varal tradicional, as peças podem ser encaminhadas diretamente para o armário, proporcionando mais liberdade e praticidade na rotina doméstica.</p>
<p>Assim, substituir o varal externo por métodos alternativos de secagem pode devolver horas livres no dia a dia, aumentando a produtividade e o conforto na organização da casa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Eclipse solar total mais longo do século ocorrerá em 2 de agosto de 2027]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_a04fe6ea7275634b5cec33dae517927e22ac9f57/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 13:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:a04fe6ea7275634b5cec33dae517927e22ac9f57]]></guid>
<description><![CDATA[O fenômeno celestial terá duração de até 6 minutos e 23 segundos, bloqueando completamente a luz solar em uma faixa específica do planeta.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O fenômeno celestial terá duração de até 6 minutos e 23 segundos, bloqueando completamente a luz solar em uma faixa específica do planeta. O eclipse solar total mais longo em mais de cem anos está previsto para 2 de agosto de 2027. Durante o evento, a Lua se alinhará precisamente entre a Terra e o Sol, criando um caminho de totalidade onde o Sol ficará totalmente encoberto, transformando o dia em crepúsculo por alguns minutos em diversas regiões do mundo.</p>
<p>A faixa de totalidade cruzará o sul da Europa, norte da África e Oriente Médio, incluindo países como Espanha, Marrocos, Argélia, Tunísia, Líbia e Egito. A cidade de Luxor, no Egito, será um dos pontos de destaque, com o eclipse atingindo seu ápice e a escuridão máxima de 6 minutos e 23 segundos.</p>
<p>A duração excepcional do eclipse resulta da combinação de fatores astronômicos, como a posição da Lua próxima ao perigeu, que é o ponto mais próximo da Terra em sua órbita. Isso faz com que a Lua pareça maior no céu, aumentando o tempo em que cobre completamente o disco solar, superando a duração média de eclipses solares totais, que geralmente não ultrapassam dois ou três minutos.</p>
<p>O eclipse solar de 2027 promete ser um marco para a astronomia contemporânea, atraindo cientistas, turistas e entusiastas do mundo inteiro para acompanhar um dos espetáculos celestes mais raros e impressionantes das próximas décadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
