<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 01:26:30 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Fim de semana de Carnaval registra recorde de afogamentos no Litoral Norte de SP]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_b29aea64ef9147761562fe88af987b28e78c1e2e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:b29aea64ef9147761562fe88af987b28e78c1e2e]]></guid>
<description><![CDATA[Entre sábado e domingo, 56 pessoas foram resgatadas de afogamentos nas praias do Litoral Norte paulista, com destaque para São Sebastião, onde ocorreram 34 salvamentos em um único dia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Entre sábado e domingo, 56 pessoas foram resgatadas de afogamentos nas praias do Litoral Norte paulista, com destaque para São Sebastião, onde ocorreram 34 salvamentos em um único dia.</p>
<p>O Grupamento de Bombeiros Marítimo (GBMar) realizou uma intensa operação de salvamento durante o fim de semana de Carnaval, atendendo ocorrências principalmente em São Sebastião, Ilhabela e Ubatuba. No domingo, foram registrados 34 resgates em São Sebastião, além de quatro em Ilhabela e dois em Ubatuba. No sábado, 16 banhistas já haviam sido retirados do mar pelas equipes de guarda-vidas.</p>
<p>Um dos resgates de maior destaque envolveu um homem que ficou à deriva em alto-mar, sendo localizado e salvo pelo helicóptero Águia 11 da Polícia Militar em conjunto com os guarda-vidas. Também foram registrados casos envolvendo adolescentes e um grupo de jovens que entraram em áreas sinalizadas com alerta de perigo e foram arrastados pela correnteza, mas foram resgatados sem ferimentos graves.</p>
<p>O GBMar alertou que a maioria dos afogamentos está relacionada ao desrespeito à sinalização e à entrada em áreas com correntes de retorno, principal causa dos acidentes no estado. A corporação reforçou a importância de seguir as orientações dos guarda-vidas e evitar trechos não sinalizados, especialmente em períodos de grande movimento como o Carnaval.</p>
<p>Apesar do alto número de ocorrências, o monitoramento constante e a rápida resposta das equipes evitaram vítimas fatais no Litoral Norte durante o fim de semana de Carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Outeiro de Santa Catarina reabre visitação para escolas da Baixada Santista]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_4cb2959a0d9b5706fcff9246a829706716b22d82/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 14:53:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:4cb2959a0d9b5706fcff9246a829706716b22d82]]></guid>
<description><![CDATA[A Fundação Arquivo e Memória de Santos (Fams) iniciou a temporada de visitação escolar no Outeiro de Santa Catarina, marco inicial do povoamento de Santos, oferecendo atividades educativas para escolas públicas e particulares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Fundação Arquivo e Memória de Santos (Fams) iniciou a temporada de visitação escolar no Outeiro de Santa Catarina, marco inicial do povoamento de Santos, oferecendo atividades educativas para escolas públicas e particulares.</p>
<p>O programa educacional EducaFAMS atende de segunda a sexta-feira, das 9h às 17h, com uma programação especial que inclui visitas e atividades educativas no Outeiro de Santa Catarina. As escolas interessadas podem optar por realizar estudo do meio no local, explorando a maquete da Vila de Santos, a Gruta de Santa Catarina e seu entorno.</p>
<p>Outra opção para as escolas é uma experiência pelas ruas do Centro Histórico, com roteiros temáticos que abordam Arqueologia, Literatura, Geografia e a presença do negro na construção da cidade. Além disso, são oferecidas oficinas de Arqueologia, nas quais os estudantes vivenciam etapas do trabalho arqueológico para compreender o passado e o presente.</p>
<p>As inscrições e mais informações estão disponíveis por meio do e-mail disponibilizado pela Fundação Arquivo e Memória de Santos. O programa EducaFAMS reforça o compromisso com a educação e a valorização da história local, proporcionando aos estudantes da Baixada Santista uma imersão cultural e histórica no marco inicial da cidade de Santos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
