<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 15:26:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Inscrições para mesários voluntários nas Eleições 2026 estão abertas em São Paulo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_cdf8f6c51e86ced09cb7157345d94ca0a8d2628d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:cdf8f6c51e86ced09cb7157345d94ca0a8d2628d]]></guid>
<description><![CDATA[O Tribunal Regional Eleitoral de São Paulo (TRE-SP) abriu as inscrições para mesários voluntários que desejam atuar nas Eleições 2026. Os interessados podem se inscrever pela internet por meio do site oficial.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Tribunal Regional Eleitoral de São Paulo (TRE-SP) abriu as inscrições para mesários voluntários que desejam atuar nas Eleições 2026. Os interessados podem se inscrever pela internet por meio do site oficial.</p>
<p>A ficha de inscrição está disponível no site do TRE-SP, que também oferece informações sobre o papel dos mesários, benefícios, treinamentos e convocações. A campanha #OrgulhoDeSerMesário foi lançada para incentivar a participação voluntária, destacando experiências positivas de mesários em peças publicitárias enviadas às zonas eleitorais do estado.</p>
<p>Após a inscrição, o cartório eleitoral analisa a disponibilidade de vagas na seção eleitoral do candidato ou em local próximo. Caso haja vaga e não exista impedimento, o voluntário pode receber a convocação. As inscrições também podem ser feitas pelo aplicativo e-Título ou diretamente nos cartórios eleitorais.</p>
<p>Podem se candidatar mesários voluntários pessoas maiores de 18 anos e em situação regular com a Justiça Eleitoral, exceto candidatos, parentes até o segundo grau, membros de diretórios partidários com função executiva, autoridades policiais, funcionários do Executivo em cargos de confiança, pessoas do serviço eleitoral, menores de 18 anos e agentes de segurança penitenciária e guardas civis municipais.</p>
<p>Entre os benefícios para mesários voluntários estão dois dias de folga por dia trabalhado, folga por treinamento, certificado, auxílio-alimentação de R$ 65 por dia de atuação, preferência em desempates de concursos públicos e aproveitamento das horas para atividades complementares em faculdades.</p>
<p>Nas Eleições Municipais de 2024, 67% dos mesários convocados em São Paulo atuaram de forma voluntária, totalizando mais de 277 mil pessoas no primeiro turno. No segundo turno, 137.966 voluntários desempenharam a função, representando cerca de 77% do total convocado no estado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
