<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 17:26:26 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Nervo Vago controla estresse e ansiedade ao conectar cérebro e estômago]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_e06bfb28ff872bd01bdd3c55a67a3b69a6b6bc3e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 16:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:e06bfb28ff872bd01bdd3c55a67a3b69a6b6bc3e]]></guid>
<description><![CDATA[O nervo vago é uma via nervosa essencial que liga o tronco encefálico aos órgãos viscerais, regulando emoções e influenciando o estresse e a ansiedade por meio da comunicação entre cérebro e intestino.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O nervo vago é uma via nervosa essencial que liga o tronco encefálico aos órgãos viscerais, regulando emoções e influenciando o estresse e a ansiedade por meio da comunicação entre cérebro e intestino.</p>
<p>O nervo vago participa de diversas funções do corpo, especialmente no controle das emoções. Ele conecta o tronco encefálico a quase todos os órgãos viscerais, formando o eixo cérebro-intestino, uma rede de comunicação rápida que explica sensações físicas como o 'nó' no estômago em situações de estresse.</p>
<p>O sistema digestivo possui autonomia significativa, podendo funcionar independentemente do cérebro, graças ao Sistema Nervoso Entérico, que contém mais de 100 milhões de neurônios e produz cerca de 95% da serotonina do corpo, neurotransmissor responsável pela regulação do humor, sono e apetite.</p>
<p>A comunicação entre cérebro e intestino é predominantemente conduzida do intestino para o cérebro, com 80% a 90% das fibras do nervo vago enviando informações do sistema digestivo para o sistema nervoso central. Desequilíbrios na microbiota intestinal podem gerar sinais constantes de alerta ao cérebro, manifestando-se como estresse emocional.</p>
<p>Técnicas para estimular o nervo vago e reduzir a ansiedade incluem a exposição ao frio, que ativa o reflexo de mergulho e diminui a frequência cardíaca; a vibração vocal, por meio do canto ou gargarejos; e a manobra respiratória, que consiste em inspirar pelo nariz por quatro segundos e expirar pela boca por seis, ativando o sistema parassimpático e promovendo relaxamento.</p>
<p>A compreensão do papel do nervo vago na conexão entre cérebro e intestino abre caminho para abordagens terapêuticas que ajudam a controlar o estresse e a ansiedade por meio da regulação dessa via nervosa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
