<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 23:26:09 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Após chuva extrema, Peruíbe se prepara para novo temporal com alerta da Defesa Civil]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_c27d1a88ddcb6041f6b11e13a3a4b9b22862cf85/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 23:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:c27d1a88ddcb6041f6b11e13a3a4b9b22862cf85]]></guid>
<description><![CDATA[Peruíbe registrou 176 milímetros de chuva em seis horas, volume equivalente ao esperado para todo o mês de fevereiro, e se prepara para novos temporais com riscos de alagamentos e deslizamentos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Peruíbe registrou 176 milímetros de chuva em seis horas, volume equivalente ao esperado para todo o mês de fevereiro, e se prepara para novos temporais com riscos de alagamentos e deslizamentos.</p>
<p>As fortes chuvas que atingiram a faixa leste do estado de São Paulo nas últimas horas causaram transtornos, alagamentos e interdições de vias, especialmente em cidades do litoral. Em Peruíbe, o acumulado de 176 milímetros em seis horas provocou a queda de barreiras na Estrada do Guaraú, principal acesso a bairros e áreas ambientais do município, levando à interdição preventiva da via.</p>
<p>O Centro de Gerenciamento de Emergências da Defesa Civil estadual emitiu alertas sobre a intensidade das chuvas e o fechamento da estrada por questões de segurança. A Estrada do Guaraú foi reaberta às 14h40 com tráfego controlado por comboios, mas pode ser novamente interditada conforme o plano de contingência devido ao solo encharcado e risco de novos deslizamentos.</p>
<p>A previsão indica que o tempo instável deve persistir na faixa leste paulista, favorecido por ventos do oceano que provocam chuva persistente no Litoral, Vale do Ribeira e Região de Itapeva. Modelos meteorológicos apontam volumes significativos de chuva nessas áreas, aumentando o risco de alagamentos e deslizamentos, especialmente em locais vulneráveis.</p>
<p>A Defesa Civil alerta para que a população acompanhe os comunicados oficiais, evite áreas de risco e redobre a atenção durante períodos de chuva intensa, considerando que o solo já está encharcado em diversos pontos da faixa leste do estado.</p>
<p>As autoridades mantêm monitoramento constante e reforçam a necessidade de precaução para minimizar riscos e proteger a população diante da continuidade das condições climáticas adversas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
