<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 12:07:33 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Espetacular Bloco da Charanga do França anuncia datas para o Carnaval 2026 em São Paulo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_07a2e1f22b8bf78be079e55b681209360dc9baed/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 12:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:07a2e1f22b8bf78be079e55b681209360dc9baed]]></guid>
<description><![CDATA[O bloco paulistano Espetacular Charanga do França confirmou sua 11ª saída no Carnaval 2026, incluindo uma edição especial para crianças e famílias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O bloco paulistano Espetacular Charanga do França confirmou sua 11ª saída no Carnaval 2026, incluindo uma edição especial para crianças e famílias. A saída principal do bloco ocorrerá no dia 16 de fevereiro de 2026, segunda-feira, às 9h, no bairro Santa Cecília. Já no dia 21 de fevereiro, às 10h, será realizada a Charanguinha do França, versão dedicada ao público infantil e suas famílias.</p>
<p>Formado por cerca de 150 músicos, o bloco é caracterizado como uma orquestra de chão, composta por instrumentos de sopro e percussão, sem uso de amplificação. O repertório é variado, incluindo marchinhas clássicas, hits atuais e composições autorais, com os foliões formando um coro espontâneo durante os cortejos.</p>
<p>O grupo mantém oficinas musicais ao longo do ano, que reúnem cerca de 80 músicos e são conduzidas pelo saxofonista e maestro Thiago França e outros integrantes da banda. A Charanguinha do França, criada em 2018, oferece um ambiente lúdico com música acústica, fantasias e brincadeiras para introduzir crianças ao carnaval de rua.</p>
<p>O Espetacular Charanga do França segue como uma das expressões culturais mais significativas do carnaval paulistano, promovendo a ocupação da cidade com música e participação popular.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
