<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 16:27:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Porto Alegre registra caso de Mpox contraído fora da capital durante Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_ab2ff74e3014f2139bfd70fca9e2e0c56fe55445/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:ab2ff74e3014f2139bfd70fca9e2e0c56fe55445]]></guid>
<description><![CDATA[Um caso de Mpox foi confirmado em Porto Alegre, Rio Grande do Sul, durante o período de Carnaval, com infecção ocorrida fora do município. A prefeitura reforçou orientações para evitar a contaminação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um caso de Mpox foi confirmado em Porto Alegre, Rio Grande do Sul, durante o período de Carnaval, com infecção ocorrida fora do município. A prefeitura reforçou orientações para evitar a contaminação.</p>
<p>Em 2025, Porto Alegre registrou 11 casos de Mpox. A doença é causada por um vírus do mesmo grupo da varíola e transmite-se por contato direto com lesões na pele, secreções respiratórias e saliva.</p>
<p>A prefeitura orienta que, em caso de bolhas ou feridas, as pessoas devem procurar uma unidade de saúde e evitar contato íntimo ou físico prolongado com quem apresentar lesões suspeitas. Medidas preventivas incluem higienização frequente das mãos, evitar compartilhamento de objetos e uso de máscaras.</p>
<p>O vírus foi identificado pela primeira vez em 1948 em macacos na Dinamarca, e o primeiro caso humano foi registrado em 1970 na atual República Democrática do Congo. O período de incubação varia entre 3 e 16 dias, podendo chegar a 21 dias em alguns casos.</p>
<p>Até o momento, não há confirmação de casos de Mpox no estado de São Paulo. As autoridades de saúde seguem monitorando a situação e reforçam a importância das medidas preventivas para conter a disseminação da doença.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Complexo Hospitalar da Zona Noroeste em Santos será fechado por 14 dias para obras de climatização]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_237e696fd79ebcc872309530275e3591b2297048/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:05:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:237e696fd79ebcc872309530275e3591b2297048]]></guid>
<description><![CDATA[O Complexo Hospitalar Dr. David Capistrano Filho, em Santos, ficará fechado entre 23 de fevereiro e 8 de março para instalação de nova cabine primária e reformas. Atendimento de urgência será direcionado para UPAs da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Complexo Hospitalar Dr. David Capistrano Filho, em Santos, ficará fechado entre 23 de fevereiro e 8 de março para instalação de nova cabine primária e reformas. Atendimento de urgência será direcionado para UPAs da cidade.</p>
<p>A Prefeitura de Santos anunciou o fechamento temporário do Complexo Hospitalar Dr. David Capistrano Filho, localizado na Zona Noroeste, entre os dias 23 de fevereiro e 8 de março. A paralisação é necessária para a instalação de uma nova cabine primária, que permitirá a climatização completa do hospital e a implantação de novos equipamentos.</p>
<p>O investimento na obra é de aproximadamente R$ 5 milhões. Além da infraestrutura elétrica, a unidade passa por reformas em setores como sala administrativa, raio-x panorâmico, hall das escadas, banheiro térreo do corredor da psiquiatria e sala do teste da orelhinha.</p>
<p>Durante o período de fechamento, pacientes que precisarem de atendimento de urgência deverão procurar as Unidades de Pronto Atendimento (UPAs) da cidade para o primeiro acolhimento. Caso seja necessária internação ou procedimentos mais complexos, os pacientes serão transferidos para outras unidades da rede municipal e estadual de saúde.</p>
<p>A medida integra ações para modernizar a infraestrutura do complexo hospitalar, que é referência na região. A expectativa é que, com a climatização e novos equipamentos, a unidade ofereça mais conforto e qualidade no atendimento à população.</p>
<p>O fechamento temporário visa garantir melhorias estruturais e tecnológicas para o Complexo Hospitalar Dr. David Capistrano Filho, beneficiando o atendimento futuro aos moradores da Zona Noroeste de Santos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Carnaval no litoral de SP registra 348 salvamentos por afogamento]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_46b7ff3df2ee4cfb19ba7aa550f26cd7c35eb67b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:35:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:46b7ff3df2ee4cfb19ba7aa550f26cd7c35eb67b]]></guid>
<description><![CDATA[Durante o Carnaval, o Grupamento de Bombeiros Marítimo resgatou 348 pessoas em diferentes pontos do litoral paulista entre os dias 14 e 17 de fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante o Carnaval, o Grupamento de Bombeiros Marítimo resgatou 348 pessoas em diferentes pontos do litoral paulista entre os dias 14 e 17 de fevereiro. A Baixada Santista concentrou o maior número de salvamentos, com cerca de 190 resgates nas praias de Guarujá, Santos, Praia Grande, Mongaguá e Bertioga. Entre os casos registrados, duas adolescentes foram resgatadas em Santos após uma delas pular no mar a partir de uma pedra.</p>
<p>No litoral sul, entre Itanhaém e Ilha Comprida, foram salvas 28 pessoas. No litoral norte, 130 pessoas foram resgatadas nas praias de São Sebastião, Ilhabela, Caraguatatuba e Ubatuba. Em Ubatuba, um banhista foi localizado à deriva com o apoio do helicóptero Águia 11, e cinco pessoas foram resgatadas após entrarem em área sinalizada com alerta de perigo.</p>
<p>Além dos salvamentos, o Grupamento de Bombeiros Marítimo realizou 52,1 mil intervenções preventivas durante o feriado, incluindo orientações aos banhistas, reforço na sinalização de áreas de risco e abordagens para impedir a entrada no mar em locais perigosos.</p>
<p>O Corpo de Bombeiros reforça a importância de evitar áreas com bandeiras vermelhas, não entrar no mar após consumir álcool e buscar sempre locais monitorados por equipes de salvamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
