<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 13:26:10 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ator Eric Dane morre aos 53 anos vítima de Esclerose Lateral Amiotrófica]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_220b7f716b698809fb33f472720b3cf043516fbd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 13:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:220b7f716b698809fb33f472720b3cf043516fbd]]></guid>
<description><![CDATA[Eric Dane, conhecido por papéis em 'Grey's Anatomy' e 'Euphoria', faleceu em 19 de fevereiro de 2026, após lutar contra a Esclerose Lateral Amiotrófica, doença neurodegenerativa sem cura que provoca paralisia progressiva.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Eric Dane, conhecido por papéis em 'Grey's Anatomy' e 'Euphoria', faleceu em 19 de fevereiro de 2026, após lutar contra a Esclerose Lateral Amiotrófica, doença neurodegenerativa sem cura que provoca paralisia progressiva.</p>
<p>A Esclerose Lateral Amiotrófica (ELA) é uma condição rara que afeta os neurônios motores, responsáveis pelos movimentos voluntários do corpo. A degeneração desses neurônios leva à fraqueza muscular progressiva, comprometendo funções como andar, falar, engolir e respirar. Apesar da gravidade, as funções cognitivas normalmente permanecem preservadas, o que torna o impacto emocional da doença ainda mais intenso.</p>
<p>O diagnóstico da ELA é complexo e realizado por neurologistas por meio de avaliação clínica detalhada e exames como a eletroneuromiografia, além da exclusão de outras doenças com sintomas semelhantes. Não existe exame definitivo, o que exige acompanhamento cuidadoso para confirmar a condição.</p>
<p>Embora não haja cura, tratamentos como o uso do medicamento Riluzol e acompanhamento multidisciplinar com neurologistas, fisioterapeutas, fonoaudiólogos, nutricionistas e profissionais de suporte respiratório podem retardar a progressão da doença, aliviar sintomas e melhorar a qualidade de vida dos pacientes.</p>
<p>A expectativa média de vida após o início dos sintomas varia entre três e cinco anos, mas cerca de 20% dos pacientes podem viver mais de cinco anos, especialmente com diagnóstico precoce e tratamento especializado. O suporte familiar, psicológico e médico é fundamental diante dos desafios físicos, emocionais e sociais impostos pela ELA.</p>
<p>A conscientização e o acesso ao diagnóstico precoce são essenciais para melhorar o cuidado aos pacientes com ELA e fortalecer políticas públicas voltadas às doenças neurodegenerativas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Encanamento de gás estoura em cruzamento no bairro Boqueirão, em Santos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_f5c6a8e3c40310a23a0b8f9a0da582545d7c90c8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 12:41:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:f5c6a8e3c40310a23a0b8f9a0da582545d7c90c8]]></guid>
<description><![CDATA[Um encanamento da rede de gás estourou no cruzamento das ruas Lobo Viana e Oswaldo Cruz, no bairro Boqueirão, em Santos, na manhã desta sexta-feira (20).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um encanamento da rede de gás estourou no cruzamento das ruas Lobo Viana e Oswaldo Cruz, no bairro Boqueirão, em Santos, na manhã desta sexta-feira (20). A equipe do Corpo de Bombeiros está no local para atender à ocorrência. A corporação informou que uma obra realizada pela Prefeitura atingiu o encanamento no leito carroçável.</p>
<p>Além dos bombeiros, equipes da Comgás e da Companhia de Engenharia de Tráfego também atuam no cruzamento. A região foi isolada devido ao forte cheiro de gás. A Prefeitura de Santos e a assessoria de imprensa da Comgás estão sendo contatadas para fornecer mais informações. A situação segue em atualização.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
