<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 03:25:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Praia Grande realiza ação educativa para segurança no trânsito durante o Carnaval 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_3d1bc4fe239b9b0da98e224303aa928186fcceef/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:3d1bc4fe239b9b0da98e224303aa928186fcceef]]></guid>
<description><![CDATA[Mais de 4 mil pessoas receberam orientações sobre direção segura e os riscos do álcool ao volante em blitzes educativas promovidas pela Secretaria de Trânsito de Praia Grande durante o Carnaval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Mais de 4 mil pessoas receberam orientações sobre direção segura e os riscos do álcool ao volante em blitzes educativas promovidas pela Secretaria de Trânsito de Praia Grande durante o Carnaval.</p>
<p>Entre os dias 12 e 17 de fevereiro, agentes da Secretaria de Trânsito (Setran) de Praia Grande realizaram blitzes educativas em pontos estratégicos da cidade, com foco especial nos motociclistas, público prioritário nas ações de prevenção a acidentes. As abordagens integraram o programa &quot;Eu Pratico um Trânsito Seguro&quot;, que buscou aliar informação e conscientização em um dos períodos de maior fluxo de veículos no município.</p>
<p>Durante as blitzes, motoristas, ciclistas e pedestres receberam materiais educativos, como folders informativos, adesivos com mensagens de conscientização, viseiras educativas, ventarolas e chaveiros com frases de alerta. Uma das atividades de maior repercussão foi a demonstração do uso do etilômetro, que simulou situações reais de fiscalização e alertou sobre os riscos da combinação entre álcool e direção.</p>
<p>O diretor da Divisão de Educação e Segurança do Trânsito ressaltou que o objetivo principal das ações foi salvar vidas por meio da educação humanizada, promovendo uma mudança de comportamento. O secretário de Trânsito destacou o compromisso permanente da gestão municipal com a segurança viária, enfatizando que impactar mais de quatro mil pessoas em poucos dias demonstra a força do trabalho preventivo.</p>
<p>A iniciativa reforça o papel da educação no trânsito como ferramenta essencial para a redução de acidentes e a preservação da vida, especialmente em períodos de grande circulação de veículos e pedestres. A Setran pretende dar continuidade às ações ao longo do ano, ampliando o alcance do programa e fortalecendo a cultura de segurança viária em Praia Grande.</p>
<p>O programa &quot;Eu Pratico um Trânsito Seguro&quot; segue como prioridade da gestão municipal para promover a conscientização e reduzir acidentes no trânsito da cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Escorpião-amarelo: o mais perigoso do Brasil e como evitar acidentes em casa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_322341559558732a2bff2d38bc25b3580f18372e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 23:34:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:322341559558732a2bff2d38bc25b3580f18372e]]></guid>
<description><![CDATA[O escorpião-amarelo, considerado o mais venenoso do Brasil, tem aumentado sua presença em áreas urbanas, exigindo cuidados para prevenir acidentes domésticos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O escorpião-amarelo, considerado o mais venenoso do Brasil, tem aumentado sua presença em áreas urbanas, exigindo cuidados para prevenir acidentes domésticos. Adaptável e resistente, o escorpião-amarelo costuma se esconder em ambientes escuros, úmidos e silenciosos, como ralos, frestas, entulhos e caixas de esgoto, saindo principalmente à noite para buscar alimento. Sua presença em áreas urbanas acende um alerta para os moradores.</p>
<p>Para identificar a presença desses aracnídeos em casa, é possível observar pequenos fragmentos do exoesqueleto após a troca de pele, fezes escuras próximas a ralos e áreas úmidas, além do aumento de insetos, especialmente baratas, que são sua principal fonte de alimento.</p>
<p>A prevenção envolve medidas como fechar frestas em paredes, portas e janelas, instalar telas protetoras em ralos e caixas de esgoto, remover entulhos e folhas secas do quintal, manter o lixo tampado e descartá-lo regularmente, evitar materiais de construção espalhados e realizar a poda periódica de grama e arbustos.</p>
<p>Ao encontrar um escorpião dentro de casa, é recomendado manter distância e não tentar capturá-lo com as mãos. A remoção deve ser feita com ferramentas apropriadas e luvas grossas ou por equipes especializadas. A iluminação externa e a redução da umidade, por meio de melhor ventilação ou uso de desumidificadores, ajudam a afastar esses animais.</p>
<p>Reconhecer os sinais da presença do escorpião-amarelo e adotar medidas preventivas são fundamentais para evitar acidentes e garantir a segurança no ambiente doméstico.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
