<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news e utilidade pública (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 11:13:34 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Estudo revela que bonobos também conseguem imaginar objetos inexistentes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_0310f25b7c15220d352c7e7793d1d1d935b0dc65/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:0310f25b7c15220d352c7e7793d1d1d935b0dc65]]></guid>
<description><![CDATA[Pesquisa com o bonobo Kanzi indica que a capacidade de imaginar pode não ser exclusiva dos seres humanos, sugerindo origens evolutivas mais antigas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pesquisa com o bonobo Kanzi indica que a capacidade de imaginar pode não ser exclusiva dos seres humanos, sugerindo origens evolutivas mais antigas. Pesquisadores realizaram um experimento com Kanzi, um bonobo conhecido por suas habilidades cognitivas, para investigar a capacidade de imaginar situações não presentes na realidade. No teste, Kanzi foi inicialmente treinado para identificar qual dos dois copos continha suco, recebendo recompensa ao acertar.</p>
<p>Em seguida, foram apresentados dois copos vazios, e os cientistas simularam o ato de despejar suco em um deles. Mesmo sem líquido real, Kanzi apontou para o copo 'cheio' em 34 das 50 tentativas, desempenho superior ao esperado por acaso, sem receber recompensa, o que descartou a hipótese de resposta condicionada.</p>
<p>Em outro teste, o bonobo também conseguiu identificar a posição de uma uva que não estava fisicamente presente, apenas sugerida. Esses resultados indicam que a capacidade de imaginar objetos e situações inexistentes pode ter origem anterior ao surgimento dos humanos modernos.</p>
<p>A pesquisa sugere que essa habilidade pode ter estado presente no ancestral comum entre humanos e bonobos, que divergiram evolutivamente entre 6 e 9 milhões de anos atrás, ampliando o entendimento sobre as origens cognitivas da espécie humana.</p>
<p>Embora a imaginação dos bonobos não seja afirmada como idêntica à humana, o estudo amplia o debate sobre a evolução das capacidades cognitivas compartilhadas entre as espécies.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Praia Grande reduz em 99% fila por vagas em creches municipais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_afbcdac2033e0e058af466e090375e3e354deb79/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 03:31:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:afbcdac2033e0e058af466e090375e3e354deb79]]></guid>
<description><![CDATA[A Secretaria de Educação de Praia Grande diminuiu a lista de espera de 2.214 para 19 crianças no início do ano letivo, após inauguração de novas escolas e reorganização de profissionais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Secretaria de Educação de Praia Grande diminuiu a lista de espera de 2.214 para 19 crianças no início do ano letivo, após inauguração de novas escolas e reorganização de profissionais.</p>
<p>O início do ano letivo marcou um avanço significativo para a educação infantil em Praia Grande, com a redução da fila por vagas em creches municipais de 2.214 para 19 crianças, representando uma queda de 99%. Essa melhoria ocorreu após a inauguração de quatro novas escolas na cidade, incluindo as EMs Profª Nanci Solano Tavares de Almeida, no bairro Melvi, e Profª Maria Célia Hannickel, no Real, que ampliaram a capacidade de atendimento na Educação Infantil.</p>
<p>Além das novas unidades, a Secretaria de Educação destacou a redistribuição dos atendentes de educação e dos educadores de desenvolvimento infanto-juvenil, que retornaram às unidades de Educação Infantil. Também foi realizada uma análise pela Coordenadoria de Educação Especial para garantir atendimento adequado a alunos com deficiência que necessitam de acompanhamento específico por meio de plano de ação.</p>
<p>A secretária de Educação ressaltou que há mais de uma década a administração municipal não conseguia zerar a lista de espera no início do ano, e que o crescimento populacional do município, com aumento anual estimado entre 7 e 10 mil novos moradores, impõe desafios constantes para absorver a demanda nas unidades escolares.</p>
<p>Atualmente, a rede municipal de ensino de Praia Grande conta com 82 escolas distribuídas em diferentes bairros, atendendo cerca de 54 mil estudantes. A Secretaria de Educação dispõe de aproximadamente 7,5 mil servidores públicos, sendo cerca de 2,4 mil professores, para assegurar a qualidade do ensino.</p>
<p>A redução significativa da fila por vagas em creches municipais representa uma conquista importante para o público infantil e suas famílias, que agora contam com atendimento garantido na rede municipal de ensino de Praia Grande.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[São Vicente abre 20 vagas para curso gratuito de Ajudante de Cozinha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_1b72872bb40f119552e45b8ff053a14302866364/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 02:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:1b72872bb40f119552e45b8ff053a14302866364]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de São Vicente iniciou as inscrições para o curso gratuito de Ajudante de Cozinha, com 20 vagas disponíveis. As aulas começam em 16 de março e oferecem oportunidade de encaminhamento profissional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de São Vicente iniciou as inscrições para o curso gratuito de Ajudante de Cozinha, com 20 vagas disponíveis. As aulas começam em 16 de março e oferecem oportunidade de encaminhamento profissional.</p>
<p>O curso é promovido pela Secretaria de Emprego, Trabalho e Renda em parceria com o Sindicato de Hotéis, Bares e Similares da Baixada Santista. A formação é destinada a pessoas interessadas em atuar em restaurantes, bares e hotéis, com foco em técnicas de pré-preparo, corte, higienização e organização de alimentos em cozinhas profissionais.</p>
<p>As aulas ocorrerão às segundas-feiras, de 16 de março a 6 de abril, das 13h30 às 17h, na Igreja Presbiteriana de São Vicente, localizada no Centro. As inscrições são presenciais e devem ser feitas no Complexo Administrativo Municipal, no 8º andar, sala 84.</p>
<p>Para participar, os candidatos precisam ter 18 anos ou mais e apresentar cópias do RG, CPF e comprovante de residência, além de preencher um formulário que servirá como critério de seleção. Os alunos com melhor desempenho poderão ser encaminhados ao mercado gastronômico por meio do iFood, que compartilhará seus perfis com estabelecimentos locais.</p>
<p>Mais informações podem ser obtidas pelo WhatsApp da Coordenadoria de Cursos da Secretaria de Emprego, Trabalho e Renda.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[São Vicente abre turmas inclusivas gratuitas de natação e hidroginástica para PCDs e gestantes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_95a833cb0b5b6ea9d02b1261896e6131204b504c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 01:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:95a833cb0b5b6ea9d02b1261896e6131204b504c]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de São Vicente oferece vagas gratuitas para aulas de natação e hidroginástica com início em 23 de fevereiro no Clube Esportivo JEPOM.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de São Vicente oferece vagas gratuitas para aulas de natação e hidroginástica com início em 23 de fevereiro no Clube Esportivo JEPOM. As atividades acontecerão na piscina do Clube Esportivo JEPOM, com turmas distribuídas das 7h às 21h. O programa atende diversas faixas etárias, incluindo bebês, crianças, jovens e adultos, além de oferecer aulas específicas para gestantes, pessoas com deficiência e praticantes de hidroginástica.</p>
<p>O objetivo da iniciativa é incentivar a prática esportiva, promover a saúde e ampliar o acesso da população a atividades físicas gratuitas na cidade de São Vicente. As inscrições devem ser feitas presencialmente no Ginásio Dondinho, no bairro Catiapoã. As vagas são limitadas e preenchidas por ordem de inscrição, sendo necessário apresentar a documentação exigida no momento do cadastro.</p>
<p>A ação reforça a importância do esporte como ferramenta de qualidade de vida, inclusão e bem-estar, proporcionando à população a oportunidade de praticar atividades aquáticas com orientação adequada e sem custos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Maior praia de São Vicente ganha totem turístico para fortalecer turismo e identidade local]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_a219a4a93718863481c2f7e526549902484311f9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 01:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:a219a4a93718863481c2f7e526549902484311f9]]></guid>
<description><![CDATA[A Praia do Itararé, maior praia de São Vicente, recebeu um totem que destaca as cidades da Baixada Santista, reforçando o papel histórico e turístico do município na região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Praia do Itararé, maior praia de São Vicente, recebeu um totem que destaca as cidades da Baixada Santista, reforçando o papel histórico e turístico do município na região. O totem instalado na Praia do Itararé indica as cidades da Baixada Santista, com destaque para São Vicente, reconhecida como o primeiro núcleo de ocupação do Brasil. O equipamento foi criado para estimular a integração regional, servir como ponto interativo para moradores e turistas, além de reforçar a identidade local e proporcionar um espaço para registros fotográficos e contemplação da vista no Portal do Sol.</p>
<p>A iniciativa é da Prefeitura de São Vicente, por meio da Secretaria de Desenvolvimento Urbano (Sedurb), e faz parte da estratégia de valorização dos espaços públicos e fortalecimento do turismo no município. O totem reforça São Vicente como eixo central da Região Metropolitana da Baixada Santista, destacando sua relevância histórica e potencial turístico regional.</p>
<p>Instalado em um ponto simbólico da cidade, o equipamento representa diálogo, pertencimento e conexão entre os municípios vizinhos. A implantação integra melhorias na subida da Ilha Porchat, consolidando a área como polo de valorização urbana, cultural e turística, e reforça o papel estratégico de São Vicente na região.</p>
<p>O projeto complementa outras intervenções no Itararé, como a instalação da base de segurança, o Memorial dos 500 Anos, a revitalização da subida da Ilha Porchat e a inauguração da estátua de Iemanjá. Essas ações formam um circuito de atrativos que fortalece o turismo, preserva a memória e amplia o sentimento de pertencimento da população.</p>
<p>Com essas iniciativas, São Vicente busca valorizar sua história e atrair mais visitantes, consolidando-se como um importante destino turístico na Baixada Santista.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[MEC autoriza transformação importante no ambiente universitário em 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_5bc09a105ba17c3d6cd71dafa2aabc62dddc2996/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 00:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:5bc09a105ba17c3d6cd71dafa2aabc62dddc2996]]></guid>
<description><![CDATA[O Ministério da Educação autorizou mudanças que conferem maior autonomia às instituições reconhecidas como Centro Universitário, após rigorosa avaliação de diversos indicadores acadêmicos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Ministério da Educação autorizou mudanças que conferem maior autonomia às instituições reconhecidas como Centro Universitário, após rigorosa avaliação de diversos indicadores acadêmicos.</p>
<p>A transformação eleva a instituição a um novo nível institucional, permitindo liberdade para criar cursos, ampliar vagas e atualizar projetos pedagógicos com mais agilidade, sempre respeitando as diretrizes do MEC. Essa autonomia vem acompanhada de maior responsabilidade e exigência em relação à qualidade e aos resultados acadêmicos.</p>
<p>O reconhecimento como Centro Universitário valida o trabalho contínuo da instituição, comprovando sua capacidade de crescimento consistente, planejamento e compromisso acadêmico. Para os estudantes atuais, a mudança proporciona um ambiente acadêmico mais estruturado, enquanto futuros alunos terão acesso a uma maior variedade de cursos e propostas curriculares alinhadas às demandas do mercado de trabalho.</p>
<p>Além disso, a autonomia possibilita a ampliação de projetos de extensão e iniciativas interdisciplinares, exigindo que as decisões sejam tomadas com base técnica, visão estratégica e compromisso com a formação. O novo status também reforça o compromisso da instituição com a comunidade acadêmica e a sociedade, buscando expandir sem perder profundidade e mantendo a formação conectada às transformações sociais e profissionais.</p>
<p>A mudança autorizada pelo MEC representa um avanço significativo no ambiente universitário, promovendo maior autonomia e responsabilidade para as instituições, com impacto direto na qualidade da educação oferecida.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Famílias de Cubatão recebem escrituras de moradias após quase 40 anos de espera]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_1a4dc68c279a56c5256f5b6767d84b14833387ec/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 23:51:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:1a4dc68c279a56c5256f5b6767d84b14833387ec]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Cubatão entregou escrituras definitivas para 66 famílias de quatro bairros, encerrando um longo processo de regularização fundiária no município da Baixada Santista.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Cubatão entregou escrituras definitivas para 66 famílias de quatro bairros, encerrando um longo processo de regularização fundiária no município da Baixada Santista.</p>
<p>A cerimônia de entrega das escrituras ocorreu na noite de quarta-feira (11) e beneficiou moradores dos bairros Jardim Europa (Cota 200), Vila São José, Jardim Nova República (Bolsão) e Vila Natal/Caminho 2. O ato contou com a presença do prefeito César Nascimento, da vice-prefeita e secretária de Habitação Andrea Castro, representantes do Serviço de Patrimônio da União (SPU) e outras autoridades municipais.</p>
<p>A entrega faz parte do programa de regularização fundiária da Administração Municipal, que já contemplou cerca de quatro mil famílias. Nesta etapa, 66 escrituras foram concedidas, sendo 40 para moradores da Vila Natal e Caminho Dois, 13 para o Jardim Europa, 12 para o Jardim Nova República e uma para a Vila São José.</p>
<p>O prefeito destacou que a escritura representa a concretização de um direito e ressaltou o esforço conjunto entre a Secretaria de Habitação, SPU, cartórios e moradores para encerrar uma espera que durou décadas. A vice-prefeita enfatizou a importância da parceria com órgãos federais e o trabalho coletivo realizado, que incluiu visitas técnicas, levantamento de dados e reuniões com as comunidades.</p>
<p>O longo tempo de espera foi lembrado pelos moradores, que aguardavam há pelo menos 20 anos, chegando a 40 anos em alguns casos. Durante a cerimônia, moradores expressaram a emoção e a esperança renovada com a regularização, destacando a importância do momento para suas famílias e para a história dos bairros beneficiados.</p>
<p>A Prefeitura de Cubatão pretende entregar ainda este ano pelo menos mais mil escrituras, ampliando o programa de regularização fundiária e beneficiando um número crescente de famílias no município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Empresas de infraestrutura adotam inteligência climática para proteger negócios]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_d8cbbbf508a9e969d2ca303c6b8657b39f53bc08/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 23:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:d8cbbbf508a9e969d2ca303c6b8657b39f53bc08]]></guid>
<description><![CDATA[Eventos climáticos extremos impactam diretamente operações e receitas, levando empresas a incorporar a adaptação ao clima como estratégia central.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Eventos climáticos extremos impactam diretamente operações e receitas, levando empresas a incorporar a adaptação ao clima como estratégia central. Eventos como enchentes, estiagens prolongadas, ondas de calor e ventos intensos tornaram-se parte do cotidiano empresarial, afetando a segurança, continuidade das operações, custos e prazos. Apesar disso, alguns gestores ainda tratam a resiliência climática como tema secundário, quando ela já é fundamental para a estratégia das organizações.</p>
<p>A adaptação às mudanças do clima envolve gestão de riscos, governança, planejamento e proteção do negócio. Investir em resiliência climática antes de enfrentar prejuízos é uma forma de blindagem que evita custos maiores e garante a continuidade operacional, especialmente em setores como energia, transporte, mineração, logística e infraestrutura.</p>
<p>Práticas essenciais para avançar incluem identificar os riscos climáticos específicos para cada negócio, incorporar informações climáticas ao planejamento rotineiro, trabalhar com cenários para simular diferentes condições e elaborar planos de contingência claros e acionáveis. Reduzir a dependência de respostas emergenciais, usar dados climáticos detalhados e promover a integração entre áreas internas também são fundamentais.</p>
<p>Dar previsibilidade às equipes fortalece a cultura de segurança e melhora a tomada de decisão. Avaliar o impacto real dos eventos climáticos permite ajustes mais inteligentes, e a revisão contínua das estratégias é necessária diante da dinâmica do clima. A adaptação climática deixou de ser diferencial para ser requisito básico para empresas que dependem de ativos físicos e operações complexas.</p>
<p>Antecipar riscos climáticos reduz custos inesperados e aumenta a previsibilidade, sendo essencial para a sobrevivência e competitividade das empresas em um ambiente cada vez mais instável.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Novo golpe envia encomendas não solicitadas para capturar dados bancários]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_b89abf7083174d0ea698af5317e20cac39d3cfc4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 22:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:b89abf7083174d0ea698af5317e20cac39d3cfc4]]></guid>
<description><![CDATA[Consumidores recebem produtos que não compraram acompanhados de QR Codes que levam a sites fraudulentos, visando roubo de informações pessoais e financeiras.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Consumidores recebem produtos que não compraram acompanhados de QR Codes que levam a sites fraudulentos, visando roubo de informações pessoais e financeiras. O golpe consiste no envio de encomendas com nome completo e endereço corretos das vítimas, aumentando a credibilidade da fraude. As embalagens trazem QR Codes que prometem detalhes do pedido ou instruções para devolução, mas direcionam para sites falsos onde os criminosos capturam dados pessoais e bancários.</p>
<p>Especialistas alertam que empresas sérias não solicitam pagamento de taxas ou confirmação de dados sensíveis fora dos canais oficiais. Caso haja suspeita de vazamento de dados, a orientação é registrar boletim de ocorrência, comunicar a empresa envolvida e acionar os bancos para bloquear transações indevidas.</p>
<p>O conteúdo das encomendas pode variar, incluindo livros, carregadores e peças de roupa. A recomendação é não escanear QR Codes recebidos em situações inesperadas, não clicar em links suspeitos e acessar diretamente os canais oficiais para confirmar informações.</p>
<p>Em nota, a Amazon informou que não solicita taxas extras nem informações pessoais fora de seu site oficial e orienta que, em caso de dúvida, o cliente consulte diretamente sua conta na plataforma.</p>
<p>O golpe explora a confiança do consumidor e a rotina acelerada, podendo causar prejuízos financeiros e instalação de programas maliciosos. A atenção e a verificação cuidadosa são fundamentais para evitar cair na fraude.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Mercado de apostas online no Brasil registra 71 milhões de acessos diários em 2025]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_26d4625058fe6806b46d71e662f853f042d5d593/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 21:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:26d4625058fe6806b46d71e662f853f042d5d593]]></guid>
<description><![CDATA[O setor de apostas online legalizadas no Brasil alcançou 26,4 bilhões de acessos em 2025, consolidando-se como o segundo destino mais visitado da internet no país, atrás apenas do Google.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O setor de apostas online legalizadas no Brasil alcançou 26,4 bilhões de acessos em 2025, consolidando-se como o segundo destino mais visitado da internet no país, atrás apenas do Google.</p>
<p>O mercado de apostas online legalizadas teve um crescimento de 237% em relação a 2024, impulsionado pela regulamentação que permitiu patrocínios a times de futebol, competições e eventos, além de forte presença nas redes sociais. A receita estimada do setor em 2025 foi de R$ 36,1 bilhões, enquanto o mercado paralelo movimentou cerca de R$ 14,8 bilhões.</p>
<p>O recorde de acessos ocorreu em agosto, com 2,7 bilhões de visitas, influenciado pela retomada do calendário esportivo e campanhas de marketing intensas. Apesar da existência de 184 marcas, o tráfego é concentrado: as 10 casas mais acessadas receberam 68% do total, com a Betano liderando isoladamente com 6,1 bilhões de acessos, graças a patrocínios importantes e investimentos em entretenimento.</p>
<p>O perfil do apostador em 2026 mostra que, embora a maioria seja masculina, as mulheres representam 37% da audiência, e jovens adultos entre 25 e 34 anos são o grupo mais representativo. O consumo do mercado é predominantemente móvel, com 99% do tráfego vindo de celulares.</p>
<p>As apostas online deixaram de ser um nicho e se tornaram um dos principais pilares da economia digital e da atenção pública no Brasil.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
