<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 16:26:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Primeiro caso de Mpox em Santos acende alerta na Baixada Santista]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_e2c78205e218e3366e1e9a5343096bfe8b9e7ba6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 15:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:e2c78205e218e3366e1e9a5343096bfe8b9e7ba6]]></guid>
<description><![CDATA[A confirmação do primeiro caso de Mpox no município de Santos reacende a atenção para a circulação do vírus e destaca a importância do conhecimento sobre sintomas e prevenção.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A confirmação do primeiro caso de Mpox no município de Santos reacende a atenção para a circulação do vírus e destaca a importância do conhecimento sobre sintomas e prevenção. A Mpox é uma doença viral zoonótica causada pelo vírus MPXV, pertencente ao gênero Orthopoxvirus. A transmissão ocorre por contato direto com pessoas infectadas, materiais contaminados ou animais silvestres, especialmente roedores. Embora seja endêmica em algumas regiões da África, a doença tem registrado casos em outras partes do mundo, incluindo o Brasil, o que levou a Organização Mundial da Saúde a declarar emergência de saúde pública em 2022.</p>
<p>Os principais sintomas da Mpox incluem erupções cutâneas ou lesões na pele, linfonodos inchados, febre, dor de cabeça, dores no corpo, calafrios e fraqueza. O período de incubação varia de 3 a 16 dias, podendo chegar a 21 dias. As lesões cutâneas podem ser planas ou levemente elevadas, contendo líquido claro ou amarelado, e evoluem para crostas que caem com o tempo. Elas costumam se concentrar no rosto, palmas das mãos e plantas dos pés, mas podem aparecer em qualquer parte do corpo.</p>
<p>Não existe medicamento específico aprovado para o tratamento da Mpox. O manejo clínico é baseado em medidas de suporte para aliviar sintomas, tratar complicações e evitar sequelas. A maioria dos casos apresenta evolução leve a moderada, com recuperação espontânea.</p>
<p>O registro do primeiro caso em Santos reforça a necessidade de monitoramento contínuo e de conscientização da população sobre as formas de transmissão, sintomas e prevenção da Mpox.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
