<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 22:25:32 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bíblia não condena Carnaval, mas alerta para excessos durante a festa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_bed96c1d5818a89517bbbde7038dd05675656190/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 21:28:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:bed96c1d5818a89517bbbde7038dd05675656190]]></guid>
<description><![CDATA[Embora o termo 'Carnaval' não apareça nas Escrituras, a Bíblia aborda comportamentos associados à folia, destacando que a condenação está no descontrole e não na celebração em si.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Embora o termo 'Carnaval' não apareça nas Escrituras, a Bíblia aborda comportamentos associados à folia, destacando que a condenação está no descontrole e não na celebração em si. O Carnaval, maior festa popular do Brasil, não é mencionado diretamente na Bíblia, pois o termo surgiu apenas séculos após a redação dos textos sagrados. Contudo, comportamentos comuns durante a folia, como libertinagem, bebedeiras e orgias, são citados nas Escrituras como 'obras da carne' que afastam o indivíduo do Reino de Deus.</p>
<p>A Bíblia não condena a celebração ou a dança, exemplificada pelo rei Davi que dançou com júbilo diante de Deus. O ponto central da crítica bíblica é a idolatria e a perda do domínio próprio, ressaltando que 'tudo é permitido, mas nem tudo convém'. Assim, participar do Carnaval não implica condenação, mas as escolhas feitas durante a festa podem impactar a vida espiritual.</p>
<p>Historicamente, o Carnaval tem raízes em celebrações pagãs, que foram cristianizadas pela Igreja Católica para marcar a despedida dos prazeres antes da Quaresma. Apesar disso, a Bíblia orienta que o conhecimento da verdade liberta o homem para viver na cultura sem se corromper. O julgamento bíblico recai sobre os frutos da festa, alertando contra a violência, adultério, excessos e degradação do corpo, considerado o 'Templo do Espírito Santo'.</p>
<p>Portanto, a Bíblia não determina que o Carnaval condena ninguém ao fogo eterno, mas enfatiza que as escolhas feitas durante a festa podem afastar o indivíduo de seus valores espirituais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
