<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 18:26:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Especialistas apontam três vírus que merecem monitoramento global em 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_327abc7a8a8bec343d50ba78ad0d133d83ae6d81/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 18:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:327abc7a8a8bec343d50ba78ad0d133d83ae6d81]]></guid>
<description><![CDATA[Oropouche, H5N1 e Mpox apresentam sinais de expansão preocupantes, impulsionados pelo aquecimento global e pela mobilidade humana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Oropouche, H5N1 e Mpox apresentam sinais de expansão preocupantes, impulsionados pelo aquecimento global e pela mobilidade humana. O vírus Oropouche, antes restrito à Amazônia, agora está presente em 20 estados brasileiros e é responsável por 90% dos casos nas Américas. Transmitido por mosquitos maruins, causa sintomas semelhantes aos da dengue, com investigações em andamento sobre sua relação com mortes e microcefalia em bebês. Em resposta, a Organização Mundial da Saúde lançou um plano de emergência para desenvolver vacinas e testes rápidos.</p>
<p>A gripe aviária H5N1, que tem sido detectada em vacas leiteiras e trabalhadores rurais em 2024 e 2025, preocupa cientistas pelo risco de transmissão entre humanos. Caso isso ocorra, o potencial pandêmico seria elevado. No Brasil, o Instituto Butantan está conduzindo estudos para criar uma vacina preventiva contra o vírus.</p>
<p>O Mpox, conhecido anteriormente como varíola dos macacos, apresenta uma nova variante mais grave, o clado I, que está se espalhando da África para outros continentes. A circulação atual indica que o vírus está se adaptando melhor fora de seu ambiente original, aumentando a necessidade de vigilância.</p>
<p>A combinação do aquecimento global e da mobilidade humana contribui para a expansão desses vírus, ressaltando a importância do monitoramento contínuo para evitar novas pandemias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
