<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 13:26:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura e Governo de SP montam operação especial para acesso ao Sambódromo durante o Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_563f8fdfed377fed99bafc12977f1742b273e8b4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:563f8fdfed377fed99bafc12977f1742b273e8b4]]></guid>
<description><![CDATA[Com o metrô funcionando na madrugada e linhas diretas de ônibus, transporte público é recomendado para evitar bloqueios viários nos desfiles do Sambódromo neste sábado (14).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Com o metrô funcionando na madrugada e linhas diretas de ônibus, transporte público é recomendado para evitar bloqueios viários nos desfiles do Sambódromo neste sábado (14). A Prefeitura e o Governo de São Paulo organizaram uma operação especial para garantir o acesso ao Sambódromo durante os desfiles de Carnaval. O metrô funcionará 24 horas, com todas as estações abertas para embarque e desembarque na madrugada de sábado para domingo. Na madrugada de domingo para segunda, apenas as estações Portuguesa-Tietê (Linha 1-Azul) e Palmeiras-Barra Funda (Linha 3-Vermelha) estarão abertas para embarque, enquanto as demais funcionarão somente para desembarque.</p>
<p>Além do metrô, a SPTrans ativou duas linhas exclusivas de ônibus, chamadas Expresso Carnaval, que ligam os terminais ao Anhembi. A linha 179A-10 opera entre o Metrô Tietê e o Anhembi, com embarque na Avenida Cruzeiro do Sul, 1.777. A linha 879A-10 faz o trajeto entre o Metrô Barra Funda e o Anhembi, com embarque na Avenida Mário de Andrade, lado sul.</p>
<p>Para quem optar por ir de carro ou aplicativo, o acesso ao Sambódromo é pelas avenidas Olavo Fontoura e Assis Chateaubriand. O estacionamento oficial fica na Rua Massinet Sorcinelli, nos portões 5 e 7. Devido às interdições nas vias, os aplicativos de transporte podem ter áreas específicas para embarque, sendo recomendada a atenção às placas de sinalização ao sair.</p>
<p>O uso do transporte público é a melhor opção para evitar transtornos causados pelos bloqueios viários durante os desfiles no Sambódromo neste Carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pronto-Socorro do Humaitá busca familiares de paciente encontrada em estado de confusão mental]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_2fc74d88799b03bb0b57c2893c0f9425ef253705/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:46:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:2fc74d88799b03bb0b57c2893c0f9425ef253705]]></guid>
<description><![CDATA[Uma mulher de 78 anos, identificada como Djanira Gomes Pereira, foi encaminhada ao Pronto-Socorro do Humaitá em São Vicente após ser encontrada sem documentos e em estado de confusão mental. A unidade solicita ajuda para localizar seus familiares.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Uma mulher de 78 anos, identificada como Djanira Gomes Pereira, foi encaminhada ao Pronto-Socorro do Humaitá em São Vicente após ser encontrada sem documentos e em estado de confusão mental. A unidade solicita ajuda para localizar seus familiares.</p>
<p>A paciente foi atendida pelo Samu e levada ao Pronto-Socorro do Humaitá no dia 7 de fevereiro. Ela relatou que estava com o filho, Antônio Marcos de Oliveira, e a nora, Maria Odalice Magalhães, em um ônibus na Área Continental da cidade quando se perdeu deles. No entanto, não conseguiu fornecer outras informações.</p>
<p>Após receber alta médica, a paciente permanece na unidade aguardando a localização de seus familiares. A Assistência Social do hospital pede que munícipes que possam fornecer informações entrem em contato pelos telefones (13) 3565-7800 ou (13) 99650-6907.</p>
<p>A colaboração da população é fundamental para reunir a paciente com sua família e garantir seu bem-estar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
