<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 19:25:34 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Litoral de SP impõe regras para barracas e guarda-sóis no Carnaval com multa de até R$ 1 mil]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_5d0d4c234b350537a1174b836a32c0e4ced63cae/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 18:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:5d0d4c234b350537a1174b836a32c0e4ced63cae]]></guid>
<description><![CDATA[Prefeituras do litoral paulista regulamentam o uso de tendas, barracas e guarda-sóis nas praias durante o Carnaval, com fiscalização e penalidades para quem descumprir as normas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Prefeituras do litoral paulista regulamentam o uso de tendas, barracas e guarda-sóis nas praias durante o Carnaval, com fiscalização e penalidades para quem descumprir as normas. As novas regras para o uso de barracas, tendas e guarda-sóis nas praias do litoral de São Paulo estão em vigor desde o início do verão e continuam válidas durante o Carnaval. Elas se aplicam a moradores e turistas, visando organizar o espaço público e preservar o meio ambiente em períodos de alta temporada.</p>
<p>Em Ubatuba, um projeto de lei aprovado por unanimidade permite guarda-sóis com até três metros de diâmetro e restringe o uso de tendas a eventos autorizados pela Prefeitura, ambulantes em pontos fixos liberados, ações emergenciais e estruturas públicas de apoio turístico, educativo, cultural ou de segurança.</p>
<p>Outros municípios, como Caraguatatuba, São Sebastião e Ilhabela, também regulamentaram o uso da faixa de areia. Em Ilhabela, o Código de Posturas exige autorização prévia para uso de mesas, cadeiras, barracas e guarda-sóis por comerciantes. O descumprimento das normas pode acarretar advertência, remoção ou apreensão do material e multa de até R$ 1 mil.</p>
<p>As prefeituras destacam que as medidas têm como objetivo reforçar a segurança dos banhistas e garantir a preservação ambiental. A fiscalização será intensificada durante o Carnaval, e os visitantes são orientados a se informar sobre as regras locais para evitar transtornos.</p>
<p>Apesar dos debates iniciais, a organização das praias tem apresentado resultados positivos, e as autoridades defendem a manutenção das normas durante o Carnaval para garantir um ambiente mais seguro e ordenado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
