<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 14:25:58 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Praia Grande instala contêineres para descarte correto de vidro em centros comerciais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_b937f6af157b42b996149f63f05faa78a0695ad0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:25:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:b937f6af157b42b996149f63f05faa78a0695ad0]]></guid>
<description><![CDATA[Praia Grande ampliou a coleta seletiva com a instalação de 15 contêineres destinados ao descarte correto de vidro, localizados nos principais centros comerciais da cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Praia Grande ampliou a coleta seletiva com a instalação de 15 contêineres destinados ao descarte correto de vidro, localizados nos principais centros comerciais da cidade. Os contêineres foram posicionados em áreas estratégicas, mapeadas pela Secretaria de Serviços Urbanos, onde há grande concentração de estabelecimentos como bares e restaurantes, garantindo maior utilização dos recipientes.</p>
<p>O projeto faz parte do Programa Vidro Vira Vidro, resultado de um acordo de cooperação entre a Prefeitura de Praia Grande e a empresa Massfix – Reciclagem de Vidro, com apoio da Secretaria de Meio Ambiente. O vidro descartado corretamente pode ser totalmente reciclado, evitando a extração de matéria-prima e reduzindo emissões de CO2.</p>
<p>A população deve descartar nos contêineres garrafas, potes, frascos de perfume, copos e vidros quebrados, enquanto cristais, porcelanas, cerâmicas, louças, lâmpadas, telas de TV e vidros de medicamentos não devem ser depositados nesses pontos.</p>
<p>Além de fortalecer a logística reversa e a economia circular, a iniciativa evita que o vidro seja descartado incorretamente em aterros sanitários, contribuindo para a preservação ambiental e o desenvolvimento sustentável da cidade.</p>
<p>A Prefeitura de Praia Grande reforça o compromisso com a sustentabilidade e conta com a colaboração da população para o sucesso da nova etapa da coleta seletiva na cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
