<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 16:26:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Maior fábrica da Coca-Cola do mundo opera em Jundiaí e abastece milhões]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_f7c95e39a7902608b398e6392844e5403fda5562/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 16:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:f7c95e39a7902608b398e6392844e5403fda5562]]></guid>
<description><![CDATA[Com área de 180 mil metros quadrados, a unidade instalada em Jundiaí é responsável por uma das maiores produções globais da Coca-Cola, abastecendo grande parte do estado de São Paulo e regiões de Minas Gerais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Com área de 180 mil metros quadrados, a unidade instalada em Jundiaí é responsável por uma das maiores produções globais da Coca-Cola, abastecendo grande parte do estado de São Paulo e regiões de Minas Gerais.</p>
<p>A fábrica localizada em Jundiaí, interior de São Paulo, destaca-se como a maior planta da Coca-Cola no mundo em volume de produção. Em 2013, a unidade atingiu a marca de 1,7 bilhão de litros produzidos no ano, consolidando sua posição como referência global dentro do sistema da empresa.</p>
<p>A estrutura da fábrica inclui um armazém vertical com 23 metros de altura, 100 metros de largura e 75 metros de profundidade, capaz de armazenar o equivalente a quatro dias de produção. Essa infraestrutura garante maior agilidade na distribuição e eficiência logística, aproveitando a localização estratégica próxima a importantes rodovias e centros consumidores.</p>
<p>A unidade opera com alto nível de automação, contando com linhas de envase de alta velocidade, sistemas de controle de qualidade em tempo real e monitoramento logístico integrado. A tecnologia permite reduzir desperdícios, manter a padronização internacional e operar continuamente para atender milhões de consumidores diariamente.</p>
<p>Além da produtividade, a fábrica segue diretrizes globais da Coca-Cola voltadas à sustentabilidade, adotando uso racional da água, reaproveitamento de resíduos e ações para redução da emissão de carbono, buscando equilibrar expansão industrial com responsabilidade ambiental.</p>
<p>A combinação entre escala produtiva, tecnologia avançada e logística eficiente consolida a fábrica de Jundiaí como um dos principais polos da Coca-Cola no Brasil e no mundo, reforçando a estratégia de longo prazo da companhia e seu impacto na economia regional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Neoenergia Elektro abre inscrições para Escola de Eletricistas em Guarujá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_b14cbf7dcb0f85ea711f6486e34d587b3e4a656f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 16:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:b14cbf7dcb0f85ea711f6486e34d587b3e4a656f]]></guid>
<description><![CDATA[A Neoenergia Elektro lançou uma nova seleção para a Escola de Eletricistas em Guarujá, oferecendo 27 vagas gratuitas para moradores da área de concessão da distribuidora.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Neoenergia Elektro lançou uma nova seleção para a Escola de Eletricistas em Guarujá, oferecendo 27 vagas gratuitas para moradores da área de concessão da distribuidora. O curso é destinado a pessoas com 18 anos ou mais, ensino médio completo e Carteira Nacional de Habilitação nas categorias B, C ou D. As inscrições estão abertas até 31 de março e podem ser feitas pela internet.</p>
<p>A formação é dividida em aulas teóricas remotas e práticas presenciais em campos de postes, seguindo protocolos de saúde e segurança. O programa é realizado em parceria com a Fundação FAT e oferece possibilidade de contratação ao final do curso.</p>
<p>A iniciativa destaca-se pela criação de turmas exclusivas para mulheres, reforçando o compromisso da Neoenergia com diversidade e inclusão. O programa já recebeu reconhecimento internacional pelos Princípios de Empoderamento das Mulheres, promovidos pela ONU Mulheres, OIT e União Europeia.</p>
<p>A Escola de Eletricistas da Neoenergia Elektro busca capacitar profissionais para a carreira na área de distribuição de energia, contribuindo para o desenvolvimento local em Guarujá.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
