<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 15:25:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ônibus com trabalhadores rurais tomba em Marília e deixa 6 mortos e 46 feridos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_c98d57cf237d14379ed5d9030c79d5f1773f2741/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 14:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:c98d57cf237d14379ed5d9030c79d5f1773f2741]]></guid>
<description><![CDATA[Um ônibus que transportava trabalhadores rurais tombou na madrugada desta segunda-feira em Marília, no interior de São Paulo, resultando em seis mortes e 46 feridos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um ônibus que transportava trabalhadores rurais tombou na madrugada desta segunda-feira em Marília, no interior de São Paulo, resultando em seis mortes e 46 feridos. O acidente ocorreu por volta das 2h no km 266 da BR-153. O veículo transportava ao menos 52 pessoas que saíram do Maranhão com destino a Santa Catarina para participar da colheita de maçãs.</p>
<p>Seis pessoas morreram no local e outras 46 ficaram feridas, sendo encaminhadas ao Hospital das Clínicas de Marília. O ônibus não tinha autorização para realizar viagens interestaduais, pois possuía permissão apenas para circular dentro do Maranhão.</p>
<p>As autoridades continuam investigando as circunstâncias do acidente e as condições da viagem do coletivo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
