<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 17:25:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Praia do Perequê, no Guarujá, é a mais poluída do litoral paulista e apresenta água imprópria durante quase todo o ano]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_7142d3a6a404a851c0594b519c80b57dcb94bd1e/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 16:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:7142d3a6a404a851c0594b519c80b57dcb94bd1e]]></guid>
<description><![CDATA[A Praia do Perequê, conhecida pela vila caiçara e restaurantes de pescados frescos, registra contaminação frequente da água, tornando-a inadequada para banho na maior parte do ano devido a problemas históricos de saneamento e despejo irregular de esgoto.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Praia do Perequê, conhecida pela vila caiçara e restaurantes de pescados frescos, registra contaminação frequente da água, tornando-a inadequada para banho na maior parte do ano devido a problemas históricos de saneamento e despejo irregular de esgoto.</p>
<p>Em 2024, das 52 análises semanais realizadas na Praia do Perequê, apenas uma indicou condições adequadas para banho. A poluição está associada principalmente a problemas antigos de saneamento no bairro, com despejo irregular de esgoto, além do impacto das águas do Rio do Peixe, que contribuem para o acúmulo de poluentes, especialmente em períodos específicos de maré.</p>
<p>A presença de bactérias fecais, como enterococos, eleva o risco de infecções, problemas gastrointestinais e irritações na pele. Apesar da contaminação, quiosques e restaurantes continuam em funcionamento, mas o banho de mar exige atenção aos boletins de balneabilidade.</p>
<p>O Guarujá é um dos destinos turísticos mais tradicionais do litoral paulista, com 27 praias e mais de 1,5 milhão de visitantes na alta temporada. A situação da Praia do Perequê evidencia o contraste entre o potencial turístico e os desafios ambientais enfrentados pela região.</p>
<p>Obras de saneamento estão em andamento para melhorar a qualidade da água, mas especialistas destacam a necessidade de acompanhamento constante da balneabilidade para garantir a segurança dos banhistas.</p>
<p>A situação da Praia do Perequê reforça que uma paisagem bonita não garante segurança sanitária, e que o turismo sustentável depende de infraestrutura adequada e gestão ambiental eficiente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
