<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 20:25:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Fenômeno El Niño retorna em 2026 e promete intensificar calor e extremos climáticos no Brasil]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_9c47dc31b1f9aed563495601d7b6dc217d0b081d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 19:49:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:9c47dc31b1f9aed563495601d7b6dc217d0b081d]]></guid>
<description><![CDATA[O El Niño deve se instalar oficialmente entre março e maio de 2026, trazendo aquecimento rápido do Pacífico e alterando o regime de chuvas em todo o país, com impactos regionais variados e aumento das temperaturas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O El Niño deve se instalar oficialmente entre março e maio de 2026, trazendo aquecimento rápido do Pacífico e alterando o regime de chuvas em todo o país, com impactos regionais variados e aumento das temperaturas.</p>
<p>Após um período de resfriamento das águas do Pacífico, conhecido como La Niña, o Brasil enfrenta a volta do El Niño, fenômeno que provoca aquecimento oceânico e mudanças climáticas significativas. A transição para o El Niño ocorrerá entre março e maio, com previsão de que a partir do segundo semestre o fenômeno atinja intensidade moderada a forte.</p>
<p>O impacto do El Niño no Brasil será marcado por contrastes regionais: o Sul deve registrar chuvas acima da média, aumentando o risco de enchentes e temporais; o Norte e Nordeste enfrentarão bloqueio da umidade, agravando a seca e provocando vazantes históricas nos rios amazônicos; enquanto o Sudeste e Centro-Oeste terão ondas de calor mais frequentes e intensas, especialmente em estados como São Paulo e Mato Grosso.</p>
<p>Além dos efeitos climáticos, o retorno do El Niño traz preocupações econômicas. A irregularidade das chuvas pode pressionar os reservatórios das hidrelétricas, elevando o risco de bandeiras tarifárias na conta de luz. O agronegócio também prevê perdas na safra 2026/2027 devido ao estresse hídrico. Especialistas alertam que a combinação do aquecimento global com um El Niño forte pode fazer de 2026 o ano mais quente já registrado.</p>
<p>O fenômeno El Niño em 2026 representa um desafio climático e econômico para o Brasil, com expectativa de extremos que vão desde enchentes até ondas de calor intensas, exigindo atenção e preparação para os meses que virão.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
