<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 14:25:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Especialista alerta para sinais que indicam quando batata deve ser descartada]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_d787232dc1a74612e9e6ac19fe745dc5ddc25376/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 14:11:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:d787232dc1a74612e9e6ac19fe745dc5ddc25376]]></guid>
<description><![CDATA[Batatas com brotos nem sempre estão impróprias para consumo, mas alguns cuidados são essenciais para evitar riscos à saúde.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Batatas com brotos nem sempre estão impróprias para consumo, mas alguns cuidados são essenciais para evitar riscos à saúde. Batatas germinadas podem ser consumidas com segurança desde que os brotos e as partes alteradas sejam removidos antes do preparo. Os brotos concentram glicoalcaloides, substâncias naturais que podem causar efeitos tóxicos em grandes quantidades. A retirada dos olhos e o descarte de áreas verdes ou comprometidas reduzem os riscos.</p>
<p>A textura, cor e tamanho dos brotos são indicadores importantes. Batatas firmes, secas e com casca íntegra são próprias para consumo. Se estiverem moles, úmidas, enrugadas ou com odor estranho, o descarte é recomendado. O interior esverdeado indica presença de solanina em níveis indesejáveis e deve ser descartado.</p>
<p>O surgimento dos brotos ocorre porque a batata continua viva após a colheita e inicia o processo de crescimento em condições favoráveis, como escuridão e umidade. Ambientes quentes e úmidos aceleram a brotação, enquanto locais frescos, secos e ventilados prolongam a vida útil do alimento.</p>
<p>Para retirar os brotos, eles podem ser quebrados manualmente ou removidos com descascador de legumes, seguido de lavagem em água corrente. O armazenamento ideal é em sacos de papel, tela ou caixas de papelão, evitando a geladeira, que altera sabor e cor devido à transformação do amido em açúcar.</p>
<p>Quando a batata não está mais adequada para consumo, pode ser reaproveitada para plantio doméstico, cortando-a em pedaços que mantenham os brotos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vacinação contra dengue no Litoral Norte de São Paulo está abaixo da meta apesar de incentivos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_9c14403a0a55e8f621b00b66faf5287370f763a0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 13:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:9c14403a0a55e8f621b00b66faf5287370f763a0]]></guid>
<description><![CDATA[Prefeituras de São Sebastião, Ubatuba, Caraguatatuba e Ilhabela intensificam ações contra a dengue, mas enfrentam baixa adesão à vacinação e resistência dos pais, mesmo com a disponibilidade de duas vacinas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Prefeituras de São Sebastião, Ubatuba, Caraguatatuba e Ilhabela intensificam ações contra a dengue, mas enfrentam baixa adesão à vacinação e resistência dos pais, mesmo com a disponibilidade de duas vacinas.</p>
<p>O Litoral Norte de São Paulo enfrenta desafios na vacinação contra a dengue, com cobertura vacinal abaixo da meta nacional de 95%. Em 2025, a vacina Qdenga está disponível no SUS desde o início do ano, mas a adesão permanece baixa em municípios como São Sebastião, Ubatuba e Caraguatatuba. A região registrou alta incidência da doença no ano anterior, o que motivou a intensificação das campanhas de imunização e medidas preventivas, como nebulizações e bloqueios para eliminação de criadouros do mosquito.</p>
<p>Em São Sebastião, a Secretaria de Saúde planeja reforçar as ações após avaliação que apontou índice de infestação larvária de 1,74. A vacina está disponível para adolescentes de 10 a 14 anos, público-alvo definido pelo Ministério da Saúde, mas a cobertura vacinal ainda não atingiu a meta. Ubatuba confirmou 94 casos de dengue em janeiro e enfrenta resistência dos responsáveis em autorizar a vacinação, apesar de estratégias como busca ativa e vacinação em escolas. Caraguatatuba também apresenta baixa cobertura vacinal, com 31,06% para a primeira dose e 12,35% para a segunda em 2025, e registrou 34 casos confirmados até fevereiro de 2026.</p>
<p>Ilhabela iniciou a aplicação da nova vacina Butantan-DV, desenvolvida pelo Instituto Butantan e aprovada pela Anvisa, destinada inicialmente a trabalhadores da Atenção Primária à Saúde do SUS, devido à quantidade limitada de doses. Essa vacina é a primeira de dose única contra a dengue e protege contra os quatro sorotipos da doença. A expectativa é que a disponibilidade das duas vacinas, Qdenga e Butantan-DV, fortaleça o controle da dengue nos próximos anos, mas a eliminação dos criadouros do mosquito e a adesão à vacinação permanecem essenciais para prevenir novos surtos.</p>
<p>O cenário no Litoral Norte reforça a necessidade de ampliar a cobertura vacinal e manter as ações de combate ao mosquito transmissor para evitar a continuidade da epidemia de dengue na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
