<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 20:26:17 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Leilões do Detran-SP geram nova demanda por avaliadores de veículos no Estado]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_f4c30d30715ab9c296879dd4740ef70a05fc81fa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 20:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:f4c30d30715ab9c296879dd4740ef70a05fc81fa]]></guid>
<description><![CDATA[Expansão do número de leilões em São Paulo em 2026 cria oportunidades para profissionais especializados em avaliação veicular, função essencial para garantir transparência e segurança jurídica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Expansão do número de leilões em São Paulo em 2026 cria oportunidades para profissionais especializados em avaliação veicular, função essencial para garantir transparência e segurança jurídica.</p>
<p>O Departamento Estadual de Trânsito de São Paulo (Detran-SP) prevê a realização de cerca de 100 leilões ao longo de 2026, com aproximadamente 100 mil veículos ofertados, entre aptos à circulação e sucatas. Essa expansão aumenta a necessidade de avaliadores de veículos, profissionais responsáveis por classificar e precificar os veículos que serão leiloados, etapa fundamental para a transparência dos processos.</p>
<p>Atualmente, o Estado conta com 45 avaliadores habilitados. A remuneração para essa função é de 1 UFESP, equivalente a R$ 38,42, por veículo avaliado, com possibilidade de avaliar até 500 veículos por edital, o que pode resultar em ganhos próximos a R$ 20 mil por leilão. Após a entrega da avaliação, o Detran-SP realiza uma validação técnica em até 15 dias, habilitando o profissional para novas convocações durante o ano.</p>
<p>Para atuar como avaliador, é necessário comprovar capacitação técnica por meio de certificado em cursos específicos, como identificação veicular e documental, vistoria veicular ou perícia automotiva, com carga mínima de 40 horas. Também são exigidos documentos básicos, certidões negativas e regularidade fiscal, além de não possuir impedimentos legais para contratar com a Administração Pública.</p>
<p>Os interessados podem solicitar credenciamento como usuários externos do Governo de São Paulo por meio do portal oficial, seguindo o processo indicado para avaliação veicular.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Litoral de São Paulo enfrenta alerta para até 100 mm de chuva e sol discreto no fim de semana]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_ea33605f1d8a8f25ba74e8321e8b2d391d0e1815/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 19:48:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:ea33605f1d8a8f25ba74e8321e8b2d391d0e1815]]></guid>
<description><![CDATA[O litoral paulista terá instabilidade climática com pancadas fortes e volumosas de chuva entre sábado e domingo, além de sol pouco presente, segundo previsão do Instituto Nacional de Meteorologia.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O litoral paulista terá instabilidade climática com pancadas fortes e volumosas de chuva entre sábado e domingo, além de sol pouco presente, segundo previsão do Instituto Nacional de Meteorologia.</p>
<p>A região do litoral de São Paulo deve registrar chuvas intensas que podem alcançar 100 milímetros em um único dia durante o fim de semana. O céu ficará encoberto pela maior parte do tempo, com o sol aparecendo apenas em breves intervalos. As pancadas de chuva podem ocorrer a qualquer hora, acompanhadas de descargas elétricas, o que exige atenção redobrada de banhistas e motoristas nas rodovias da Serra do Mar.</p>
<p>No sábado, a probabilidade de chuva ultrapassa 80%, com maior concentração de tempestades à tarde. Os ventos estarão moderados, e a umidade do oceano manterá o tempo fechado na Baixada Santista e no Litoral Norte. No domingo, o clima deve ficar mais cinzento, com temperatura máxima prevista de 25°C e chuva leve e persistente durante todo o dia, mantendo o solo instável e dificultando a secagem das áreas já afetadas por alagamentos.</p>
<p>A Defesa Civil alerta para o risco elevado de deslizamentos em áreas de encosta e recomenda atenção a sinais de movimentação de terra ou rachaduras em muros. O mar apresentará agitação moderada, tornando o banho de mar perigoso em locais com correnteza forte devido à mudança das marés.</p>
<p>Moradores e turistas devem manter-se informados e seguir as orientações das autoridades para garantir segurança durante o período de instabilidade climática no litoral paulista.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Nova Carteira de Identidade Nacional substitui RG e pode ser solicitada gratuitamente]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_0df06a4bd338fd1b29e23884c541892ceea4158c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 19:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:0df06a4bd338fd1b29e23884c541892ceea4158c]]></guid>
<description><![CDATA[A Carteira de Identidade Nacional (CIN) torna-se o documento padrão no Brasil em 2026, com emissão gratuita da primeira via física e prazo para substituição do antigo RG.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Carteira de Identidade Nacional (CIN) torna-se o documento padrão no Brasil em 2026, com emissão gratuita da primeira via física e prazo para substituição do antigo RG. A Carteira de Identidade Nacional (CIN) utiliza o CPF como número único de identificação, eliminando a variação dos números de RG entre estados. O novo documento apresenta elementos de segurança internacional, como o padrão MRZ utilizado em passaportes, e um QR Code dinâmico que confirma a autenticidade em tempo real, dificultando fraudes.</p>
<p>A CIN pode ser usada para viagens entre países do Mercosul, facilitando a identificação. O código QR também permite o acesso a informações adicionais do cidadão, como tipo sanguíneo, disposição para doação de órgãos e deficiências não visíveis.</p>
<p>A substituição do RG tradicional será gradual, com validade até 1º de março de 2032. A validade da CIN varia conforme a idade: cinco anos para crianças até 12 anos, dez anos para pessoas entre 12 e 60 anos, e validade indeterminada para maiores de 60 anos.</p>
<p>Para emitir a nova carteira, é necessário agendar atendimento nos órgãos de identificação estaduais, como o Poupatempo em São Paulo. Os documentos exigidos são a Certidão de Nascimento ou Casamento e o CPF regularizado na Receita Federal. Inconsistências nos dados impedem a emissão até correção.</p>
<p>A nova Carteira de Identidade Nacional representa um avanço na padronização e segurança dos documentos de identificação no Brasil, com benefícios para cidadãos e autoridades.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
