<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 11:25:30 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Rodovias Anchieta e Imigrantes apresentam congestionamento na manhã desta terça-feira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_445e2737ae03d6eb8d0472eab22c5fe5b9ad62e0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 11:18:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:445e2737ae03d6eb8d0472eab22c5fe5b9ad62e0]]></guid>
<description><![CDATA[Motoristas iniciam retorno em massa do litoral e interior para São Paulo, causando lentidão nas principais rodovias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Motoristas iniciam retorno em massa do litoral e interior para São Paulo, causando lentidão nas principais rodovias. Na manhã desta terça-feira (17), as rodovias Anchieta e Imigrantes registram congestionamento devido ao aumento do fluxo de veículos retornando para São Paulo. O tráfego lento soma quase 20 quilômetros nas duas vias, conforme dados da Ecovias.</p>
<p>Na Rodovia Anchieta, o congestionamento ocorre entre os quilômetros 44 e 40, no sentido capital. Já na Rodovia dos Imigrantes, o trânsito intenso e lento é registrado do km 58 ao km 44, também em direção a São Paulo. Nos demais trechos, o tráfego está fluindo normalmente.</p>
<p>O tempo permanece encoberto nas regiões do Planalto e da Serra, incluindo o trecho de Interligação, sem alterações nas condições climáticas que possam afetar o trânsito. Acompanhe as atualizações para planejar o retorno e evitar maiores transtornos nas rodovias que ligam o litoral e o interior à capital paulista.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
