<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 02:25:33 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Nova regulamentação trabalhista torna riscos psicossociais obrigação legal nas empresas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_bea8ca4ef6831f69be4c13d703f83203cd327a45/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:bea8ca4ef6831f69be4c13d703f83203cd327a45]]></guid>
<description><![CDATA[Atualização da Norma Regulamentadora nº 1 exige que empresas identifiquem, avaliem e controlem riscos psicossociais no ambiente de trabalho, sob risco de autuações a partir de maio de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Atualização da Norma Regulamentadora nº 1 exige que empresas identifiquem, avaliem e controlem riscos psicossociais no ambiente de trabalho, sob risco de autuações a partir de maio de 2026.</p>
<p>A Norma Regulamentadora nº 1 (NR-1) foi atualizada para incluir formalmente os riscos psicossociais no Gerenciamento de Riscos Ocupacionais (GRO) e no Programa de Gerenciamento de Riscos (PGR). A partir de maio de 2026, fatores como estresse crônico, sobrecarga emocional, conflitos interpessoais e ambientes organizacionais tóxicos devem ser mapeados e documentados com dados auditáveis pelas empresas.</p>
<p>Até então, as empresas focavam principalmente em riscos físicos e prevenção de acidentes, mas a nova norma amplia a responsabilidade para incluir aspectos ligados à organização do trabalho, como jornadas excessivas, baixa autonomia e falta de suporte gerencial. A fiscalização do Ministério do Trabalho passará a verificar a inclusão desses fatores no PGR, e a omissão poderá resultar em autuações e penalidades administrativas.</p>
<p>A atualização da NR-1 transforma o monitoramento da saúde mental no trabalho em uma obrigação técnica, exigindo monitoramento contínuo, analítico e documentado. Indicadores como atestados médicos, tempo de retorno ao trabalho e padrões de afastamento devem ser integrados e utilizados para prevenção e conformidade. Plataformas tecnológicas de saúde ocupacional são apontadas como ferramentas essenciais para estruturar esses dados e atender às exigências legais.</p>
<p>Com a nova NR-1, a gestão dos riscos psicossociais deixa de ser apenas uma questão de bem-estar e passa a ser uma obrigação legal, exigindo das empresas a adoção de processos e tecnologias para garantir a saúde mental no ambiente de trabalho e evitar sanções.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
