<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 17:26:00 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Cova com 230 corpos revela impacto da Peste de Justiniano na Jordânia]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_b50b7ba9c4fa46f0ce50fb7067859359b0fe3064/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 17:18:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:b50b7ba9c4fa46f0ce50fb7067859359b0fe3064]]></guid>
<description><![CDATA[Investigação arqueológica em Jerash revela enterros apressados e mortes em massa durante a primeira pandemia documentada da história, a Peste de Justiniano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Investigação arqueológica em Jerash revela enterros apressados e mortes em massa durante a primeira pandemia documentada da história, a Peste de Justiniano. A Peste de Justiniano, que ocorreu entre 541 e 750 d.C., foi a primeira grande pandemia da história documentada, causada pela bactéria Yersinia pestis. O surto atingiu milhares de pessoas e teve um impacto profundo no Império Bizantino, incluindo sua dinastia. A doença se espalhou pelo Mediterrâneo, provocando mortes quase simultâneas e colapsando sistemas urbanos de saúde.</p>
<p>Uma análise da cova coletiva em Jerash, na Jordânia, revelou que pelo menos 230 corpos foram depositados em uma vala aberta entre o século 6 e o início do século 7 d.C. Os cadáveres estavam empilhados, indicando enterros rápidos e improvisados, sem os rituais funerários tradicionais, devido à urgência causada pelo surto. Estudos de isótopos estáveis e DNA antigo confirmaram que as mortes foram causadas pela peste bubônica.</p>
<p>A pesquisa combinou dados biológicos e arqueológicos para mostrar que a pandemia não foi apenas um evento registrado em textos históricos, mas uma experiência que alterou profundamente o cotidiano das populações afetadas, evidenciando o colapso dos sistemas sanitários urbanos e a mudança nas práticas sociais diante da crise sanitária.</p>
<p>O estudo amplia a compreensão sobre a Peste de Justiniano, destacando seu impacto social e sanitário, e reforça a importância da arqueologia para revelar detalhes das primeiras pandemias da história.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Obras de revitalização da Ponte do Rio Casqueiro começam após mais de um ano interditada]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_2a1d2cf5aacabb4f9f57c376a6b927b3af682a3c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 16:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:2a1d2cf5aacabb4f9f57c376a6b927b3af682a3c]]></guid>
<description><![CDATA[Iniciaram as intervenções para reforço estrutural da Ponte do Rio Casqueiro, que liga Cubatão a Santos e está interditada desde janeiro de 2025, impactando o acesso ao Porto de Santos e o trânsito na Baixada Santista.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Iniciaram as intervenções para reforço estrutural da Ponte do Rio Casqueiro, que liga Cubatão a Santos e está interditada desde janeiro de 2025, impactando o acesso ao Porto de Santos e o trânsito na Baixada Santista.</p>
<p>A Ponte do Rio Casqueiro, importante ligação entre bairros industriais de Cubatão e a área continental de Santos, passou por interdição em janeiro de 2025 devido a problemas estruturais. A ponte funciona como rota alternativa ao sistema Anchieta-Imigrantes e é estratégica para o escoamento de cargas ao Porto de Santos, além de atender moradores e trabalhadores da região.</p>
<p>O plano emergencial de obras, executado pela concessionária Ecovias sob supervisão do Departamento de Estradas de Rodagem de São Paulo (DER), prevê o reforço imediato de dois dos doze pilares da ponte. Após essa etapa, será avaliada a possibilidade de liberação parcial para veículos leves, embora ainda não haja prazo oficial para a reabertura.</p>
<p>Desde a interdição, o tráfego foi redirecionado para outras vias da Baixada Santista, aumentando o fluxo e impactando o deslocamento de caminhões que abastecem o complexo portuário. A reativação total da ponte dependerá de laudos técnicos após a conclusão das intervenções iniciais.</p>
<p>A expectativa é que o reforço estrutural devolva a segurança à travessia e reduza os impactos no trânsito local, beneficiando especialmente os moradores que utilizam diariamente o acesso entre Cubatão e Santos.</p>
<p>As obras na Ponte do Rio Casqueiro representam um passo importante para a recuperação da infraestrutura viária da região e para a melhoria do escoamento logístico no litoral paulista.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
