<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 22:25:48 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Tunel de Laerdal na Noruega é o maior túnel rodoviário do mundo e oferece experiência única aos motoristas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_2778a80cc911da4a7c41aa8642af4e1e0f9ea918/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 22:06:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:2778a80cc911da4a7c41aa8642af4e1e0f9ea918]]></guid>
<description><![CDATA[Com 24,5 km de extensão, o Tunel de Laerdal conecta as cidades de Laerdal e Aurland, proporcionando uma travessia de quase 30 minutos dentro de uma montanha, com recursos de engenharia que evitam o cansaço e a monotonia dos motoristas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Com 24,5 km de extensão, o Tunel de Laerdal conecta as cidades de Laerdal e Aurland, proporcionando uma travessia de quase 30 minutos dentro de uma montanha, com recursos de engenharia que evitam o cansaço e a monotonia dos motoristas.</p>
<p>O Tunel de Laerdal, localizado na Noruega, é o maior túnel rodoviário do planeta e faz parte da rodovia europeia E16. Ele liga as cidades de Laerdal e Aurland, permitindo que cerca de 4 mil veículos passem diariamente por seu interior. A estrutura foi inaugurada no ano 2000, substituindo a necessidade de travessias por balsas ou estradas de montanha complicadas, especialmente no inverno rigoroso.</p>
<p>A travessia pelo túnel dura quase meia hora, durante a qual os motoristas ficam dentro de uma montanha, sem contato com a luz natural. Para evitar o cansaço visual, o sono e a sensação de claustrofobia, a engenharia norueguesa criou grandes salões escavados na rocha a cada aproximadamente 6 km, onde a iluminação muda para tons de azul e amarelo, simulando céu e luz natural. Além disso, o túnel possui curvas suaves para manter a atenção dos motoristas e evitar o efeito hipnótico de uma estrada reta e escura.</p>
<p>O Tunel de Laerdal não é apenas uma via de trânsito, mas uma estrutura cuidadosamente projetada para garantir uma experiência segura e mentalmente confortável aos motoristas durante a travessia, mesmo sem a presença de luz solar até a saída.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Novas descobertas revelam que os maias não desapareceram e população era 45% maior]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_26fb09528fd9f3bb03dd35c0ab479062ba036376/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 20:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:26fb09528fd9f3bb03dd35c0ab479062ba036376]]></guid>
<description><![CDATA[Estudos recentes utilizando tecnologia LiDAR indicam que a população maia durante o Período Clássico Tardio era de cerca de 16 milhões, muito maior do que as estimativas anteriores, e que a civilização se adaptou e se reorganizou em vez de desaparecer.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Estudos recentes utilizando tecnologia LiDAR indicam que a população maia durante o Período Clássico Tardio era de cerca de 16 milhões, muito maior do que as estimativas anteriores, e que a civilização se adaptou e se reorganizou em vez de desaparecer.</p>
<p>Pesquisas recentes lideradas pelo arqueólogo Francisco Estrada-Belli, da Universidade Tulane, estimam que a população maia entre 600 e 900 d.C. atingiu cerca de 16 milhões de pessoas, um aumento de 45% em relação às estimativas anteriores que variavam entre 7 e 11 milhões. Essa população era maior do que a da península Itálica durante o auge do Império Romano.</p>
<p>A tecnologia LiDAR, que utiliza pulsos de laser para mapear o solo sob a vegetação, revelou estruturas antes invisíveis, como pirâmides, reservatórios, terraços agrícolas, canais de irrigação e estradas elevadas que conectavam cidades como El Mirador a mais de 400 assentamentos vizinhos. Isso demonstra que os maias habitavam uma região densamente ocupada e interconectada.</p>
<p>O que antes era interpretado como o colapso da civilização maia é agora visto como um processo de transformação, reorganização social e migração. Cidades como Tikal passaram por mudanças graduais, com parte da população migrando para outras regiões, enquanto outras cidades, como Chichén Itzá, cresceram rapidamente. A continuidade cultural e a adaptação foram fundamentais para a sobrevivência do povo maia.</p>
<p>O legado maia permanece vivo, com mais de 11 milhões de descendentes na América Central que enfrentam desafios sociais e lutam pelo reconhecimento histórico, reforçando a importância de revisitar e compreender a complexidade dessa civilização milenar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
