<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 01:25:57 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[São Vicente abre inscrições para curso gratuito de Ajudante de Cozinha]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_d5f7c569c99ed5a3e3dec156adbf2e9eda547f25/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 18:05:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:d5f7c569c99ed5a3e3dec156adbf2e9eda547f25]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de São Vicente oferece 20 vagas para curso de capacitação em cozinhas profissionais, com aulas a partir de 16 de março.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de São Vicente oferece 20 vagas para curso de capacitação em cozinhas profissionais, com aulas a partir de 16 de março. As inscrições para o curso de Ajudante de Cozinha estão abertas e devem ser feitas presencialmente no Complexo Administrativo Municipal (CAM I), localizado na Rua José Bonifácio, 404, 8º andar, sala 84, no Centro de São Vicente. Os interessados precisam apresentar cópias do RG, CPF e comprovante de residência, além de ter 18 anos ou mais.</p>
<p>O curso, promovido pela Secretaria de Emprego, Trabalho e Renda em parceria com o Sindicato de Hotéis, Bares e Similares da Baixada Santista, terá aulas às segundas-feiras, das 13h30 às 17h, entre 16 de março e 6 de abril, na Igreja Presbiteriana de São Vicente, na Avenida Capitão-Mor Aguiar, 612, Centro. A formação inclui técnicas de pré-preparo, corte, higienização e organização de alimentos para atuação em restaurantes, bares e hotéis.</p>
<p>Ao final do curso, os alunos com melhor desempenho poderão ser encaminhados ao iFood, que compartilhará os dados com estabelecimentos gastronômicos associados à cidade. Mais informações estão disponíveis pela Coordenadoria de Cursos da Secretaria de Emprego, Trabalho e Renda pelo WhatsApp (13) 99786-0317.</p>
<p>O curso gratuito oferece oportunidade de qualificação profissional para atuação no setor gastronômico em São Vicente.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Vila Sônia, em Praia Grande, terá nova Unidade de Saúde da Família com capacidade ampliada]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_4f96594f2459485268eb5d4b9a863cce65f628f9/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:4f96594f2459485268eb5d4b9a863cce65f628f9]]></guid>
<description><![CDATA[O bairro Vila Sônia, em Praia Grande, receberá uma nova Unidade de Saúde da Família (Usafa) com estrutura moderna e capacidade para até seis equipes, dobrando o atendimento atual.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O bairro Vila Sônia, em Praia Grande, receberá uma nova Unidade de Saúde da Família (Usafa) com estrutura moderna e capacidade para até seis equipes, dobrando o atendimento atual. A nova Usafa Vila Sônia será construída na esquina da Rua Olga de Almeida Machado com a Rua Arnaldo Augusto Baptista. O prédio contará com consultórios mais amplos, recepção para até 100 pessoas e serviços como farmácia, sala de vacina, curativos, pesagem e nebulização, seguindo técnicas avançadas de arquitetura e engenharia.</p>
<p>Além da unidade de saúde, será construído ao lado um Espaço Família, que incluirá uma Academia de Saúde, playground inclusivo, pista de caminhada e áreas de convivência para promover o convívio social e incentivar a prática de exercícios físicos.</p>
<p>A nova unidade ampliará o número de equipes de saúde da família de três para até seis, garantindo maior qualidade no atendimento à população local. O projeto integra um conjunto de melhorias na atenção primária em Praia Grande, que inclui outras unidades em construção e reformas em unidades de urgência e emergência.</p>
<p>As inaugurações fazem parte do compromisso da gestão municipal em investir na qualidade de vida e no cuidado com a saúde dos moradores de Praia Grande, acompanhando o crescimento da cidade e fortalecendo a atenção primária.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
