<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 15:26:22 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Estudo aponta que uso frequente de sprays de limpeza pode prejudicar pulmões como 20 anos de cigarro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_05940a6af4b1362e8f6fb9734690d1847f16328a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 15:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:05940a6af4b1362e8f6fb9734690d1847f16328a]]></guid>
<description><![CDATA[Pesquisa acompanhou mais de 6 mil pessoas por 20 anos e identificou que a exposição contínua a produtos químicos em sprays está associada ao declínio acelerado da função pulmonar.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pesquisa acompanhou mais de 6 mil pessoas por 20 anos e identificou que a exposição contínua a produtos químicos em sprays está associada ao declínio acelerado da função pulmonar. O uso frequente de produtos químicos para limpeza, especialmente em spray, pode causar impactos respiratórios a longo prazo. Um estudo científico mostrou que mulheres que realizavam faxina regularmente apresentaram redução na capacidade respiratória comparável à observada em pessoas que fumaram um maço de cigarro por dia durante 20 anos.</p>
<p>A inalação repetida de partículas químicas liberadas por sprays e desinfetantes pode irritar as vias aéreas, provocar inflamação crônica e aumentar o risco de doenças respiratórias, como asma e obstrução das vias aéreas. O estudo também alerta para os riscos de misturar produtos, como água sanitária e vinagre, que liberam gases tóxicos prejudiciais à saúde.</p>
<p>Por outro lado, a falta de limpeza pode ser prejudicial, pois o acúmulo de poeira e ácaros pode desencadear alergias e crises respiratórias. Especialistas recomendam priorizar o uso de panos de microfibra e água, substituir produtos agressivos por alternativas mais suaves, evitar o uso excessivo de sprays, manter o ambiente ventilado durante a faxina e usar máscara ao manusear produtos mais fortes.</p>
<p>Embora limpar não seja tão nocivo quanto fumar, a exposição frequente a aerossóis químicos pode ter efeitos relevantes e muitas vezes subestimados na saúde pulmonar.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
