<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 19:26:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Ilha grega de Tilos alcança autossuficiência energética e elimina produção de lixo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_ef7683f0b575c4b5618256ea838ea6e0c2b66681/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:ef7683f0b575c4b5618256ea838ea6e0c2b66681]]></guid>
<description><![CDATA[Tilos, pequena ilha no Mar Egeu, tornou-se a primeira do Mediterrâneo a produzir sua própria energia renovável e a não enviar resíduos a aterros sanitários, combinando turismo sustentável e preservação ambiental.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Tilos, pequena ilha no Mar Egeu, tornou-se a primeira do Mediterrâneo a produzir sua própria energia renovável e a não enviar resíduos a aterros sanitários, combinando turismo sustentável e preservação ambiental.</p>
<p>Com menos de 800 habitantes permanentes e uma área de 64 quilômetros quadrados, Tilos implementou um sistema híbrido de energia que combina painéis solares e turbinas eólicas, permitindo a autossuficiência energética e a redução significativa da pegada de carbono local. A usina de 1 MW foi construída com financiamento do programa europeu Horizonte 2020 e apoio do grupo Eunice Energy.</p>
<p>O programa Just Go Zero, desenvolvido em parceria com a Polygreen, estabeleceu um modelo de economia circular baseado na coleta porta a porta e na triagem dos resíduos no Centro de Inovação Circular 3K. A taxa de reciclagem ultrapassa 85%, e o projeto inclui ainda a reutilização e o reparo de eletrodomésticos e móveis, além da produção de combustível alternativo para a indústria cimenteira.</p>
<p>Tilos atrai cerca de 38 mil visitantes por ano, que buscam uma experiência turística alinhada à sustentabilidade e à preservação da autenticidade local. A ilha foi reconhecida internacionalmente em 2024, recebendo o Grande Prêmio Europeu de Desenvolvimento Sustentável no European Enterprise Promotion Awards.</p>
<p>A experiência de Tilos demonstra que é possível conciliar desenvolvimento turístico, qualidade de vida e respeito ao meio ambiente, servindo como exemplo para outras comunidades insulares da Grécia e do Mediterrâneo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
