<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 17:25:37 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Morador de Camapuã transforma pneus usados em escadaria para garantir segurança local]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_daa2d3d0fb7cd71473627891125ac9f558c7d3f4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 16:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:daa2d3d0fb7cd71473627891125ac9f558c7d3f4]]></guid>
<description><![CDATA[Giovani Sanchez, de 38 anos, utilizou 140 pneus velhos para construir uma escadaria segura em um barranco íngreme de Camapuã, Mato Grosso do Sul, solucionando um problema antigo de erosão e risco de quedas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Giovani Sanchez, de 38 anos, utilizou 140 pneus velhos para construir uma escadaria segura em um barranco íngreme de Camapuã, Mato Grosso do Sul, solucionando um problema antigo de erosão e risco de quedas.</p>
<p>O morador percebeu que uma rota popular entre duas ruas se tornava perigosa durante as chuvas, devido ao declive escorregadio de terra batida. Durante suas férias, ele decidiu agir por conta própria e construiu a escadaria manualmente, organizando os pneus em fileiras conforme a inclinação do terreno e preenchendo-os com terra para garantir estabilidade.</p>
<p>A iniciativa não só melhorou a mobilidade e a segurança da vizinhança, como também evitou o descarte irregular de mais de cem pneus na região, contribuindo para a redução da poluição e da proliferação do mosquito da dengue, que utiliza pneus descartados como criadouros em áreas urbanas.</p>
<p>Além de facilitar o trajeto, a obra impede o avanço da erosão no barranco, transformando uma passagem antes perigosa em um caminho confortável para os moradores. O projeto exemplifica como a criatividade e o esforço da comunidade podem suprir a ausência do poder público na infraestrutura local.</p>
<p>A escadaria construída por Giovani Sanchez é um exemplo de solução sustentável e prática que melhora a qualidade de vida da comunidade, ao mesmo tempo em que promove a reutilização de materiais que seriam descartados de forma inadequada.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
