<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 16:26:19 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Trânsito apresenta congestionamento no retorno do Carnaval nas rodovias Anchieta e Imigrantes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_6fe630fec04cff2252b8cbc9fe552ca7097f6a30/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 15:16:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:6fe630fec04cff2252b8cbc9fe552ca7097f6a30]]></guid>
<description><![CDATA[O fluxo de veículos em direção à Capital registra pontos de saturação no Sistema Anchieta-Imigrantes no início da tarde desta terça-feira, 17 de fevereiro de 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O fluxo de veículos em direção à Capital registra pontos de saturação no Sistema Anchieta-Imigrantes no início da tarde desta terça-feira, 17 de fevereiro de 2026. O trânsito no Sistema Anchieta-Imigrantes (SAI) apresenta congestionamentos principalmente no sentido São Paulo, com retenções significativas nos trechos de serra. Na Rodovia dos Imigrantes (SP-160), o tráfego está crítico entre os quilômetros 58 e 44, com lentidão na subida para os motoristas que deixam a Baixada Santista. Já no sentido litoral, o fluxo permanece dentro da normalidade.</p>
<p>Na Rodovia Anchieta (SP-150), há lentidão pontual no sentido São Paulo, concentrada entre os quilômetros 44 e 40, devido ao alto volume de veículos retornando do feriado. Nos demais trechos da rodovia, tanto na subida quanto na descida para Santos, o trânsito está normal.</p>
<p>Há restrição para veículos pesados entre os quilômetros 62 e 40 da Rodovia dos Imigrantes, embora o tráfego flua normalmente nos demais pontos da via. A Interligação Planalto (SP-040/150) está totalmente interditada do km 1 ao 8 no sentido Imigrantes, impedindo a troca de rodovias neste trecho por razões operacionais.</p>
<p>A Rodovia Padre Manoel da Nóbrega apresenta pista livre e trânsito normal em ambos os sentidos, tanto para quem segue rumo à Praia Grande e Litoral Sul quanto para quem se desloca em direção a São Paulo.</p>
<p>Motoristas devem manter a paciência e planejar suas viagens considerando as condições atuais das rodovias no retorno do feriado de Carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
