<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 22:26:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Suco de limão natural pode ser consumido por diabéticos sem medo, aponta especialista]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_1071fe4cacac99223a75afef975b83e16e090303/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 22:19:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:1071fe4cacac99223a75afef975b83e16e090303]]></guid>
<description><![CDATA[Com baixo teor de carboidratos e sem adição de açúcar, o suco de limão natural apresenta impacto glicêmico reduzido e pode ser incluído com segurança no plano alimentar de pessoas com diabetes.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Com baixo teor de carboidratos e sem adição de açúcar, o suco de limão natural apresenta impacto glicêmico reduzido e pode ser incluído com segurança no plano alimentar de pessoas com diabetes.</p>
<p>O suco de limão preparado apenas com água e a fruta, sem adição de açúcar, tem baixo teor de carboidratos, o que contribui para um impacto discreto na glicemia. Diferente dos sucos industrializados, que costumam conter açúcar em excesso e elevam rapidamente a glicose no sangue, o suco natural de limão pode ser uma alternativa estratégica para variar o cardápio de quem vive com diabetes.</p>
<p>A acidez natural do limão pode ajudar a desacelerar o esvaziamento gástrico e a digestão dos carboidratos, suavizando o aumento da glicose após refeições mais ricas em amido. No entanto, o efeito varia conforme o conjunto da alimentação e o modo de preparo da bebida, sendo fundamental evitar a adição de açúcar e consumir o suco com moderação.</p>
<p>O suco de limão não substitui o tratamento médico e não deve ser usado como substituto de refeições, pois não oferece proteínas, gorduras ou fibras suficientes para garantir saciedade ou equilíbrio nutricional. Ele funciona melhor como complemento dentro de um plano alimentar equilibrado e orientado por profissional de saúde.</p>
<p>Entidades internacionais recomendam reduzir o consumo de bebidas açucaradas para o manejo da diabetes e indicam que a fruta inteira é preferível ao suco por conter fibras que ajudam a modular a absorção de glicose. A escolha por suco de limão natural pode representar menos oscilações glicêmicas quando substitui bebidas industrializadas, contribuindo para o controle da doença.</p>
<p>Pequenas escolhas, como optar pelo suco de limão natural sem açúcar, podem fazer grande diferença no controle da diabetes, reforçando a importância de estratégias alimentares personalizadas e informadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
