<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 21:25:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Explosão de raios gama inédita dura sete horas e desafia a ciência]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_1d6cecc672c74947142bff83e1eedf92e9b8582a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 21:01:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:1d6cecc672c74947142bff83e1eedf92e9b8582a]]></guid>
<description><![CDATA[Astrônomos registraram uma explosão de raios gama com duração recorde de sete horas, muito além do esperado para esse tipo de fenômeno cósmico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Astrônomos registraram uma explosão de raios gama com duração recorde de sete horas, muito além do esperado para esse tipo de fenômeno cósmico. O evento, denominado GRB 250702B, foi captado por telescópios e apresentou uma emissão contínua de radiação por cerca de 25 mil segundos, superando todos os registros anteriores que duravam apenas alguns minutos. O monitoramento constante do céu permitiu identificar três rajadas sucessivas na mesma região, confirmando tratar-se de um único fenômeno vindo do espaço profundo.</p>
<p>Explosões de raios gama são rajadas de radiação de alta energia que ocorrem durante a morte de estrelas gigantes ou na colisão de objetos compactos, como estrelas de nêutrons. O GRB 250702B chamou a atenção por sua duração muito maior do que os modelos clássicos da astronomia preveem, o que levou os cientistas a buscarem novas explicações para o fenômeno.</p>
<p>O telescópio Fermi, da NASA, foi o responsável pelo monitoramento do sinal, escaneando o céu em busca de pulsações de radiação que se destacam no fundo e enviando os dados para análise. A vigilância constante foi fundamental para a identificação deste evento recorde, que poderia ter passado despercebido sem essa tecnologia.</p>
<p>Uma das hipóteses atuais para explicar a longa duração da explosão envolve a fusão de hélio entre um buraco negro e uma estrela rica nesse elemento. Nesse processo, o buraco negro penetra na atmosfera da estrela e a consome lentamente, sustentando um jato de energia por um período prolongado, o que explicaria a duração atípica observada.</p>
<p>O GRB 250702B representa um avanço importante para o entendimento da evolução do cosmos e desafia o conhecimento científico acumulado até o momento sobre explosões de raios gama.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
