<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 13:26:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acidente com carreta causa congestionamento de 3 km na SP-055, em Santos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_6ccc43ba589f25aa129491f14ac15846e213b823/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 13:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:6ccc43ba589f25aa129491f14ac15846e213b823]]></guid>
<description><![CDATA[Um tombamento de carreta na Rodovia SP-055, em Santos, provocou lentidão e bloqueios na madrugada desta quarta-feira (18).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um tombamento de carreta na Rodovia SP-055, em Santos, provocou lentidão e bloqueios na madrugada desta quarta-feira (18). O acidente ocorreu por volta das 3h27 no km 251 da rodovia, no sentido oeste. O motorista de uma carreta Volvo perdeu o controle após ser fechado por outro veículo pesado não identificado, desviando para o acostamento, atingindo a defensa metálica e tombando em um barranco.</p>
<p>Houve derramamento de óleo vegetal no local, mas o condutor não sofreu ferimentos. Equipes da Polícia Militar Rodoviária chegaram por volta das 4h14 e a CETESB foi acionada para avaliar possíveis impactos ambientais, incluindo contaminação em áreas de vegetação ou cursos d’água próximos.</p>
<p>Durante o atendimento e destombamento, a praça de pedágio no km 250 foi interditada temporariamente entre 5h02 e 5h28. O acostamento permanece bloqueado e o trânsito apresenta congestionamento moderado entre os km 248 e 251. A ocorrência segue em atualização.</p>
<p>As autoridades continuam monitorando a situação para restabelecer a normalidade no tráfego da rodovia.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Guarujá cria novas vagas de estacionamento no bairro Santa Rosa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_6620f442172d7948b02200bb2a060248e473b4cd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 14:57:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:6620f442172d7948b02200bb2a060248e473b4cd]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Guarujá implantou novas vagas de estacionamento na Avenida Manuel Albino, esquina com a Rua Azuil Loureiro, no bairro Santa Rosa, visando beneficiar o comércio local e os frequentadores da região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Guarujá implantou novas vagas de estacionamento na Avenida Manuel Albino, esquina com a Rua Azuil Loureiro, no bairro Santa Rosa, visando beneficiar o comércio local e os frequentadores da região.</p>
<p>Os trabalhos para criação das vagas duraram uma semana e envolveram a remoção dos prismas de concreto que limitavam o espaço, além da implantação de nova sinalização horizontal para organizar o estacionamento dos veículos.</p>
<p>A ação foi desenvolvida a partir de uma indicação parlamentar alinhada com a proposta do prefeito e da Secretaria de Mobilidade Urbana, que busca valorizar o comércio local e otimizar o uso do espaço na região.</p>
<p>A medida representa uma iniciativa pontual da Secretaria de Mobilidade Urbana para melhorar a infraestrutura viária e oferecer maior comodidade aos moradores e comerciantes do bairro Santa Rosa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
