<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 21:26:16 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Cidade submersa do século XV é descoberta no Lago Issyk-Kul, no Quirguistão]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_54597368bf857e493b254d510dee84331ade2a5a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 20:32:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:54597368bf857e493b254d510dee84331ade2a5a]]></guid>
<description><![CDATA[Arqueólogos da Academia Russa de Ciências localizaram uma antiga cidade submersa no Lago Issyk-Kul, revelando detalhes sobre o comércio e a vida medieval na região da Ásia Central.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Arqueólogos da Academia Russa de Ciências localizaram uma antiga cidade submersa no Lago Issyk-Kul, revelando detalhes sobre o comércio e a vida medieval na região da Ásia Central.</p>
<p>A cidade foi encontrada na região de Toru-Aygyr, na porção noroeste do lago, e apresenta vestígios de um núcleo urbano estruturado que foi destruído por um terremoto no início do século XV. O abalo sísmico provocou o desaparecimento do assentamento, que acabou submerso, preservando parte de sua infraestrutura sob a água.</p>
<p>As escavações revelaram vestígios de edifícios públicos e estruturas avançadas para a época medieval, indicando que o local tinha funções importantes além da moradia. A cidade atuava como entreposto comercial na Rota da Seda, servindo como ponto de circulação de mercadorias, ideias e práticas religiosas entre Oriente e Ocidente.</p>
<p>Durante as escavações subaquáticas, foram recuperados tijolos cozidos, vigas de madeira, pedras de moinho e uma necrópole islâmica dos séculos XIII e XIV. As sepulturas seguem os rituais islâmicos tradicionais, com os corpos posicionados em direção a Meca, evidenciando a prática religiosa na região na época.</p>
<p>Os materiais recolhidos estão sendo analisados em laboratório por meio de técnicas de datação e exames químicos para estabelecer uma cronologia precisa do assentamento e aprofundar o entendimento sobre as atividades econômicas e a vida cotidiana da cidade medieval.</p>
<p>Os resultados dessas análises são aguardados pela comunidade científica, que busca compreender o papel histórico do local na dinâmica da Rota da Seda e na organização urbana da Ásia Central medieval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Sabrina González Pasterski: a jovem física comparada a Einstein que construiu seu próprio avião na adolescência]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_c714fb773ae95b93417ff92db4e462e6a4945906/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 21:03:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:c714fb773ae95b93417ff92db4e462e6a4945906]]></guid>
<description><![CDATA[Aos 12 anos, Sabrina González Pasterski iniciou a construção de um avião monomotor, pilotando-o antes mesmo de poder dirigir um carro, e desde então tem se destacado por feitos notáveis na física teórica.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Aos 12 anos, Sabrina González Pasterski iniciou a construção de um avião monomotor, pilotando-o antes mesmo de poder dirigir um carro, e desde então tem se destacado por feitos notáveis na física teórica.</p>
<p>Nascida em Chicago em 3 de junho de 1993, filha de imigrantes cubanos e poloneses, Sabrina demonstrou desde cedo um interesse intenso por engenharia e ciência. Após concluir a educação básica em escolas públicas, foi aceita no Instituto de Tecnologia de Massachusetts (MIT), onde se formou em Física com a nota máxima, tornando-se a primeira mulher a liderar a turma do curso.</p>
<p>Sua carreira acadêmica precoce inclui reconhecimentos internacionais, como a inclusão na lista “30 Under 30” da Forbes e destaque pela Scientific American. Participou da identificação do “efeito memória de spin”, trabalho que chamou a atenção do físico Stephen Hawking. Iniciou seu doutorado em Harvard aos 21 anos, publicando uma tese na revista Physics Reports antes de concluir o Ph.D. em 2019, com foco em física de altas energias, gravidade quântica e buracos negros.</p>
<p>Em 2021, recusou uma oferta de US$ 1,1 milhão da Universidade Brown para ingressar no Perimeter Institute for Theoretical Physics, no Canadá, onde lidera a Celestial Holography Initiative, que busca unificar espaço-tempo e mecânica quântica por meio de modelos matemáticos avançados. Apesar do apelido de “novo Einstein”, Sabrina evita comparações, ressaltando o caráter coletivo da ciência.</p>
<p>Além da pesquisa, dedica-se a projetos que incentivam a presença feminina nas áreas de ciência, tecnologia, engenharia e matemática (STEM), reforçando a importância de ampliar oportunidades para mulheres nesses campos.</p>
<p>Sabrina González Pasterski segue como uma referência na física teórica contemporânea, combinando talento precoce, realizações acadêmicas e compromisso com a inclusão de mulheres nas ciências exatas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
