<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 04:26:02 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[PAT de Mongaguá forma primeira turma do Curso de Cuidador de Idosos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_f62bede677c358e8b16740d0b2b3821ac12651fb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:19:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:f62bede677c358e8b16740d0b2b3821ac12651fb]]></guid>
<description><![CDATA[O PAT Mongaguá diplomou 18 formandas da primeira turma do Curso de Cuidador de Idosos, resultado de uma parceria entre a Prefeitura e o programa Qualifica SP.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O PAT Mongaguá diplomou 18 formandas da primeira turma do Curso de Cuidador de Idosos, resultado de uma parceria entre a Prefeitura e o programa Qualifica SP. A cerimônia de formatura ocorreu no Clube da Melhor Idade, com a presença de autoridades e convidados, e foi marcada pela apresentação da Bateria da Feliz Idade do grupo Conviver.</p>
<p>O curso teve carga horária de 80 horas presenciais e ofereceu 20 vagas para pessoas alfabetizadas, com idade entre 25 e 59 anos, residentes no Estado de São Paulo. As aulas foram ministradas no Espaço Cidadão.</p>
<p>O curso abordou temas como cuidados no ambiente domiciliar, primeiros socorros, inteligência emocional, inclusão digital e noções de mercado de trabalho, preparando as alunas para atuar com profissionalismo e empatia.</p>
<p>Durante a solenidade, houve homenagens às alunas e à professora do curso, Raquel Pires, além de um recital do Cordel do Idoso, apresentado pela aluna Tamires da Cruz Souza. A iniciativa visa atender à crescente demanda por profissionais capacitados para cuidar da população da melhor idade em Mongaguá.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
