<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 14:12:14 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governo de São Paulo reforça segurança e serviços essenciais no litoral para o Carnaval 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_4dea7d8f6fbe1b50f4f9a8727e3b987b400c22a5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 14:05:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:4dea7d8f6fbe1b50f4f9a8727e3b987b400c22a5]]></guid>
<description><![CDATA[O Governo de São Paulo intensificou a segurança, saúde, abastecimento de água e defesa civil no litoral paulista para atender ao aumento do fluxo de turistas durante o Carnaval 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Governo de São Paulo intensificou a segurança, saúde, abastecimento de água e defesa civil no litoral paulista para atender ao aumento do fluxo de turistas durante o Carnaval 2026.</p>
<p>A Operação Verão Integrada mobilizou um contingente histórico de 4.075 policiais militares, com aumento de 22,7% em relação ao ano anterior, além do apoio da Polícia Civil e do Corpo de Bombeiros. O monitoramento da orla conta com sete drones e três aeronaves, e o programa Muralha Paulista ampliou a vigilância com cerca de 1,7 mil câmeras, incluindo tecnologia de reconhecimento facial e leitura de placas em 13 cidades do litoral sul e norte.</p>
<p>Na área de saneamento, a Sabesp investiu R$ 2 bilhões para ampliar a infraestrutura de distribuição de água e tratamento de esgoto, incluindo a construção de sete novos reservatórios com capacidade total para 42 milhões de litros. Para o Carnaval, foram mobilizados 288 caminhões-pipa, 114 geradores de energia, 10 estações móveis de tratamento de água e 157 bombas para áreas com alto fluxo turístico.</p>
<p>As ações ambientais também foram intensificadas com o projeto Verão no Clima, que envolveu mais de 10 mil pessoas em atividades de educação ambiental, oficinas culturais e esportivas, além da coleta de mais de 2 toneladas de resíduos em diversas praias do litoral paulista. O monitoramento da Companhia Ambiental do Estado de São Paulo indicou que até 84% das praias avaliadas estão próprias para banho.</p>
<p>As medidas seguem até o dia 22 de fevereiro, com reforço das equipes de campo e sistema especial de monitoramento durante todo o período do Carnaval para garantir a segurança e o bem-estar dos turistas e moradores do litoral paulista.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Rodovias de São Paulo registram quase 60 km de lentidão na manhã desta sexta-feira]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_d15ba2c007a8f81c1cbd86edb0b6d77d5b673515/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:d15ba2c007a8f81c1cbd86edb0b6d77d5b673515]]></guid>
<description><![CDATA[As rodovias paulistas apresentam 58,4 km de lentidão, incluindo 2,6 km de congestionamento, na manhã desta sexta-feira, 13 de fevereiro de 2026, em meio ao período pré-Carnaval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>As rodovias paulistas apresentam 58,4 km de lentidão, incluindo 2,6 km de congestionamento, na manhã desta sexta-feira, 13 de fevereiro de 2026, em meio ao período pré-Carnaval. O trânsito intenso é registrado em importantes vias como a Rodovia Anchieta, que apresenta congestionamento do km 40 ao km 56 em direção à capital paulista. O Rodoanel Mário Covas Oeste também enfrenta lentidão entre os km 4 e 5 no sentido capital.</p>
<p>A Rodovia Ayrton Senna da Silva e a Rodovia Governador Carvalho Pinto apresentam congestionamentos em diversos trechos, tanto no sentido interior quanto no sentido capital, com pontos de lentidão entre os km 14 e 24, km 25 ao km 26, km 73 ao km 76 e km 100 ao km 102.</p>
<p>As condições do trânsito continuam sendo atualizadas para auxiliar os motoristas que trafegam nas rodovias paulistas durante o período de pré-Carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
