<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 21:26:33 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Derretimento acelerado do gelo faz Groenlândia se mover e encolher em partes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_97f59f35ac621707f57ad996636b2c5de74a0628/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 21:23:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:97f59f35ac621707f57ad996636b2c5de74a0628]]></guid>
<description><![CDATA[O derretimento acelerado do gelo na Groenlândia está provocando mudanças geológicas que fazem a ilha se deslocar e até encolher em algumas áreas, alterando seu formato e posição sobre a placa tectônica norte-americana.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O derretimento acelerado do gelo na Groenlândia está provocando mudanças geológicas que fazem a ilha se deslocar e até encolher em algumas áreas, alterando seu formato e posição sobre a placa tectônica norte-americana.</p>
<p>A Groenlândia repousa sobre a placa tectônica norte-americana e, durante milhares de anos, o peso do gelo pressionou a crosta terrestre para baixo. Com o derretimento acelerado das geleiras, esse peso diminui, provocando o soerguimento isostático, quando o solo sobe, e também deslocamentos horizontais e compressões em diferentes regiões da ilha.</p>
<p>Nos últimos 20 anos, a Groenlândia tem se deslocado cerca de 2 centímetros por ano na direção noroeste. Esse movimento é resultado não apenas do derretimento recente, mas também de ajustes geológicos iniciados há cerca de 20 mil anos, no fim da última Era Glacial. Pesquisadores utilizaram dados de 58 estações de GPS e modelos computacionais para analisar esses fenômenos.</p>
<p>Os estudos revelaram que a ilha não está apenas se expandindo devido ao alívio do peso do gelo, mas também apresenta regiões que estão se comprimindo e encolhendo. Isso indica uma reorganização geológica complexa, mostrando que o impacto do derretimento vai além da perda de gelo visível, afetando a estrutura e o território da Groenlândia.</p>
<p>O derretimento acelerado das geleiras está redesenhando a Groenlândia por baixo da superfície, provocando movimentos e alterações territoriais que refletem tanto eventos passados quanto as mudanças climáticas atuais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Nascimento raro de dezenas de tartarugas-cabeçudas é registrado na Praia de Paúba, São Sebastião]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_e95ccce8f6761035bebaf17af0b30b632a704b04/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 21:12:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:e95ccce8f6761035bebaf17af0b30b632a704b04]]></guid>
<description><![CDATA[Na Praia de Paúba, no litoral de São Sebastião, foram encontrados 88 filhotes vivos de tartaruga-cabeçuda, além de filhotes mortos e ovos não eclodidos, em uma ocorrência considerada rara para a região.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na Praia de Paúba, no litoral de São Sebastião, foram encontrados 88 filhotes vivos de tartaruga-cabeçuda, além de filhotes mortos e ovos não eclodidos, em uma ocorrência considerada rara para a região.</p>
<p>O monitoramento realizado na noite de 19 de fevereiro contou com a atuação do Instituto Argonauta e apoio da Secretaria de Meio Ambiente da Prefeitura de São Sebastião. Durante a ação, duas tartarugas nasceram na presença das equipes, que isolaram a área para garantir a segurança dos filhotes, que seguiram naturalmente em direção ao mar.</p>
<p>Além dos 88 filhotes vivos, foram encontrados 15 filhotes mortos e 20 ovos que não eclodiram. Todo o material foi encaminhado ao Instituto Argonauta para avaliação e cuidados especializados, integrando o trabalho de monitoramento e preservação da fauna marinha regional.</p>
<p>O nascimento foi identificado após alerta de moradores, incluindo um pescador e sua esposa, que perceberam um filhote na areia e acionaram as equipes ambientais. A tartaruga que realizou a postura não foi localizada, comportamento considerado natural da espécie.</p>
<p>O litoral norte paulista não é área prioritária para nidificação da tartaruga-cabeçuda, tornando o registro ainda mais relevante para pesquisadores. Especialistas reforçam a importância do monitoramento contínuo e orientam a população a não manipular os filhotes ou ninho, recomendando acionar as equipes ambientais para garantir a segurança dos animais.</p>
<p>O evento reforça a necessidade de ações de proteção e acompanhamento técnico para garantir o sucesso reprodutivo das tartarugas marinhas na região.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Climatizador de ar se destaca como alternativa eficiente ao ventilador em regiões secas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_efd16f05059391087d9e6a2bfc5c636a88bc30a0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 20 Feb 2026 19:56:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:efd16f05059391087d9e6a2bfc5c636a88bc30a0]]></guid>
<description><![CDATA[Com o aumento das temperaturas e o impacto da energia elétrica no orçamento, o climatizador de ar surge como solução mais eficiente que o ventilador tradicional, principalmente em climas secos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Com o aumento das temperaturas e o impacto da energia elétrica no orçamento, o climatizador de ar surge como solução mais eficiente que o ventilador tradicional, principalmente em climas secos.</p>
<p>O climatizador de ar utiliza o princípio do resfriamento evaporativo, puxando o ar externo para passar por um painel umedecido com água, devolvendo-o com temperatura reduzida e maior umidade. Esse processo é especialmente eficiente em regiões com baixa umidade relativa, onde a evaporação da água é maior, reduzindo a sensação de calor de forma perceptível.</p>
<p>Enquanto o ventilador apenas movimenta o ar quente, o climatizador combina ventilação e umidificação, tornando o ambiente menos abafado e mais confortável. Em locais secos, essa combinação proporciona desempenho superior ao ventilador, especialmente em quartos e salas de pequeno e médio porte durante ondas de calor. Em regiões úmidas, o efeito do climatizador é menos significativo.</p>
<p>Em relação ao consumo de energia, o ventilador apresenta gasto muito baixo, mas oferece conforto limitado em calor intenso. O climatizador consome um pouco mais, porém mantém níveis inferiores ao ar-condicionado. Modelos modernos possuem sensores de temperatura, modo econômico e programação automática, o que ajuda a controlar o consumo ao ajustar a potência conforme a necessidade.</p>
<p>Além do conforto térmico, o climatizador eleva a umidade do ar, beneficiando pessoas com rinite, sinusite ou irritação nas vias respiratórias comuns em períodos secos. O aparelho distribui o fluxo de ar de forma mais uniforme que o ventilador, mas requer abastecimento regular do reservatório e limpeza periódica para evitar acúmulo de fungos e bactérias.</p>
<p>A escolha entre ventilador e climatizador depende das condições climáticas locais. Em cidades secas com temperaturas elevadas, o climatizador oferece maior conforto térmico e consumo moderado de energia, sendo alternativa mais eficiente ao ventilador tradicional.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
