<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 04:25:36 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Praia Grande anuncia nova Unidade de Saúde da Família na Vila Sônia com capacidade dobrada]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_83fc3cc0b4837069a8e36302dcdd445ca2e8e300/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 04:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:83fc3cc0b4837069a8e36302dcdd445ca2e8e300]]></guid>
<description><![CDATA[A nova Unidade de Saúde da Família (Usafa) na Vila Sônia, Praia Grande, terá capacidade para até seis equipes, dobrando o atendimento atual e oferecendo estrutura moderna e serviços ampliados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A nova Unidade de Saúde da Família (Usafa) na Vila Sônia, Praia Grande, terá capacidade para até seis equipes, dobrando o atendimento atual e oferecendo estrutura moderna e serviços ampliados.</p>
<p>A nova Usafa da Vila Sônia será instalada em um prédio moderno na Rua Olga de Almeida Machado com a Rua Arnaldo Augusto Baptista. O espaço contará com consultórios médicos, ginecológicos, de enfermagem e odontológicos, além de farmácia, sala de vacina, curativos, pesagem e nebulização. A recepção será ampliada para acomodar até 100 pessoas, proporcionando mais conforto aos pacientes e melhores condições de trabalho para os profissionais.</p>
<p>Atualmente, a unidade possui três equipes de Saúde da Família, mas com a nova estrutura será possível expandir para até seis equipes, fortalecendo a Atenção Primária no município. Ao lado da Usafa, será construído um Espaço Família com Academia da Saúde, playground inclusivo, pista de caminhada e áreas de convivência, incentivando atividades físicas e o convívio social.</p>
<p>Além da Usafa Vila Sônia, a Prefeitura de Praia Grande desenvolve outras obras na área da saúde, como a construção da Usafa Xixová, o novo prédio da Usafa Esmeralda, uma unidade no Real, ampliações nas unidades Vila Alice e Solemar, e uma unidade exclusiva para servidores públicos na Tupi. Também estão previstas melhorias em unidades de urgência e emergência, incluindo o Pronto-Socorro Central e a UPA Quietude.</p>
<p>Em breve, a cidade inaugurará o Complexo de Saúde da Aviação, que reunirá vários serviços, e a nova Nefro PG, que ampliará em até 60% os atendimentos para pacientes com doença renal crônica e terapia renal substitutiva, beneficiando moradores de Praia Grande e de outros municípios da Baixada Santista.</p>
<p>O investimento na nova Usafa Vila Sônia integra o processo de aprimoramento da saúde municipal, buscando oferecer mais conforto, organização e acolhimento à população, além de acompanhar o crescimento populacional e promover qualidade de vida, prevenção e cuidado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
