<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 23:25:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Câncer de cólon cresce entre jovens e alerta aumenta após morte de ator James Van Der Beek]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_5ccc198a5f3263be13afad6a14f533cb196ec125/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 23:07:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:5ccc198a5f3263be13afad6a14f533cb196ec125]]></guid>
<description><![CDATA[Casos de câncer de cólon têm aumentado entre pessoas com menos de 50 anos, e especialistas destacam a importância de atenção aos sintomas para diagnóstico precoce.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Casos de câncer de cólon têm aumentado entre pessoas com menos de 50 anos, e especialistas destacam a importância de atenção aos sintomas para diagnóstico precoce. O câncer de cólon, tradicionalmente associado a pessoas mais velhas, tem apresentado crescimento significativo em adultos jovens. Atualmente, cerca de 1 em cada 8 casos ocorre em pacientes com menos de 50 anos, e a projeção indica que até 2030 a doença pode se tornar a principal causa de morte por câncer na faixa etária entre 30 e 50 anos.</p>
<p>O aumento dos casos entre jovens não é totalmente explicado, mas fatores como consumo frequente de alimentos ultraprocessados, uso de antibióticos na infância, tabagismo e consumo de álcool são apontados como possíveis contribuintes. A maioria dos pacientes jovens não apresenta causas hereditárias identificadas.</p>
<p>Os sintomas que merecem atenção incluem dor abdominal persistente, alternância entre diarreia e constipação, fadiga intensa, perda de peso inexplicada e presença de sangue nas fezes. A subestimação desses sinais pode levar a diagnósticos tardios, dificultando o tratamento eficaz.</p>
<p>Além disso, o câncer de cólon em pacientes jovens pode apresentar características biológicas mais agressivas, o que torna o tratamento mais desafiador. A prevenção, por meio de hábitos saudáveis, atividade física, alimentação equilibrada e evitar tabaco e álcool, é fundamental para reduzir os riscos.</p>
<p>O aumento do câncer de cólon entre adultos jovens exige maior vigilância e conscientização sobre os sintomas, reforçando a importância do diagnóstico precoce para melhores resultados no tratamento.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
