<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 20:26:03 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Duas mulheres são presas por suspeita de vender brigadeiros de maconha em megablocos no Ibirapuera]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_068acbaa33d04953ce9ead512bcd400c79be2502/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 19:33:47 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:068acbaa33d04953ce9ead512bcd400c79be2502]]></guid>
<description><![CDATA[Duas mulheres foram detidas na tarde deste domingo (22) na Zona Sul de São Paulo por suspeita de comercializar brigadeiros com maconha durante os desfiles de megablocos no Parque do Ibirapuera.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Duas mulheres foram detidas na tarde deste domingo (22) na Zona Sul de São Paulo por suspeita de comercializar brigadeiros com maconha durante os desfiles de megablocos no Parque do Ibirapuera.</p>
<p>A Polícia Militar apreendeu 24 unidades dos brigadeiros preparados com maconha, conhecidos como “brisadeiros”, além de três cigarros da droga e R$ 169 em dinheiro com as suspeitas. A ação ocorreu durante a Operação Carnaval, que reforça o policiamento em grandes eventos de rua na capital paulista.</p>
<p>As prisões foram feitas em flagrante, caracterizando o crime de tráfico de entorpecentes. As mulheres foram encaminhadas ao 27º Distrito Policial de Campo Belo para registro da ocorrência pela Polícia Civil de São Paulo.</p>
<p>A Operação Carnaval inclui monitoramento em áreas de concentração de público e combate a crimes como tráfico de drogas e furtos, visando garantir a segurança durante as festividades.</p>
<p>Até o momento, não foi possível localizar a defesa das suspeitas para comentar o caso.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ilha da Almada, no litoral de SP, vai a leilão com lance mínimo de R$ 26 milhões]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_46d986bd4a08288dd80d30407ac904b5bd22a1f5/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 19:42:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:46d986bd4a08288dd80d30407ac904b5bd22a1f5]]></guid>
<description><![CDATA[Localizada em Ubatuba, a Ilha da Almada, que pertence à União, está em leilão desde 2023 com lance inicial de R$ 26 milhões após falecimento do antigo proprietário.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Localizada em Ubatuba, a Ilha da Almada, que pertence à União, está em leilão desde 2023 com lance inicial de R$ 26 milhões após falecimento do antigo proprietário. A Ilha da Almada, também conhecida como Ilha dos Porcos, possui 188 mil metros quadrados de área preservada de Mata Atlântica e está situada na região norte de Ubatuba, litoral de São Paulo. O local já foi propriedade de um empresário do setor de saúde, que faleceu em 2012, levando a família a colocar a ilha em leilão.</p>
<p>Após duas tentativas sem lances, o terceiro leilão ocorreu em 2023 com lance mínimo estabelecido em R$ 26 milhões. Apesar do processo de venda, a ilha continua sendo propriedade da União, que concede o uso da área por meio de cessão onerosa, desde que o usuário esteja em dia com os pagamentos e que o país não esteja em guerra.</p>
<p>Na propriedade, o antigo dono construiu uma mansão com nove suítes, duas casas de apoio, mirante, heliponto e píer para embarcações. A ilha possui dez praias, uma piscina particular, trilha de 3 km pela mata atlântica preservada e acesso por barco ou lancha a partir da praia da Almada.</p>
<p>O leilão da Ilha da Almada destaca o interesse crescente por investimentos em ilhas privadas no Brasil, especialmente em locais com valor ambiental e paisagens naturais preservadas.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
