<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 16:29:05 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Viagens de trem ganham destaque como atração turística em São Paulo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_157eec87eed13850058eb7e35a250337c06d8ed4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 16:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:157eec87eed13850058eb7e35a250337c06d8ed4]]></guid>
<description><![CDATA[Passeios turísticos sobre trilhos em São Paulo resgatam história e cultura, impulsionando o turismo regional com roteiros em vagões históricos e experiências temáticas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Passeios turísticos sobre trilhos em São Paulo resgatam história e cultura, impulsionando o turismo regional com roteiros em vagões históricos e experiências temáticas. O turismo ferroviário em São Paulo tem se fortalecido com a revitalização de trechos históricos e a implantação de novos projetos que transformam antigas ferrovias em roteiros de lazer e memória. As viagens são realizadas em vagões estilizados, muitos com serviço de bordo, atrações musicais e acompanhamento de guias, valorizando o patrimônio ferroviário paulista e promovendo o desenvolvimento regional.</p>
<p>Entre os destaques estão o Trem de Guararema, que percorre 6,8 quilômetros entre a Estação Central e a Vila Luís Carlos, com vistas da vegetação local e serviço de bordo em alguns pacotes; o Trem da República, que liga Itu e Salto, recriando o ambiente do século XIX com atores caracterizados; e a Maria Fumaça em Campinas, que oferece roteiros temáticos como café da manhã e happy hour.</p>
<p>O Expresso Turístico da CPTM conecta a capital a destinos como Jundiaí, Mogi das Cruzes e Paranapiacaba, utilizando composições históricas e proporcionando uma transição da paisagem urbana para a Serra do Mar. O serviço alcançou nota média de satisfação de 9,5 e índice de recomendação de 99,5% em pesquisa realizada em 2025.</p>
<p>Para incentivar o turismo ferroviário, foi lançado o Passaporte Ferroviário de São Paulo, que permite aos viajantes registrar trechos em 12 municípios, personalizando o documento. O Programa de Turismo Ferroviário, iniciado em 2024, prevê integrar 23 circuitos ferroviários a outros modais, com expectativa de gerar R$ 1,8 bilhão em impacto econômico na próxima década.</p>
<p>O turismo sobre trilhos consolida-se como uma opção que une memória, paisagem e entretenimento, fortalecendo a cultura e a economia de São Paulo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
