<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 19:26:19 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Nova regra exige acordo sindical para funcionamento do comércio em feriados a partir de março]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_0f8ab7025f97fbb2d3adbc7455e9db82e428dfb1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 18:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:0f8ab7025f97fbb2d3adbc7455e9db82e428dfb1]]></guid>
<description><![CDATA[Portaria que entra em vigor em 1º de março determina que lojas só poderão abrir em feriados mediante negociação coletiva com sindicatos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Portaria que entra em vigor em 1º de março determina que lojas só poderão abrir em feriados mediante negociação coletiva com sindicatos. A partir de 1º de março, o comércio e o varejo no Brasil precisarão firmar convenção coletiva com sindicatos para funcionar em feriados, conforme a Portaria nº 3.665/2023 do Ministério do Trabalho e Emprego. A medida retoma o entendimento da Lei nº 10.101/2000, que condiciona o trabalho em feriados à negociação entre empresas e representantes dos trabalhadores, encerrando a autorização automática vigente desde 2021.</p>
<p>O objetivo da nova regra é fortalecer a negociação coletiva e garantir compensações aos trabalhadores, como folga compensatória, pagamento adicional sobre comissões, vale-transporte, vale-alimentação e remuneração mínima diária de R$ 87, além de outras condições negociadas. Empresas que descumprirem a norma podem ser multadas e enfrentar ações judiciais por danos morais.</p>
<p>O impacto da portaria varia conforme a região. No Distrito Federal, por exemplo, acordos coletivos já vigentes no setor varejista devem reduzir a necessidade de novas negociações imediatas. O Ministério do Trabalho destaca que a medida corrige distorções anteriores e reforça o papel do diálogo para equilibrar interesses e estabelecer condições adequadas de trabalho.</p>
<p>Setores como supermercados, lojas de shopping, varejo de vestuário, móveis, eletrodomésticos, eletrônicos, açougues e padarias serão os principais afetados. Serviços essenciais, como hospitais, postos de combustíveis e restaurantes, permanecem regidos por normas específicas e não entram nas novas exigências. Sindicatos e empresas devem intensificar as negociações nas próximas semanas para adequar o calendário comercial.</p>
<p>A nova portaria marca uma mudança significativa nas regras para o funcionamento do comércio em feriados, buscando garantir direitos trabalhistas por meio da negociação coletiva e impactando diretamente o setor varejista em todo o país.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
