<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 03:26:28 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Polícia Militar prende oito foragidos durante Carnaval em São Paulo com apoio de reconhecimento facial]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_ec5e3408cd156eedec802253abdc76600f838279/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 02:33:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:ec5e3408cd156eedec802253abdc76600f838279]]></guid>
<description><![CDATA[Oito homens procurados pela Justiça foram capturados em diferentes pontos do Estado de São Paulo durante o Carnaval, com auxílio do programa Muralha Paulista, que utiliza reconhecimento facial para identificar foragidos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Oito homens procurados pela Justiça foram capturados em diferentes pontos do Estado de São Paulo durante o Carnaval, com auxílio do programa Muralha Paulista, que utiliza reconhecimento facial para identificar foragidos.</p>
<p>Na primeira noite do Carnaval, um homem foi detido ao tentar acessar o Sambódromo do Anhembi, na capital paulista, após alerta do sistema de monitoramento. Ele foi encaminhado à Delegacia de Atendimento ao Turista instalada no local.</p>
<p>No sábado, a Força Tática do 7º Batalhão de Polícia Militar Metropolitano prendeu um foragido durante patrulhamento em um bloco na Praça da República. No mesmo dia, outro homem de 60 anos foi localizado na zona oeste da capital após alerta da central de monitoramento e encaminhado ao 14º Distrito Policial.</p>
<p>Outras prisões ocorreram em São José do Rio Preto, onde um homem de 24 anos foi identificado enquanto trabalhava na montagem de estrutura carnavalesca; em Campinas, durante uma blitz, um procurado foi detido após recusar o teste do bafômetro; e em Igaratá, um homem foi preso durante evento de Carnaval e levado à Delegacia Seccional de Jacareí.</p>
<p>No domingo, dois foragidos foram capturados no centro da capital paulista. Um deles foi abordado no Largo do Arouche ao tentar mudar de direção ao avistar a polícia, e o outro na rua Rego de Freitas, por alunos soldados do 3º Batalhão de Choque.</p>
<p>O programa Muralha Paulista integra quase 100 mil câmeras em todo o Estado, incluindo leitores de placas e monitoramento em tempo real, conectando equipamentos públicos e privados a bases de dados nacionais. Além de identificar foragidos, o sistema auxilia no monitoramento do trânsito, localização de pessoas desaparecidas, recuperação de veículos furtados e restringe rotas de fuga, ampliando a capacidade de resposta das forças de segurança.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
