<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 02:25:26 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Mongaguá alerta sobre golpe com falsa cobrança de tributos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_a11780f550ed0c5a23692fe42cb81a44211128d8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 02:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:a11780f550ed0c5a23692fe42cb81a44211128d8]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Mongaguá emitiu um alerta para a população sobre um golpe que envolve a falsa cobrança de tributos municipais, com suspeito utilizando panfleto e maquininha de cartão.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Mongaguá emitiu um alerta para a população sobre um golpe que envolve a falsa cobrança de tributos municipais, com suspeito utilizando panfleto e maquininha de cartão.</p>
<p>O golpe foi registrado em bairros como Jardim Praia Grande e Santa Eugênia. Um homem tem visitado residências se apresentando como cobrador da Prefeitura, entregando panfletos com logomarca do município e oferecendo pagamento imediato por meio de maquininha de cartão.</p>
<p>A administração municipal esclareceu que não realiza cobrança de tributos porta a porta e que nenhum servidor está autorizado a receber valores presencialmente em domicílio. A logomarca utilizada no material entregue não corresponde à identidade visual da atual gestão.</p>
<p>A orientação para os moradores é não efetuarem qualquer pagamento e verificarem eventuais débitos apenas pelos canais oficiais, no Paço Municipal ou pelo telefone (13) 3445-3000. A Guarda Civil Municipal intensificou o patrulhamento nas áreas afetadas para identificar o suspeito. Em caso de abordagem, a recomendação é acionar a GCM pelo 153 ou a Polícia Militar pelo 190.</p>
<p>A Prefeitura de Mongaguá reforça a importância da atenção da população para evitar cair em golpes e utilizar apenas os canais oficiais para pagamento de tributos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
