<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news e utilidade pública (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 10:41:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Rodovia Anchieta registra lentidão no sentido São Paulo na manhã de sexta pré-Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_c6b312f0c028fee1ca43ce88fe6ddda4564726c3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:31:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:c6b312f0c028fee1ca43ce88fe6ddda4564726c3]]></guid>
<description><![CDATA[Na manhã desta sexta-feira, o trecho da Rodovia Anchieta apresenta congestionamento em dois pontos no sentido São Paulo, com tempo encoberto no planalto e na serra.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Na manhã desta sexta-feira, o trecho da Rodovia Anchieta apresenta congestionamento em dois pontos no sentido São Paulo, com tempo encoberto no planalto e na serra. O congestionamento na Rodovia Anchieta ocorre do km 14 ao km 10 e também do km 54 ao km 46, ambos no sentido São Paulo, devido ao alto fluxo de veículos. Nos demais trechos sob concessão da Ecovias Imigrantes, o tráfego está considerado bom.</p>
<p>O tempo está encoberto no trecho de planalto, na serra e na interligação, o que pode influenciar nas condições de trânsito na região. O Diário do Litoral mantém atualizações constantes sobre as condições do trânsito entre São Paulo e o litoral paulista.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Pista de patinação no gelo em Cubatão segue aberta até 21 de fevereiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_4ebe3a1b6172e79876704b92a23624ae14adfa4b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 10:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:4ebe3a1b6172e79876704b92a23624ae14adfa4b]]></guid>
<description><![CDATA[A pista de patinação no gelo instalada no Parque Anilinas, em Cubatão, permanece aberta ao público até o dia 21 de fevereiro, com entrada gratuita.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A pista de patinação no gelo instalada no Parque Anilinas, em Cubatão, permanece aberta ao público até o dia 21 de fevereiro, com entrada gratuita. A pista está localizada na Avenida Nove de Abril, s/nº, no Centro, e funciona de terça a domingo, das 10h às 20h. A atração é destinada a adultos e crianças a partir de 3 anos, sendo que crianças de até 12 anos e pessoas com deficiência devem estar acompanhadas por um dos pais ou responsável.</p>
<p>Cada sessão tem duração média de 20 minutos, com capacidade para até 20 participantes por ciclo. Todos os equipamentos de proteção individual, como patins, capacete e joelheiras, são fornecidos pela empresa responsável pela instalação e organização da estrutura.</p>
<p>Além da pista de patinação, o Parque Anilinas oferece outras atrações como salas de cinema, teatro, quadra de esportes e playground com diversos brinquedos, visando proporcionar lazer para toda a população, especialmente para as crianças.</p>
<p>A Secretaria Municipal de Turismo reforça que a pista de patinação no gelo é uma oportunidade gratuita para a população aproveitar o lazer no Parque Anilinas até o dia 21 de fevereiro.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Itanhaém confirma volta do Carnafolia com shows gratuitos entre os dias 14 e 17]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_800250df6da4bac035dcc8c1bc3991c66c1164fa/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 09:52:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:800250df6da4bac035dcc8c1bc3991c66c1164fa]]></guid>
<description><![CDATA[O Carnafolia retorna ao Pocinho de Anchieta, em Itanhaém, com programação musical gratuita a partir das 15h30, reunindo moradores e turistas para celebrar o Carnaval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Carnafolia retorna ao Pocinho de Anchieta, em Itanhaém, com programação musical gratuita a partir das 15h30, reunindo moradores e turistas para celebrar o Carnaval. A Prefeitura de Itanhaém convida moradores e turistas para a nova edição do Carnafolia, que acontece no Pocinho de Anchieta, na Praia do Cibratel, local tradicionalmente frequentado por moradores e visitantes. O evento traz uma programação musical que começa no dia 14 de fevereiro e segue até o dia 17, com apresentações diárias a partir das 15h30.</p>
<p>O clima de Carnaval já está presente na cidade, com vitrines decoradas por confetes, adereços e fantasias coloridas. O Carnafolia é uma festa aberta ao público, pensada para reunir famílias, crianças, amigos e movimentar o comércio local durante o feriado.</p>
<p>A programação inclui apresentações de Suzy di Paula e Banda, Karinna e Banda, Banda Zumbaia e Rominho Cruz e Banda, com repertórios variados que abrangem axé, samba, pagode, samba-reggae e clássicos carnavalescos. O evento reforça o clima de verão com o cenário à beira-mar, atraindo públicos de todas as idades.</p>
<p>A Prefeitura de Itanhaém reforça o convite para que moradores e turistas participem do Carnafolia, garantindo tardes animadas no Cibratel ao som do Carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[PAT de Mongaguá passa a receber currículos por e-mail]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_e23b75dd6b9c7ababfa6bd2413cec204916f4f1b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 08:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:e23b75dd6b9c7ababfa6bd2413cec204916f4f1b]]></guid>
<description><![CDATA[O Posto de Atendimento ao Trabalhador (PAT) de Mongaguá implementou um novo canal para o envio de currículos, facilitando o acesso às vagas de emprego disponíveis na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Posto de Atendimento ao Trabalhador (PAT) de Mongaguá implementou um novo canal para o envio de currículos, facilitando o acesso às vagas de emprego disponíveis na cidade. Os interessados em se candidatar a vagas devem enviar o currículo atualizado por e-mail, informando no campo assunto o nome completo e a profissão. E-mails sem essa identificação não serão aceitos. O PAT recomenda que os candidatos revisem seus dados de contato para evitar dificuldades no contato para oportunidades.</p>
<p>A iniciativa visa ampliar o acesso às vagas e agilizar o encaminhamento dos candidatos, além de permitir o mapeamento do perfil profissional da cidade para auxiliar no planejamento de cursos e capacitações conforme as demandas do mercado local.</p>
<p>O atendimento presencial permanece disponível no Espaço Cidadão para aqueles que preferirem esse formato. Com essa novidade, o PAT de Mongaguá reforça o compromisso em facilitar a inserção no mercado de trabalho para os moradores da cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA['Três Graças': Rogério planeja retomada de poder; resumo do capítulo de sábado (14)]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_cbdaba8e09510511a46ae0c4e2bcd91842efdb4f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 07:27:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:cbdaba8e09510511a46ae0c4e2bcd91842efdb4f]]></guid>
<description><![CDATA[No capítulo deste sábado, Rogério articula a retomada do controle que considera seu por direito, enquanto Arminda usa a imprensa para atacar seus inimigos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>No capítulo deste sábado, Rogério articula a retomada do controle que considera seu por direito, enquanto Arminda usa a imprensa para atacar seus inimigos. Viviane se decepciona com Leonardo por não apoiar a população da Chacrinha. Arminda concede entrevista a Téo Pereira, expondo a vida pessoal de Lorena.</p>
<p>Rogério pede que Angélico reúna seus aliados para retomar o controle que acredita ser seu. Kasper encontra As Três Graças no ferro-velho de Joaquim, reacendendo antigas ameaças. O capítulo termina em clima de suspense quando Arminda se depara com Rogério em seu quarto, indicando um novo embate de poder.</p>
<p>'Três Graças' é uma novela de Aguinaldo Silva, Virgílio Silva e Zé Dassilva, com direção artística de Luiz Henrique Rios.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA['Êta Mundo Melhor!': Candinho enfrenta Sandra; veja resumo do capítulo de sábado (14)]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_8d5f0357f61b6daa0abc0626f54b4b49002502bc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 05:46:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:8d5f0357f61b6daa0abc0626f54b4b49002502bc]]></guid>
<description><![CDATA[No capítulo deste sábado, Candinho se desespera com o sumiço de Policarpo e enfrenta Sandra em um confronto que pode colocar o futuro de Policarpo em risco.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>No capítulo deste sábado, Candinho se desespera com o sumiço de Policarpo e enfrenta Sandra em um confronto que pode colocar o futuro de Policarpo em risco. Candinho pede ajuda a Araújo para tirar Dita da cadeia e vai à mansão de Ernesto na tentativa de resgatar o burro. Lauro revela seus planos para desbancar Ernesto e Olímpia.</p>
<p>O capítulo termina com um confronto entre Sandra e Candinho, deixando o destino de Policarpo incerto. Em outra sequência, Maria Divina decide ficar com Zé dos Porcos, apesar da dor que sofrera anteriormente.</p>
<p>A trama de 'Êta Mundo Melhor!' é uma continuação de 'Êta Mundo Bom!' e acontece dez anos depois da primeira história, com direção artística de Amora Mautner.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA['Terra Nostra': Rosana encontra Juliana e Matteo; resumo do capítulo de sábado]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_3e344a0ee4af32a8a95f94e75ef317a2a2dae7a4/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 04:50:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:3e344a0ee4af32a8a95f94e75ef317a2a2dae7a4]]></guid>
<description><![CDATA[No capítulo de sábado, a trama de 'Terra Nostra' apresenta encontros e tensões entre os personagens, com planos e vigilância em destaque.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>No capítulo de sábado, a trama de 'Terra Nostra' apresenta encontros e tensões entre os personagens, com planos e vigilância em destaque. Paola se encanta com o luxo da mansão enquanto Janete aceita vender a casa para Francesco, mas impõe condições. Angélica pressiona Augusto sobre suas relações com Florinda e Matilde, mas ele nega qualquer envolvimento.</p>
<p>Rosana faz planos para o passeio de Matteo com Marinho, e Juliana pede para acompanhar o marido. Gumercindo determina que Juvenal vigie Matteo durante o passeio. Juliana aguarda no parque, mas Rosana também aparece, prometendo um novo confronto.</p>
<p>O capítulo termina com um clima de rivalidade instalado, preparando o terreno para os próximos acontecimentos na trama. A novela 'Terra Nostra' é escrita por Benedito Ruy Barbosa, Edilene Barbosa e Edmara Barbosa, com direção artística de Jayme Monjardim.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Programa BEEM amplia vagas e recebe 20 novos estagiários em Itanhaém]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_ec8012fcfcd17d323f5ef2d0622d50cc560f6435/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 04:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:ec8012fcfcd17d323f5ef2d0622d50cc560f6435]]></guid>
<description><![CDATA[Vinte estudantes do Ensino Médio Técnico da rede pública de Itanhaém iniciaram estágio na Prefeitura por meio do Programa BEEM, que oferece formação educacional e prática profissional.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Vinte estudantes do Ensino Médio Técnico da rede pública de Itanhaém iniciaram estágio na Prefeitura por meio do Programa BEEM, que oferece formação educacional e prática profissional.</p>
<p>Os novos estagiários foram oficialmente recebidos na Prefeitura de Itanhaém, dando início à experiência no serviço público municipal. A cerimônia contou com a presença de representantes do CIEE, secretários municipais e vereadores, que destacaram a importância do programa para a juventude local.</p>
<p>O Programa BEEM é voltado para alunos do Ensino Médio Técnico da Rede Pública Estadual e proporciona a primeira experiência no mercado de trabalho sem interromper os estudos. Os estagiários atuam por seis meses em diferentes secretarias municipais, com carga horária de quatro horas diárias e bolsa mensal de R$ 703,00.</p>
<p>Durante o evento, foram ressaltados o empenho da Prefeitura e a parceria com o Governo do Estado e o CIEE para a execução do programa, além do investimento em políticas públicas para a juventude. Os estudantes participaram de um bate-papo para esclarecer dúvidas sobre contratos e funcionamento do programa, promovendo acolhimento neste início de jornada.</p>
<p>O Programa BEEM está em funcionamento em Itanhaém desde 2025 e a ampliação das vagas reforça o compromisso com a empregabilidade e formação profissional dos jovens do município.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[União reconhece situação de emergência em Mongaguá após chuvas e danos ultrapassam R$ 9 milhões]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_557c5f23adfaa00ffd0ef830462ecde1caedf67a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 02:58:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:557c5f23adfaa00ffd0ef830462ecde1caedf67a]]></guid>
<description><![CDATA[Portaria publicada no Diário Oficial permite que Mongaguá solicite recursos federais para reconstrução após temporais que causaram prejuízos significativos na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Portaria publicada no Diário Oficial permite que Mongaguá solicite recursos federais para reconstrução após temporais que causaram prejuízos significativos na cidade. A Secretaria Nacional de Proteção e Defesa Civil publicou portaria que reconhece oficialmente a situação de emergência em Mongaguá, validando decreto municipal emitido após chuvas intensas que causaram danos na cidade. Essa medida permite ao município apresentar planos de trabalho ao Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional para solicitar recursos destinados à mitigação dos prejuízos.</p>
<p>O reconhecimento é fundamentado em relatórios técnicos da Defesa Civil Municipal que apontam o colapso do sistema de drenagem causado por chuvas que acumularam mais de 100 milímetros em 24 horas, agravado por problemas históricos de infraestrutura. O evento afetou cerca de 62 mil moradores e turistas, deixando dezenas de pessoas desabrigadas e desalojadas.</p>
<p>Os prejuízos estimados ultrapassam R$ 9 milhões, atingindo escolas, unidades de saúde, equipamentos públicos e cerca de 350 estabelecimentos comerciais que sofreram perdas. Com o aval federal, a prefeitura poderá acelerar a formalização de projetos para recuperação e obras estruturantes, buscando a liberação dos recursos necessários para a reconstrução.</p>
<p>O reconhecimento da situação de emergência é um passo administrativo essencial para garantir apoio financeiro da União e possibilitar intervenções rápidas em benefício da população atingida.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Avenida Nove de Abril em Cubatão será interditada neste fim de semana para Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_f7f9dd2f31377500fb511bd6ae58373b5a811d04/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 02:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:f7f9dd2f31377500fb511bd6ae58373b5a811d04]]></guid>
<description><![CDATA[A Avenida Nove de Abril, em Cubatão, terá bloqueio nos dois sentidos durante o fim de semana devido à programação do Carnaval 2026.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Avenida Nove de Abril, em Cubatão, terá bloqueio nos dois sentidos durante o fim de semana devido à programação do Carnaval 2026. A interdição ocorrerá no trecho entre o Parque Anilinas e a Rua Armando Salles de Oliveira. No sábado, o bloqueio começa a partir das 14h, e no domingo, inicia às 12h30.</p>
<p>Durante o período, será proibido estacionar em toda a extensão da Avenida Nove de Abril, nos dois sentidos. A Prefeitura de Cubatão coordena as medidas com apoio da CMT. A orientação é para que os motoristas programem seus trajetos com antecedência para evitar transtornos no trânsito.</p>
<p>Acompanhe as atualizações e planeje seu deslocamento para aproveitar o Carnaval sem contratempos.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
