<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 16:25:32 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Congestionamento de 9 km na Rodovia dos Imigrantes na subida para São Paulo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_764989162ac1f19765fe498b8d47218f67045368/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 15:31:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:764989162ac1f19765fe498b8d47218f67045368]]></guid>
<description><![CDATA[No começo da tarde deste sábado, a Rodovia dos Imigrantes apresenta lentidão de 9 km no sentido São Paulo devido ao excesso de veículos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>No começo da tarde deste sábado, a Rodovia dos Imigrantes apresenta lentidão de 9 km no sentido São Paulo devido ao excesso de veículos. O congestionamento ocorre entre os quilômetros 58 e 49, conforme registrado pela Ecovias. A situação é agravada pelo trânsito intenso nas rodovias da região, tanto no sentido litoral quanto na direção da capital paulista.</p>
<p>Além disso, a Interligação Planalto está interditada nos dois sentidos devido à neblina, o que contribui para a lentidão. Na Rodovia Anchieta, há uma interdição de 15 km entre os quilômetros 55 e 40, causada por obras no sentido São Paulo.</p>
<p>O tempo permanece encoberto nos trechos de planalto, serra e na interligação, dificultando a visibilidade e o fluxo de veículos. Motoristas devem redobrar a atenção e considerar rotas alternativas para evitar atrasos durante o trajeto para São Paulo neste sábado.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
