<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 21:26:18 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Idosos trabalham até os 70 e 80 anos devido ao alto custo de vida e moradia cara]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_d23c52bec0972b90a91ca3c9f62a7fbc6d80fabb/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 21:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:d23c52bec0972b90a91ca3c9f62a7fbc6d80fabb]]></guid>
<description><![CDATA[A aposentadoria tranquila aos 65 anos está cada vez mais distante para muitos idosos, que continuam trabalhando para cobrir despesas básicas como aluguel, contas e alimentação.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A aposentadoria tranquila aos 65 anos está cada vez mais distante para muitos idosos, que continuam trabalhando para cobrir despesas básicas como aluguel, contas e alimentação. Na Nova Zelândia, cerca de 96,6 mil pessoas com 70 anos ou mais permanecem empregadas. Um exemplo é o de um caminhoneiro de Rotorua que só conseguiu se aposentar aos 84 anos após obter moradia com aluguel reduzido por meio de uma instituição de apoio a idosos, pois a renda da aposentadoria não era suficiente para cobrir seus custos mensais.</p>
<p>No Brasil, aproximadamente 60% dos aposentados continuam trabalhando. O aumento da longevidade e o alto custo de vida têm pressionado o sistema previdenciário e a vida dos aposentados, levando a discussões sobre a possibilidade de elevar a idade mínima para aposentadoria para entre 72 e 73 anos.</p>
<p>Atualmente, na Nova Zelândia, a pensão pública começa a ser paga aos 65 anos, independentemente da renda, e não há idade obrigatória para parar de trabalhar. A proposta de aumentar a idade mínima enfrenta resistência, especialmente entre aqueles que exerceram trabalhos fisicamente exigentes e não têm condições de continuar ativos por mais tempo.</p>
<p>Especialistas destacam que despesas com moradia, energia, saúde, impostos e alimentação pesam de forma desproporcional sobre os idosos, muitos dos quais não possuem outras fontes de renda além da previdência pública. Organizações que auxiliam profissionais mais velhos relatam aumento constante na procura por emprego entre pessoas acima dos 65 anos, muitas vezes por necessidade de sobrevivência.</p>
<p>O debate sobre a sustentabilidade do sistema previdenciário e a idade mínima para aposentadoria envolve questões políticas e sociais, com a necessidade de considerar a realidade econômica e social dos idosos para evitar que a aposentadoria se torne um ideal distante.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
