<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 20:25:42 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Novo trem entre São Paulo e Campinas terá inteligência artificial e sistema de automação para viagens a 140 km/h]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_a0c1376d376956a313091cc4f4cee1ef91d2b298/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 19:33:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:a0c1376d376956a313091cc4f4cee1ef91d2b298]]></guid>
<description><![CDATA[O Trem Intercidades Eixo Norte, que ligará São Paulo a Campinas em 64 minutos, contará com tecnologia avançada da CRRC, incluindo inteligência artificial e sistema CBTC, para garantir segurança e eficiência nas viagens.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Trem Intercidades Eixo Norte, que ligará São Paulo a Campinas em 64 minutos, contará com tecnologia avançada da CRRC, incluindo inteligência artificial e sistema CBTC, para garantir segurança e eficiência nas viagens.</p>
<p>Os novos trens da CRRC, recentemente desembarcados no Porto de Santos, prometem revolucionar o transporte ferroviário paulista. O projeto do Trem Intercidades Eixo Norte destaca-se pelo sistema de automação e sinalização de última geração, que permite viagens seguras a 140 km/h, elevando o nível do transporte urbano no Brasil.</p>
<p>A composição utiliza inteligência artificial para otimizar aceleração e frenagem, garantindo precisão no trajeto e reduzindo a margem de erro humano. O sistema CBTC cria uma 'bolha' de segurança ao redor do trem, monitorando sua posição e velocidade em tempo real e acionando os freios automaticamente em caso de riscos.</p>
<p>Além disso, os trens são equipados com sensores de infravermelho e radares para detectar obstáculos nas vias, possibilitando a redução de velocidade ou parada imediata sem intervenção manual. A tecnologia também inclui gestão de energia para maior eficiência e manutenção preditiva, que evita falhas e atrasos.</p>
<p>A automação avançada torna viável o compartilhamento das faixas de domínio e a regularidade necessária para atrair passageiros que atualmente utilizam carros ou ônibus, transformando a viagem entre São Paulo e Campinas em uma experiência tecnológica e previsível.</p>
<p>O Trem Intercidades Eixo Norte, previsto para ser concluído em 2031, representa um avanço significativo na mobilidade entre as duas maiores metrópoles do estado de São Paulo, colocando o interior paulista em um novo patamar de transporte ferroviário.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
