<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 18:26:22 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Multa de R$ 5 mil por hectare pode ser aplicada a produtores que deixam gado beber diretamente no rio]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_e0e186b099d39fdae200f0b092b9d27652841e31/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 18:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:e0e186b099d39fdae200f0b092b9d27652841e31]]></guid>
<description><![CDATA[O acesso livre do gado às margens dos rios para matar a sede pode gerar multas automáticas via satélite, caso o pisoteio comprometa a vegetação e o solo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O acesso livre do gado às margens dos rios para matar a sede pode gerar multas automáticas via satélite, caso o pisoteio comprometa a vegetação e o solo. O Código Florestal permite que o gado tenha acesso às Áreas de Preservação Permanente (APPs) para beber água, desde que a atividade seja de baixo impacto. No entanto, quando o pisoteio constante de 150 a 200 cabeças diariamente compacta o solo, mata a vegetação e provoca o assoreamento do rio, a fiscalização considera a prática como pecuária em área proibida.</p>
<p>A fiscalização ambiental utiliza tecnologia avançada, como imagens de satélite que detectam em tempo real a perda de cobertura vegetal, cruzamento de dados com o Cadastro Ambiental Rural (CAR) para identificar o proprietário e o histórico temporal para comparar as condições da margem antes e depois do pisoteio.</p>
<p>A multa mínima aplicada é de R$ 5 mil por hectare degradado. Para evitar prejuízos financeiros e ambientais, especialistas recomendam medidas preventivas, como a instalação de corredores cercados para limitar o acesso do gado às margens e o uso de bebedouros no pasto, protegendo a mata ciliar e a qualidade da água.</p>
<p>A adoção de práticas sustentáveis na criação de gado é fundamental para proteger o meio ambiente e evitar multas que podem comprometer a atividade rural.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
