<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 15:25:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Álcool pode prejudicar os rins de três formas durante o Carnaval, alerta médica]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_0c5cf142148415e0c5ca030778e885af7da5d96f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 14 Feb 2026 15:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:0c5cf142148415e0c5ca030778e885af7da5d96f]]></guid>
<description><![CDATA[O consumo elevado de bebidas alcoólicas no Carnaval, associado a altas temperaturas e pouca ingestão de água, pode causar danos significativos aos rins, inclusive em pessoas saudáveis.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O consumo elevado de bebidas alcoólicas no Carnaval, associado a altas temperaturas e pouca ingestão de água, pode causar danos significativos aos rins, inclusive em pessoas saudáveis.</p>
<p>O aumento do consumo de álcool durante o Carnaval está relacionado a longos períodos de festa, calor intenso e desidratação. O álcool afeta os rins principalmente por três mecanismos: desidratação, rabdomiólise e queda do volume sanguíneo. A desidratação ocorre porque o álcool bloqueia o hormônio antidiurético, aumentando a frequência urinária e reduzindo o fluxo sanguíneo renal.</p>
<p>A rabdomiólise, comum após ingestão excessiva de álcool, destrói fibras musculares e libera mioglobina tóxica na corrente sanguínea, causando danos renais. A queda do volume sanguíneo, agravada por vômitos e suor excessivo, reduz a pressão arterial e prejudica a perfusão dos rins, podendo levar à queda abrupta da função renal.</p>
<p>Para pessoas com rins saudáveis, o consumo deve ser limitado a uma dose diária para mulheres e até duas para homens, considerando que o volume e a velocidade do consumo são mais relevantes que o tipo de bebida. Destilados, por terem maior concentração alcoólica, elevam o risco de intoxicação e desidratação. A hidratação adequada é essencial para prevenir lesões renais, ajudando a compensar a perda de líquidos e facilitando a metabolização do álcool.</p>
<p>Sintomas como diminuição do volume ou alteração da cor da urina, inchaço, náuseas, vômitos persistentes, dor muscular intensa, confusão mental e sede extrema indicam a necessidade de atendimento médico imediato. A moderação no consumo de álcool e a ingestão regular de água são fundamentais para proteger os rins durante o Carnaval.</p>
<p>A diversão no Carnaval deve ser acompanhada de responsabilidade para preservar a saúde renal e evitar complicações graves.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
