<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 03:27:01 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Posto Empreenda+ de Guarujá registra atendimento recorde em janeiro de 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_35ef7d848970075dc679240edcf8d8712b049d4a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:35ef7d848970075dc679240edcf8d8712b049d4a]]></guid>
<description><![CDATA[O Posto Empreenda+ de Guarujá alcançou mais de 2 mil serviços prestados aos Microempreendedores Individuais (MEIs) no primeiro mês de 2026, consolidando um atendimento expressivo desde o início do ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Posto Empreenda+ de Guarujá alcançou mais de 2 mil serviços prestados aos Microempreendedores Individuais (MEIs) no primeiro mês de 2026, consolidando um atendimento expressivo desde o início do ano.</p>
<p>O serviço, oferecido pelo Fundo Social de Solidariedade de Guarujá, é voltado ao apoio, orientação e regularização dos microempreendedores da cidade, com todos os atendimentos realizados de forma gratuita. Nos primeiros dias de janeiro, o posto registrou mais de 500 cadastros de atendimento.</p>
<p>O aumento no volume de atendimentos está relacionado às notificações e atualizações da Receita Federal, principalmente sobre débitos do Documento de Arrecadação do Simples Nacional (DAS) e pendências na Declaração Anual do MEI (DASN-SIMEI), além de outros serviços de regularização.</p>
<p>Guarujá conta atualmente com mais de 22 mil MEIs ativos, que representam mais de 70% dos CNPJs do município. O atendimento é realizado de segunda a sexta-feira, das 10 às 16 horas, de forma presencial, sem necessidade de agendamento, na Rua Cavalheiro Nami Jafet, 549, Centro. Para os procedimentos, é necessário apresentar documento pessoal e, quando possível, ter acesso ao aplicativo Gov.Br.</p>
<p>O Posto Empreenda+ reforça o papel estratégico no fortalecimento do empreendedorismo local e no desenvolvimento econômico de Guarujá.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Neoenergia Elektro reforça atualização cadastral para melhorar comunicação com clientes]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_7a1d7e13ba54a4d1b42e974552e56daf719863dd/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:24:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:7a1d7e13ba54a4d1b42e974552e56daf719863dd]]></guid>
<description><![CDATA[A Neoenergia Elektro destaca a importância da atualização cadastral para que clientes recebam notificações em tempo real sobre serviços e informações operacionais via WhatsApp.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Neoenergia Elektro destaca a importância da atualização cadastral para que clientes recebam notificações em tempo real sobre serviços e informações operacionais via WhatsApp. Ao manter o número de celular atualizado junto à distribuidora, o cliente passa a receber avisos sobre manutenções programadas, previsão de normalização do fornecimento, segunda via da conta e outras informações importantes diretamente no WhatsApp (19) 2122-1696. O serviço é gratuito, rápido e automatizado, dispensando login ou instalação de aplicativos.</p>
<p>A atualização cadastral pode ser feita pelo site da empresa e é fundamental para garantir o acesso a informações prioritárias, permitindo que o cliente se planeje melhor e evite contratempos. Além das notificações, o WhatsApp possibilita consultar débitos, solicitar segunda via da fatura por comando de voz e obter informações sobre serviços como religação.</p>
<p>A iniciativa faz parte da estratégia da Neoenergia Elektro de aproximar a comunicação com os clientes, utilizando canais digitais amplamente acessíveis e já incorporados à rotina da população.</p>
<p>Para atualizar os dados ou obter mais informações, os clientes podem acessar o site da Neoenergia Elektro ou entrar em contato pelo telefone 0800 701 0102 e WhatsApp (19) 2122-1696.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de São Vicente e Sebrae promovem oficina gratuita para mulheres empreendedoras]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_cd363f9e3f771ca6e4dec9079d959e882f92101f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:22:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:cd363f9e3f771ca6e4dec9079d959e882f92101f]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de São Vicente, em parceria com o Sebrae, oferece oficina gratuita para mulheres que desejam empreender ou estruturar seus negócios.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de São Vicente, em parceria com o Sebrae, oferece oficina gratuita para mulheres que desejam empreender ou estruturar seus negócios. A oficina intitulada &quot;Comece a organizar sua ideia de negócio&quot; é destinada a mulheres maiores de 18 anos e visa capacitar as participantes na gestão e organização de ideias empreendedoras.</p>
<p>O evento será realizado no dia 19 de março, das 13h às 17h, no Complexo Administrativo Municipal (CAM I), localizado na Rua José Bonifácio, 404, Centro, com 30 vagas disponíveis. As participantes receberão certificado ao final da atividade, que integra as ações do Mês da Mulher e fortalece as políticas públicas de incentivo ao empreendedorismo feminino no município.</p>
<p>As inscrições podem ser feitas por meio de link disponibilizado pela organização, e mais informações estão disponíveis pela Coordenação de Cursos da Secretaria de Emprego, Trabalho e Renda, pelo WhatsApp (13) 99786-0317.</p>
<p>A iniciativa reforça o compromisso da Prefeitura de São Vicente com o apoio e desenvolvimento do empreendedorismo feminino na cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
