<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 12:13:15 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Acidente entre caminhão, carro e moto bloqueia cinco faixas da Rodovia dos Bandeirantes em Itupeva]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_ce112c8768964c08918248499258e5efd1ec06e8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 11:56:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:ce112c8768964c08918248499258e5efd1ec06e8]]></guid>
<description><![CDATA[Um acidente envolvendo um caminhão, um carro e uma moto bloqueou todas as cinco faixas da Rodovia dos Bandeirantes, em Itupeva, na manhã desta sexta-feira (13).]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Um acidente envolvendo um caminhão, um carro e uma moto bloqueou todas as cinco faixas da Rodovia dos Bandeirantes, em Itupeva, na manhã desta sexta-feira (13). O acidente ocorreu no trecho entre os quilômetros 72 e 76, na pista sentido norte, causando congestionamento na região. A concessionária AutoBan, responsável pela via, informou sobre o bloqueio total das faixas no local.</p>
<p>A Artesp confirmou que as cinco faixas estão completamente bloqueadas devido ao acidente. As autoridades estão investigando as causas do ocorrido para determinar as circunstâncias que levaram à colisão.</p>
<p>Motoristas devem evitar o trecho e buscar rotas alternativas até a liberação total da pista.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Desligar o Wi-Fi ao sair de casa pode evitar clonagem do celular]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_85fd90ebbe124214ca1614d1472bb1c9117ddff0/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 14:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:85fd90ebbe124214ca1614d1472bb1c9117ddff0]]></guid>
<description><![CDATA[Manter o Wi-Fi ativado fora de redes seguras expõe o celular a ataques que podem revelar localização e dados pessoais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Manter o Wi-Fi ativado fora de redes seguras expõe o celular a ataques que podem revelar localização e dados pessoais. Ao sair de casa, o celular continua emitindo sinais que podem ser interceptados por criminosos, entregando a localização e o modelo do aparelho. Especialistas alertam que deixar o Wi-Fi ligado fora de redes confiáveis facilita ataques do tipo Adversary-in-the-Middle (AITM), nos quais invasores se posicionam entre o dispositivo e a internet para monitorar a navegação, capturar senhas e instalar malwares.</p>
<p>Redes Wi-Fi abertas, sem senha, são especialmente perigosas, pois não possuem criptografia robusta, permitindo que qualquer dado trafegado seja facilmente acessado por terceiros. Além disso, estações públicas de carregamento USB podem ser modificadas para roubar dados durante o carregamento, prática conhecida como juice jacking.</p>
<p>Para proteger a privacidade, recomenda-se desligar o Wi-Fi ao sair de casa e utilizar somente conexões 4G ou 5G. Caso seja necessário usar redes públicas, o uso de VPN é indicado para criar um túnel seguro para os dados. Também é importante configurar o celular para não se conectar automaticamente a redes conhecidas ou abertas.</p>
<p>Adotar essas medidas simples no dia a dia pode reduzir significativamente os riscos de clonagem e invasão de dados pelo celular.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Infestação de escorpiões em palmeira no interior de SP alerta para cuidados em casa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_0b0c5ff157242f97d652295289115e13182226f6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 13:14:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:0b0c5ff157242f97d652295289115e13182226f6]]></guid>
<description><![CDATA[Influencer encontra 83 escorpiões escondidos em nove folhas de uma palmeira, evidenciando a adaptação desses aracnídeos a ambientes urbanos e a necessidade de prevenção.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Influencer encontra 83 escorpiões escondidos em nove folhas de uma palmeira, evidenciando a adaptação desses aracnídeos a ambientes urbanos e a necessidade de prevenção. O caso envolvendo uma palmeira azul no interior de São Paulo, onde foram encontrados 83 escorpiões amarelos, destaca o comportamento desses animais que buscam locais escuros, úmidos e silenciosos para se abrigar. O escorpião-amarelo, espécie mais letal do Brasil, tem se adaptado cada vez mais às residências, utilizando frestas, entulhos e vegetação como esconderijo.</p>
<p>Para evitar infestações, é fundamental manter a limpeza profunda dos ambientes, realizar podas periódicas e remover restos orgânicos acumulados em plantas e jardins. Além disso, vedar frestas em portas e janelas, instalar telas em ralos e caixas de esgoto, e garantir boa iluminação externa são medidas importantes para impedir a entrada e permanência desses aracnídeos nas casas.</p>
<p>Como o escorpião-amarelo se alimenta principalmente de insetos como baratas, manter o lixo bem tampado e os ambientes limpos ajuda a cortar o suprimento alimentar que atrai esses animais. Em caso de encontro com escorpiões, recomenda-se não utilizar as mãos, mesmo com luvas comuns, e acionar o Centro de Zoonoses ou empresas especializadas para o controle.</p>
<p>Em situações de picada, o atendimento rápido é essencial. Deve-se lavar o local com água e sabão e procurar um pronto-socorro imediatamente. Crianças e idosos são os grupos com maior risco de fatalidade e necessitam do uso imediato do soro antiescorpiônico, disponível pelo Sistema Único de Saúde.</p>
<p>O relato serve como um alerta para a população sobre a importância da prevenção e do cuidado para evitar a infestação de escorpiões nas áreas urbanas e residenciais.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
