<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 13:25:31 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Oceano ameaça partir Ilha do Cardoso ao meio e criar novo território no litoral de São Paulo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_9037df1bf199ffcf151584a0b7293ad122ab4657/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 13:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:9037df1bf199ffcf151584a0b7293ad122ab4657]]></guid>
<description><![CDATA[A erosão acelerada no litoral sul paulista pode romper a restinga e isolar um trecho de 6 quilômetros da Ilha do Cardoso, levando a uma mudança geográfica irreversível e impactando comunidades tradicionais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A erosão acelerada no litoral sul paulista pode romper a restinga e isolar um trecho de 6 quilômetros da Ilha do Cardoso, levando a uma mudança geográfica irreversível e impactando comunidades tradicionais.</p>
<p>No Estreito do Melão, em Cananéia, a faixa de terra que antes media 100 metros foi reduzida a 20 metros, o que pode levar ao rompimento da restinga e à divisão da Ilha do Cardoso. A situação é considerada crítica a ponto de a Justiça ter dado um prazo de 45 dias para que o Governo de São Paulo apresente um plano de contingência.</p>
<p>A erosão acelerada no Canal do Ararapira solapa a base da areia, agindo como um rio que força sua saída para o mar. Especialistas indicam que o rompimento definitivo deve ocorrer entre 2032 e 2034. Um evento semelhante em 2018 na Enseada da Baleia já alterou as correntes locais, acelerando o desgaste atual.</p>
<p>Seis territórios tradicionais, como Vila Mendonça e Nova Enseada da Baleia, estão ameaçados pelo isolamento, com um canal de 170 metros de largura já impedindo o acesso terrestre. A entrada de água salgada pode destruir manguezais e afetar a pesca artesanal, além de alterar rotas de navegação e mapas náuticos usados pelos pescadores.</p>
<p>O Ministério Público classifica a situação como crítica. O governo estuda a construção de barreiras de pedras, mas cientistas alertam que essas estruturas podem transferir a erosão para outras praias, agravando o problema. A Secretaria de Meio Ambiente de São Paulo monitora a área com drones e sensoriamento remoto e desenvolve um plano de adaptação climática para os próximos 100 anos, incluindo a realocação segura das famílias.</p>
<p>A transformação geográfica no litoral sul paulista representa não apenas uma mudança no mapa, mas também uma crise social e ambiental que exige ações urgentes para mitigar os impactos nas comunidades e no ecossistema local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
