<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 11:53:31 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Carnaval 2026 no litoral de SP terá calor intenso e risco de tempestades]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_ef804ee7ac778d1b18b2990112a9fa20aaaf7263/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:37:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:ef804ee7ac778d1b18b2990112a9fa20aaaf7263]]></guid>
<description><![CDATA[O litoral paulista enfrentará temperaturas elevadas e possibilidade de chuvas fortes durante o Carnaval, com alerta da Defesa Civil para o risco de tempestades isoladas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O litoral paulista enfrentará temperaturas elevadas e possibilidade de chuvas fortes durante o Carnaval, com alerta da Defesa Civil para o risco de tempestades isoladas. A combinação de uma massa de ar quente com uma área de baixa pressão próxima à costa do litoral de São Paulo deve provocar um Carnaval marcado por calor intenso e temporais isolados. As temperaturas podem atingir até 32°C em cidades como Santos, Guarujá e Bertioga, com sensação térmica ainda maior devido à alta umidade.</p>
<p>Durante a manhã, o sol aparecerá forte, favorecendo atividades na praia, mas as nuvens de tempestade podem se formar no fim da tarde e início da noite, trazendo chuvas fortes, raios e rajadas de vento. A Defesa Civil de São Paulo emitiu um aviso de atenção para todo o litoral, ressaltando o risco de chuvas intensas em curto período.</p>
<p>A Marinha do Brasil alerta para possibilidade de agitação marítima moderada entre sábado e domingo, recomendando cuidado redobrado para banhistas, especialmente em áreas com correnteza. A previsão indica que o domingo será o dia mais instável, com chuvas podendo ocorrer já no meio da tarde, enquanto segunda e terça terão calor e tempo firme, com chuvas rápidas e passageiras.</p>
<p>Foliões devem acompanhar os alertas em tempo real para garantir segurança durante os dias de festa no litoral paulista.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Brasil enfrenta 2026 com El Niño intenso e risco de extremos climáticos]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_0c8403aa776b3f30fd9205bc3b607bd8b77e361c/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Thu, 12 Feb 2026 18:14:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:0c8403aa776b3f30fd9205bc3b607bd8b77e361c]]></guid>
<description><![CDATA[O retorno do El Niño em 2026, aliado ao aquecimento global, deve provocar mudanças drásticas no clima brasileiro, com impactos significativos em diferentes regiões do país.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O retorno do El Niño em 2026, aliado ao aquecimento global, deve provocar mudanças drásticas no clima brasileiro, com impactos significativos em diferentes regiões do país. O fenômeno climático El Niño está previsto para retornar entre março e maio de 2026, substituindo o período de La Niña que vinha influenciando o clima. A rápida elevação da temperatura das águas do Pacífico indica o início de uma fase moderada a forte do evento, que deve alterar o regime de chuvas em todo o Brasil a partir do segundo semestre.</p>
<p>O impacto do El Niño será desigual no território nacional. Enquanto o Sul do país deve enfrentar chuvas intensas e risco elevado de enchentes e temporais, as regiões Norte e Nordeste podem sofrer com a escassez de umidade, agravando a estiagem e provocando vazantes históricas nos rios amazônicos. No Sudeste e Centro-Oeste, o destaque será o aumento das temperaturas, com ondas de calor frequentes e prolongadas, especialmente em São Paulo e Mato Grosso.</p>
<p>Além dos efeitos climáticos, o fenômeno deve afetar a economia brasileira. A irregularidade das chuvas pode comprometer os reservatórios das hidrelétricas, elevando o risco de bandeiras tarifárias na conta de luz. O agronegócio também enfrenta desafios, com possíveis perdas na safra 2026/2027 devido ao estresse hídrico.</p>
<p>Especialistas alertam que a combinação do El Niño forte com o aquecimento global pode tornar 2026 o ano mais quente já registrado, com um verão antecipado e mais rigoroso. O fenômeno atua como um intensificador das temperaturas elevadas, aumentando os riscos de eventos climáticos extremos.</p>
<p>O ano de 2026 promete ser marcado por contrastes climáticos severos no Brasil, exigindo atenção e preparação para os desafios que o El Niño e o aquecimento global podem trazer.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
