<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 16:25:45 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Praia do Laboratório, no litoral do Rio de Janeiro, tem água quente o ano todo devido à usina nuclear de Angra dos Reis]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_17869440b43158135e026379145bbe5e593eb00b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 15:20:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:17869440b43158135e026379145bbe5e593eb00b]]></guid>
<description><![CDATA[Localizada no litoral sul do Rio de Janeiro, a Praia do Laboratório apresenta águas aquecidas constantemente, atraindo turistas que buscam um mergulho mesmo nos meses mais frios.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Localizada no litoral sul do Rio de Janeiro, a Praia do Laboratório apresenta águas aquecidas constantemente, atraindo turistas que buscam um mergulho mesmo nos meses mais frios. A Praia do Laboratório é conhecida por suas águas mornas durante todo o ano, um fenômeno causado pela proximidade com a Usina Nuclear de Angra dos Reis. O aquecimento ocorre quando grandes volumes de água do mar são utilizados no processo de resfriamento do vapor na usina e, posteriormente, devolvidos ao oceano com temperatura entre 3 °C e 5 °C acima da média local.</p>
<p>O local oferece um cenário natural composto por morros com vegetação densa que contrastam com o azul do mar, cujas águas são geralmente calmas e com poucas ondas, favorecendo banhos prolongados e atividades como o mergulho recreativo.</p>
<p>A praia está situada a cerca de dois quilômetros da usina e o acesso é feito pela Rodovia Rio–Santos, seguindo as indicações até a estrada asfaltada que leva às proximidades da usina. Especialistas afirmam que não há risco de contaminação para os banhistas.</p>
<p>A Praia do Laboratório se destaca como um destino singular no litoral do Rio de Janeiro, oferecendo uma experiência diferenciada para quem busca águas aquecidas durante todo o ano, resultado da influência da Usina Nuclear de Angra dos Reis.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
