<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 12:26:08 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Programa 'Na Rota da Água' inicia investimentos bilionários para saneamento em São Paulo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_2b71a17199b36e8884e3648476c3ca95e9ddfa5d/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 12:09:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:2b71a17199b36e8884e3648476c3ca95e9ddfa5d]]></guid>
<description><![CDATA[O Governo de São Paulo lançou o programa 'Na Rota da Água', com investimentos de R$ 70 bilhões até 2029 para ampliar o abastecimento e o saneamento em municípios da Grande São Paulo atendidos pela Sabesp.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Governo de São Paulo lançou o programa 'Na Rota da Água', com investimentos de R$ 70 bilhões até 2029 para ampliar o abastecimento e o saneamento em municípios da Grande São Paulo atendidos pela Sabesp.</p>
<p>As primeiras entregas do programa ocorreram em Itapecerica da Serra, Embu das Artes e Embu-Guaçu, com obras como a implantação de um trecho de três quilômetros de adutora e a modernização de estações de tratamento e elevatórias de esgoto. Essas ações fazem parte de mais de 1.100 frentes de obras em andamento na região.</p>
<p>O investimento previsto para os três municípios entre 2026 e 2029 é de R$ 798 milhões, um aumento de 374% em relação aos R$ 168,3 milhões aplicados entre 2024 e 2025. O crescimento dos aportes está ligado ao novo modelo de concessão da Sabesp, após a desestatização concluída em julho de 2024.</p>
<p>O programa visa universalizar os serviços de água e esgoto para cerca de 28 milhões de pessoas nos municípios atendidos pela Sabesp, além de aumentar a transparência das obras e acelerar a expansão da infraestrutura de saneamento, considerada essencial para a qualidade de vida e o desenvolvimento urbano.</p>
<p>Com investimentos superiores a R$ 70 bilhões até 2029, o programa 'Na Rota da Água' representa um avanço significativo no saneamento básico do estado de São Paulo, buscando garantir acesso universal e melhorias na segurança hídrica da população.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
