<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 13:25:55 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Neoenergia Elektro oferece troca gratuita de lâmpadas por LED em Itanhaém]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_06550f7f928f955b22f6f5b4fcd5416377aaa80a/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Mon, 16 Feb 2026 12:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:06550f7f928f955b22f6f5b4fcd5416377aaa80a]]></guid>
<description><![CDATA[Clientes inscritos na Tarifa Social de Energia Elétrica ou moradores de comunidades de baixa renda em Itanhaém poderão trocar até cinco lâmpadas ineficientes por LED gratuitamente a partir de 18 de fevereiro.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Clientes inscritos na Tarifa Social de Energia Elétrica ou moradores de comunidades de baixa renda em Itanhaém poderão trocar até cinco lâmpadas ineficientes por LED gratuitamente a partir de 18 de fevereiro.</p>
<p>A ação da Neoenergia Elektro visa beneficiar cerca de 1.000 famílias com a substituição de 5 mil lâmpadas, como parte do Programa de Eficiência Energética regulado pela Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel). O objetivo é incentivar o consumo consciente de energia, reduzir a conta de luz e contribuir para a descarbonização na área de concessão da distribuidora.</p>
<p>As lâmpadas de LED possuem maior vida útil, cerca de 25 mil horas, e causam menos impacto ambiental, pois não contêm elementos tóxicos como o mercúrio presente nas lâmpadas fluorescentes. Para participar, é necessário ser cliente residencial ou rural-residencial, morar em comunidade de baixa renda ou estar cadastrado na Tarifa Social de Energia Elétrica, apresentar a conta de energia paga do mês anterior e entregar as lâmpadas usadas incandescentes, fluorescentes ou halógenas com potência igual ou superior a 14W.</p>
<p>A troca ocorrerá em ações itinerantes nos dias 18, 19, 20 e 21 de fevereiro, em horários variados, com o objetivo de facilitar o acesso dos beneficiários ao programa. A iniciativa reforça o compromisso com a eficiência energética e a sustentabilidade, promovendo economia para famílias de baixa renda e a redução do impacto ambiental na região de Itanhaém.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
