<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 21:25:39 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Quarta-feira de Cinzas é dedicada à recuperação após o Carnaval 2026]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_3efa360e09ff851324fc87b8b3a6c11f841d47e8/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 21:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:3efa360e09ff851324fc87b8b3a6c11f841d47e8]]></guid>
<description><![CDATA[A data de 18 de fevereiro de 2026 deve ser usada para reidratação e recuperação do corpo após os festejos de Carnaval.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A data de 18 de fevereiro de 2026 deve ser usada para reidratação e recuperação do corpo após os festejos de Carnaval. A Quarta-feira de Cinzas é tradicionalmente um momento para se recuperar dos excessos do Carnaval. O consumo de álcool durante os dias de festa provoca a perda de minerais essenciais no organismo, tornando a reidratação fundamental.</p>
<p>Para ajudar na recuperação, recomenda-se beber bastante água, isotônicos ou água de coco. Além disso, o consumo de chás como boldo e chá-verde, assim como a inclusão de frutas como melão e melancia na dieta, contribuem para a reposição de nutrientes.</p>
<p>Também é importante restaurar o esforço físico realizado durante o Carnaval. Uma boa noite de sono é essencial para a recuperação completa do corpo. A Quarta-feira de Cinzas deve ser aproveitada para cuidar da saúde e recuperar as energias após os dias intensos de festa.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
