<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 18:26:20 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de Guarujá realiza operações especiais no trânsito durante o Carnaval]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_66da9cff129a1e58caab3bb76bc3dc20f7b11895/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 18:03:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:66da9cff129a1e58caab3bb76bc3dc20f7b11895]]></guid>
<description><![CDATA[A Prefeitura de Guarujá, por meio da Secretaria de Mobilidade Urbana, promove operações especiais no trânsito até terça-feira de Carnaval para garantir a segurança e a ordem na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Prefeitura de Guarujá, por meio da Secretaria de Mobilidade Urbana, promove operações especiais no trânsito até terça-feira de Carnaval para garantir a segurança e a ordem na cidade.</p>
<p>A Operação Controle, realizada em parceria com a Unidade de Trânsito do 21º Batalhão da Polícia Militar, fiscaliza a entrada de vans e ônibus na cidade. A Polícia Militar também intensifica a fiscalização nas ruas, enquanto a Polícia Militar Rodoviária realiza o teste do bafômetro nas rodovias de acesso ao município.</p>
<p>A Secretaria de Mobilidade Urbana recomenda que os foliões respeitem as regras de trânsito e evitem misturar álcool e direção para garantir a segurança de todos. Além disso, a secretaria dará suporte ao trânsito durante os desfiles de blocos e bandas, que acontecem até o dia 22 de fevereiro em diversos bairros.</p>
<p>Na terça-feira de Carnaval, a partir das 17 horas, será realizada a Operação Saída, que inclui o monitoramento dos principais cruzamentos da cidade e a inversão do sentido no Túnel da Juscelino Kubitscheck para facilitar o fluxo de veículos com destino ao Sistema Anchieta-Imigrantes.</p>
<p>As ações visam assegurar um Carnaval mais seguro e organizado para moradores e visitantes de Guarujá.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Rio de Janeiro foi única capital europeia fora da Europa durante fuga da Coroa Portuguesa]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_865707695668603a765c5423d475460004542e4b/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 17:39:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:865707695668603a765c5423d475460004542e4b]]></guid>
<description><![CDATA[Em 1808, a transferência da Corte Portuguesa para o Rio de Janeiro transformou a cidade brasileira na única capital europeia localizada fora da Europa, alterando profundamente seu papel político e estrutural.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Em 1808, a transferência da Corte Portuguesa para o Rio de Janeiro transformou a cidade brasileira na única capital europeia localizada fora da Europa, alterando profundamente seu papel político e estrutural.</p>
<p>A chegada da Corte Portuguesa ao Rio de Janeiro ocorreu em meio à invasão das tropas de Napoleão, configurando uma operação de sobrevivência que mudou o destino da cidade. Com uma população inicial de 60 mil habitantes, o Rio recebeu entre 10 e 15 mil novos moradores ligados à nobreza exilada, provocando um choque cultural e logístico significativo.</p>
<p>Essa mudança fez do Rio de Janeiro, pela primeira vez na história, uma cidade americana que sediava um império europeu, invertendo a lógica colonial tradicional em que as ordens vinham da Europa. A cidade deixou de ser um entreposto comercial para se tornar o centro político de Portugal, impulsionando o desenvolvimento de instituições como bibliotecas, bancos e escolas.</p>
<p>O impacto dessa transferência foi estrutural e político, redesenhando o futuro do Brasil que viria a se tornar independente. A migração da Corte Portuguesa funcionou como um catalisador de progresso, acelerando a construção de infraestrutura e a organização administrativa da cidade.</p>
<p>A transformação do Rio de Janeiro em capital do império europeu fora da Europa permanece como um marco histórico que influenciou decisivamente a formação do Brasil moderno.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Eventos de Carnaval provocam interdições e desvios no trânsito do Centro de Santos a partir de sábado]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_f78c097ecd16fc8200ae4739a96363aa9e0eff0f/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:47:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:f78c097ecd16fc8200ae4739a96363aa9e0eff0f]]></guid>
<description><![CDATA[Os eventos Carnabonde e Carnacentro vão alterar o tráfego na área central de Santos entre os dias 14 e 17 de fevereiro, com bloqueios em vias e desvios em linhas de ônibus municipais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Os eventos Carnabonde e Carnacentro vão alterar o tráfego na área central de Santos entre os dias 14 e 17 de fevereiro, com bloqueios em vias e desvios em linhas de ônibus municipais.</p>
<p>No sábado, das 10h às 18h30, haverá interdições em trechos de cinco vias ao redor da Praça Mauá para o Carnabonde, com bloqueios momentâneos das 14h30 às 16h em várias ruas do trajeto dos foliões. Durante todos os dias dos eventos, a Companhia de Engenharia de Tráfego (CET-Santos) monitorará o trânsito com agentes e câmeras do Centro de Controle Operacional.</p>
<p>As linhas de ônibus municipais sofrerão desvios nos percursos. As linhas 07, 37, 40, 53, 73 e 77 terão desvio pelo entorno da Praça Barão do Rio Branco e farão ponto inicial e final na Praça Rui Barbosa. Outras linhas, como a 04, 17, 20, 23, 29, 42, 52, 54, 80, 181, 184 e 118, também terão rotas alteradas conforme os bloqueios nas vias.</p>
<p>Para o Carnacentro, entre domingo e terça-feira, os bloqueios ocorrerão das 9h às 21h. As linhas 07, 37, 40, 53, 73 e 77 manterão os desvios adotados no sábado, e outras linhas, como 05, 08, 17, 23, 61, 100, 29, 42, 52, 80, 181, 184, 20 e 118, terão seus itinerários modificados para evitar as áreas interditadas.</p>
<p>A CET-Santos reforça o monitoramento do trânsito durante os eventos e recomenda atenção aos desvios para minimizar impactos no deslocamento pela região central durante o Carnaval.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Campanha Verão no Clima oferece descarte de eletrônicos em Mongaguá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_1525e9930fa2a20f401fa4e033d11c50f1b62229/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:45:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:1525e9930fa2a20f401fa4e033d11c50f1b62229]]></guid>
<description><![CDATA[Evento acontece em Mongaguá no dia 14 de fevereiro e possibilita o descarte seguro de aparelhos eletrônicos, além de oferecer atividades esportivas e culturais gratuitas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Evento acontece em Mongaguá no dia 14 de fevereiro e possibilita o descarte seguro de aparelhos eletrônicos, além de oferecer atividades esportivas e culturais gratuitas. A campanha Verão no Clima estará em Mongaguá no dia 14 de fevereiro, na Avenida Governador Mário Covas Júnior, Balneário Itaguai, ao lado da Plataforma de Pesca, das 8h30 às 17h. O evento permite que a população descarte eletrônicos quebrados ou fora de uso, como cabos, notebooks, fones de ouvido, carregadores, celulares, power banks e mouses, de forma segura.</p>
<p>Promovida pelo Governo do Estado de São Paulo por meio da Diretoria de Educação Ambiental da Secretaria de Meio Ambiente, Infraestrutura e Logística, a iniciativa percorre 16 municípios litorâneos. O evento conta com o patrocínio da Sabesp e apoio de diversas instituições, incluindo a Cetesb, Fundação Florestal, Polícia Ambiental, Centro Estadual de Educação Tecnológica Paula Souza, CREA-SP e Circular Brain.</p>
<p>Além do descarte de eletrônicos, o Verão no Clima oferece atividades gratuitas como Fit Dance, alongamento, apresentações culturais de ballet infantil, bateria de escola de samba, dança do ventre, teatro, jazz e shows musicais. Também haverá mutirão de limpeza das praias, oficinas e jogos interativos de educação ambiental.</p>
<p>Para equipamentos eletrônicos acima de 30 kg, como geladeiras e máquinas de lavar, a rede Circulare, gerenciada pela Circular Brain, oferece coleta residencial gratuita em todo o país mediante agendamento. Mais informações e detalhes sobre a programação estão disponíveis nas redes sociais @veraonoclima e @circulare.rede no Instagram.</p>
<p>O evento Verão no Clima em Mongaguá é uma oportunidade para a população descartar eletrônicos de forma sustentável e participar de atividades que promovem a cultura local e a preservação ambiental.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Prefeitura de São Vicente autua responsável por descarte irregular no Parque Bitaru]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_c31dee0a34fd3a815852507c8e921be49bee28fc/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:43:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:c31dee0a34fd3a815852507c8e921be49bee28fc]]></guid>
<description><![CDATA[Durante patrulhamento no bairro Parque Bitaru, a Guarda Civil Municipal flagrou um caminhão realizando descarte irregular de resíduos sólidos e aplicou multa de cerca de R$ 2,7 mil.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Durante patrulhamento no bairro Parque Bitaru, a Guarda Civil Municipal flagrou um caminhão realizando descarte irregular de resíduos sólidos e aplicou multa de cerca de R$ 2,7 mil.</p>
<p>Na última quinta-feira (5), a equipe da Guarda Civil Municipal (GCM) abordou um caminhão que realizava descarte irregular de resíduos sólidos na Rua Trezentos e Sete, próximo à mata no bairro Parque Bitaru. O motorista informou que agia a pedido da empresa para a qual presta serviços.</p>
<p>A fiscalização ambiental foi acionada e constatou que o veículo possuía licenciamento vencido desde 2021. Foram lavrados autos de infração de trânsito e ambiental, totalizando penalidades de aproximadamente R$ 2,7 mil.</p>
<p>O caminhão foi recolhido e encaminhado ao pátio municipal para regularização. A população pode colaborar com a segurança da cidade acionando a Guarda Civil Municipal pelo telefone 153 ou a Polícia Militar pelo 190 ao presenciar atitudes suspeitas.</p>
<p>A ação reforça o compromisso da Prefeitura de São Vicente com a preservação ambiental e o cumprimento das normas de trânsito na cidade.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[São Vicente oferece 195 vagas em cursos gratuitos de capacitação profissional]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_7c887a40edae63b2dbaac644dbd649fc729e9234/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:38:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:7c887a40edae63b2dbaac644dbd649fc729e9234]]></guid>
<description><![CDATA[O Fundo Social de Solidariedade de São Vicente inicia em fevereiro uma série de cursos gratuitos voltados ao empreendedorismo, com 195 vagas disponíveis para moradores das áreas Insular e Continental do município.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Fundo Social de Solidariedade de São Vicente inicia em fevereiro uma série de cursos gratuitos voltados ao empreendedorismo, com 195 vagas disponíveis para moradores das áreas Insular e Continental do município.</p>
<p>Os cursos abrangem diversos segmentos, incluindo corte e costura, artesanato, confeitaria e maquiagem, com aulas que visam o desenvolvimento de habilidades práticas para ampliar o acesso à qualificação profissional. As inscrições começaram no dia 12 de fevereiro e são destinadas a maiores de 18 anos residentes em São Vicente, mediante apresentação de documentos pessoais e comprovante de residência.</p>
<p>As aulas serão realizadas em três locais diferentes: na Área Insular, na Área Continental e no SESP, com horários e cargas horárias variadas conforme o curso. A aula inaugural está marcada para o dia 23 de fevereiro, no auditório do Fundo Social da Área Insular, com turmas separadas para alunos das áreas Insular e Continental.</p>
<p>A iniciativa do Fundo Social de Solidariedade de São Vicente reforça o compromisso com a qualificação profissional e o estímulo ao empreendedorismo na cidade, oferecendo oportunidades gratuitas para a população local.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Primeiro Mutirão do Emprego de 2026 em Santos realiza 380 entrevistas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_31255d679895e2f12aa3f0e5d46ba288d8bfe292/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 12:36:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:31255d679895e2f12aa3f0e5d46ba288d8bfe292]]></guid>
<description><![CDATA[O Centro Público de Emprego e Trabalho de Santos (CPET) promoveu o primeiro Mutirão do Emprego de 2026, com a participação de 380 candidatos em diversas entrevistas de trabalho.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O Centro Público de Emprego e Trabalho de Santos (CPET) promoveu o primeiro Mutirão do Emprego de 2026, com a participação de 380 candidatos em diversas entrevistas de trabalho. O evento ocorreu na manhã de quinta-feira (12) no Resolve Aqui, no Centro de Santos, reunindo nove empresas que ofereceram vagas para funções variadas, incluindo atendimento no comércio, reposição de mercadorias, limpeza, vigilância, motofrete e manutenção eletrônica.</p>
<p>O secretário de Assuntos Portuários e Emprego destacou a importância do mutirão para aproximar empresas e candidatos, facilitando o processo seletivo e otimizando o tempo dos trabalhadores, que puderam participar de várias entrevistas no mesmo dia e local.</p>
<p>O CPET mantém atendimento regular para quem busca emprego, com vagas atualizadas e encaminhamentos para processos seletivos. O centro funciona de segunda a sexta-feira, das 9h às 17h, e aos sábados, das 9h às 13h, na Rua João Pessoa, 246, no Centro de Santos.</p>
<p>O CPET atua na organização e intermediação entre empresas e candidatos, enquanto as entrevistas e a oferta de vagas são responsabilidade exclusiva das empresas participantes.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
