<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 07:28:41 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Governo de São Paulo abre inscrições para renegociação de dívidas estaduais até 27 de fevereiro]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_0cdc14e3d2a2eeeeba191fe7f4e360a45aaa74a3/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Wed, 18 Feb 2026 15:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:0cdc14e3d2a2eeeeba191fe7f4e360a45aaa74a3]]></guid>
<description><![CDATA[O programa Acordo Paulista, maior iniciativa de recuperação fiscal do estado, permite que contribuintes regularizem débitos inscritos em dívida ativa com descontos e parcelamentos facilitados.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O programa Acordo Paulista, maior iniciativa de recuperação fiscal do estado, permite que contribuintes regularizem débitos inscritos em dívida ativa com descontos e parcelamentos facilitados.</p>
<p>O Acordo Paulista, criado para facilitar a quitação de dívidas relacionadas a ICMS, IPVA, ITCMD e multas do Procon, oferece descontos de até 75% sobre juros, multas e honorários advocatícios. O programa também possibilita o parcelamento em até 120 prestações, uso de créditos de precatórios e créditos acumulados de ICMS para quitação, além da dispensa de garantias para dívidas de difícil recuperação em parcelamentos de curto prazo.</p>
<p>O quarto edital do programa foi lançado em setembro de 2025, com prazo de adesão até 27 de fevereiro de 2026. A inscrição deve ser feita exclusivamente pela internet. Desde o início, mais de 60 mil contribuintes aderiram ao programa, que já renegociou R$ 58,4 bilhões em débitos. Nesta última fase, foram registradas mais de 36 mil adesões, totalizando R$ 6,8 bilhões negociados.</p>
<p>O programa integra o plano São Paulo na Direção Certa, que reúne ações para modernizar a administração pública, aumentar a eficiência dos gastos e fortalecer investimentos. A iniciativa reforça o compromisso do estado com a responsabilidade fiscal, justiça tributária e transparência, promovendo a regularização voluntária de dívidas sem abrir mão da eficiência e do diálogo com os contribuintes.</p>
<p>O Acordo Paulista segue como ferramenta importante para a recuperação econômica e a melhoria dos serviços públicos no estado de São Paulo.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
