<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 13:25:59 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Projeto de reflorestamento na China agrava escassez hídrica ao tentar conter avanço do Deserto de Gobi]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_ef04718ed4a020f4f818df65c75af4b91c30abff/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 15 Feb 2026 13:10:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:ef04718ed4a020f4f818df65c75af4b91c30abff]]></guid>
<description><![CDATA[A iniciativa chinesa de plantar uma barreira verde para frear o avanço do Deserto de Gobi resultou em problemas ambientais graves, incluindo a redução da disponibilidade de água para as comunidades locais.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A iniciativa chinesa de plantar uma barreira verde para frear o avanço do Deserto de Gobi resultou em problemas ambientais graves, incluindo a redução da disponibilidade de água para as comunidades locais.</p>
<p>A China implementou um projeto de reflorestamento com o objetivo de conter o avanço do Deserto de Gobi, que ameaçava cidades, áreas agrícolas e rotas comerciais. A estratégia envolvia o plantio de milhões de árvores para criar uma barreira verde capaz de frear o avanço do deserto e absorver grandes volumes de dióxido de carbono.</p>
<p>No entanto, o projeto apresentou efeitos colaterais inesperados. As espécies escolhidas não eram nativas da região e tinham um crescimento acelerado, o que demandava grande quantidade de água. Essas árvores retiravam água do solo e dos aquíferos por meio da evapotranspiração, reduzindo drasticamente a disponibilidade hídrica para consumo humano, agricultura e abastecimento urbano.</p>
<p>Além disso, o ciclo hidrológico local foi alterado, pois as árvores redistribuíam a água captada das camadas profundas do solo, fazendo com que as chuvas caíssem em locais diferentes daqueles onde eram necessárias. A escolha das espécies priorizou o rápido crescimento e a visibilidade das áreas reflorestadas em mapas oficiais, sem considerar a biodiversidade ou a adaptação ao ecossistema local.</p>
<p>Enquanto o projeto chinês falhou em equilibrar o reflorestamento com a preservação dos recursos hídricos, iniciativas como a 'Grande Muralha Verde' na África, que atravessa 22 países, mostram abordagens mais sustentáveis para combater a desertificação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
