<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 17:25:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Altas temperaturas no Carnaval agravam inchaço, dor e sensação de peso nas pernas]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_3764133f8a7a5abbea2dd9d0849b9d9def1bedad/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 17:15:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:3764133f8a7a5abbea2dd9d0849b9d9def1bedad]]></guid>
<description><![CDATA[O calor intenso durante o Carnaval provoca dilatação dos vasos sanguíneos, dificultando a circulação e aumentando a retenção de líquidos, o que intensifica o inchaço e desconforto nas pernas.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>O calor intenso durante o Carnaval provoca dilatação dos vasos sanguíneos, dificultando a circulação e aumentando a retenção de líquidos, o que intensifica o inchaço e desconforto nas pernas.</p>
<p>Durante os dias quentes, o organismo dilata os vasos sanguíneos para dissipar o calor corporal, o que pode favorecer o acúmulo de sangue nos membros inferiores. Esse processo dificulta o retorno do sangue das pernas para o coração, resultando em maior retenção de líquidos e tendência ao edema, especialmente em pessoas com predisposição a problemas circulatórios.</p>
<p>Fatores como permanecer muito tempo em pé ou sentado, baixa ingestão de água, consumo excessivo de sal e bebidas alcoólicas, além do uso de roupas apertadas, agravam o quadro. Em festas e bloquinhos de rua, a combinação de exposição ao sol, longos períodos em pé e hidratação insuficiente intensifica o desconforto.</p>
<p>Grupos mais vulneráveis incluem pessoas com varizes, histórico de insuficiência venosa, gestantes, idosos e pessoas com sobrepeso. Nesses casos, o calor pode aumentar não só o inchaço, mas também as dores e a sensação de cansaço nas pernas.</p>
<p>Medidas para reduzir os sintomas envolvem hidratação adequada, movimentação frequente para evitar longos períodos parados, moderação no consumo de sal, uso de meia de compressão quando indicado, elevação das pernas por cerca de 20 minutos ao final do dia e banhos mornos a frios para aliviar a sensação de peso.</p>
<p>O inchaço nas pernas durante o calor pode exigir avaliação médica se vier acompanhado de dor intensa e repentina, vermelhidão localizada, assimetria entre as pernas ou falta de ar, sinais que podem indicar condições graves como trombose e demandam atendimento imediato.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
