<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 00:29:11 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Rodovias Anchieta e Imigrantes registram congestionamento na subida da serra rumo a São Paulo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_82d92feee6c704b59de60e917a1c9b76f72c7749/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 23:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:82d92feee6c704b59de60e917a1c9b76f72c7749]]></guid>
<description><![CDATA[Motoristas enfrentam trânsito lento nas rodovias Anchieta e Imigrantes na noite de terça-feira devido ao alto fluxo de veículos e interligação interditada no sentido Capital.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Motoristas enfrentam trânsito lento nas rodovias Anchieta e Imigrantes na noite de terça-feira devido ao alto fluxo de veículos e interligação interditada no sentido Capital. A Operação 2x8 está ativa no Sistema Anchieta-Imigrantes para reforçar a subida da serra em direção a São Paulo. Na Rodovia Anchieta, o congestionamento ocorre do km 44 ao km 40, enquanto na Rodovia dos Imigrantes o tráfego está carregado do km 58 ao km 44, ambos no sentido Capital.</p>
<p>A Interligação Planalto permanece interditada no sentido São Paulo, o que contribui para a lentidão no tráfego. Nos demais trechos administrados pela concessionária, as condições de trânsito são consideradas boas.</p>
<p>O tempo está encoberto na serra e no trecho de planalto, incluindo a interligação, com visibilidade reduzida em alguns pontos, exigindo atenção redobrada dos motoristas. A concessionária oferece atendimento 24 horas por telefone e WhatsApp, além de call boxes ao longo do sistema.</p>
<p>A recomendação para os condutores é manter distância segura, evitar paradas no acostamento e respeitar a sinalização enquanto o fluxo intenso de veículos segue na subida para São Paulo.</p>
<p>O tráfego lento nas rodovias Anchieta e Imigrantes deve continuar até a diminuição do fluxo de veículos na subida da serra rumo à Capital.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ocorrência policial com vítima fatal interdita Rodovia Padre Manoel da Nóbrega em Mongaguá]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_11bdd0544b53971265468a7ef4648df6877ce4d1/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 20:29:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:11bdd0544b53971265468a7ef4648df6877ce4d1]]></guid>
<description><![CDATA[Rodovia Padre Manoel da Nóbrega está totalmente interditada no km 303, sentido Leste, após ocorrência policial envolvendo policial da reserva em surto psicótico.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Rodovia Padre Manoel da Nóbrega está totalmente interditada no km 303, sentido Leste, após ocorrência policial envolvendo policial da reserva em surto psicótico. A interdição da rodovia teve início às 16h22 desta terça-feira (17) e mantém todas as faixas e o acostamento bloqueados no sentido Leste, provocando congestionamento de aproximadamente 2 quilômetros entre os km 301 e 303.</p>
<p>O caso envolve um policial da reserva que, em surto psicótico, trafegava em alta velocidade pela rodovia. Houve acompanhamento policial com apoio de viaturas e helicóptero Águia. Após o veículo ser cercado, ocorreu troca de tiros, resultando em um condutor baleado em estado grave e uma vítima fatal.</p>
<p>O veículo envolvido é um Toyota Corolla. As condições climáticas no local são de tempo bom. Até as 19h19 não havia previsão para liberação da pista, conforme informações do Centro de Controle Operacional da concessionária Novo Litoral e monitoramento da Artesp.</p>
<p>A ocorrência segue em andamento e a rodovia permanece interditada para atendimento da situação.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Empresários de Praia Grande doam mais de 200 produtos de higiene pessoal ao Fundo Social]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_7936d93078a4a135a0b4cb3f7bc04c576be79787/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 15:00:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:7936d93078a4a135a0b4cb3f7bc04c576be79787]]></guid>
<description><![CDATA[Representantes da Loja Soso Cosméticos e da WB Engenharia entregaram itens que serão destinados a moradores e pessoas acolhidas na cidade.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Representantes da Loja Soso Cosméticos e da WB Engenharia entregaram itens que serão destinados a moradores e pessoas acolhidas na cidade. A doação inclui sabonetes, pasta e escova dental, além de produtos cosméticos, totalizando mais de 200 unidades. Entre os itens entregues estão 6 litros de sabonete, 12 litros de xampu, 50 unidades de pasta de dente, 50 escovas dentais, 50 sabonetes, 42 cremes para cabelos e 50 calcinhas infantis.</p>
<p>A iniciativa surgiu após a conclusão da obra da Loja Soso Cosméticos, como forma de comemoração. A empresa emprega cerca de 60 pessoas da cidade e buscou beneficiar ainda mais moradores com a doação.</p>
<p>A presidente do Fundo Social, Maria Del Carmen Padin Mourão, informou que os produtos serão destinados inicialmente às pessoas acolhidas nas unidades municipais, incluindo crianças, adolescentes, adultos e idosos. O Fundo Social também direciona doações para famílias carentes e abrigos municipais.</p>
<p>Contribuições podem ser entregues diretamente no Fundo Social de Solidariedade, localizado na Rua Emancipador Paulo Fefin, nº 775, Boqueirão, em Praia Grande.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Campanha Faixa Viva adesiva mais de 7 mil carros em Santos para promover segurança no trânsito]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_dc8b13a6de5aea63e760ae32feff0f80fc57fe74/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Tue, 17 Feb 2026 14:59:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:dc8b13a6de5aea63e760ae32feff0f80fc57fe74]]></guid>
<description><![CDATA[A Companhia de Engenharia de Tráfego de Santos (CET-Santos) já adesivou 7.034 veículos com o selo da Campanha Faixa Viva, que reforça a prioridade do pedestre nas faixas de travessia sem semáforo.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A Companhia de Engenharia de Tráfego de Santos (CET-Santos) já adesivou 7.034 veículos com o selo da Campanha Faixa Viva, que reforça a prioridade do pedestre nas faixas de travessia sem semáforo.</p>
<p>Criada em 2011, a Campanha Faixa Viva foi reformulada em 2025 com novas estratégias, incluindo selo para veículos e banners, para ampliar o alcance e fortalecer o engajamento da sociedade na promoção de um trânsito mais seguro. A iniciativa destaca a responsabilidade conjunta de motoristas e pedestres na segurança viária.</p>
<p>A campanha vai além da sinalização e fiscalização, atuando como ferramenta de mudança de comportamento. O objetivo é criar uma cultura de empatia e respeito no trânsito, com foco na educação permanente para que o respeito ao pedestre seja natural no cotidiano da cidade.</p>
<p>Durante as ações educativas, os motoristas recebem o selo Faixa Viva para fixar em seus veículos, demonstrando adesão ao movimento. Também são entregues folhetos com orientações sobre como proceder em faixas de pedestres sem semáforo, reforçando a importância da prioridade ao pedestre para evitar acidentes.</p>
<p>A Campanha Faixa Viva segue promovendo a conscientização e educação no trânsito em Santos, buscando reduzir acidentes e salvar vidas por meio do respeito mútuo entre motoristas e pedestres.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
