<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 00:26:12 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[BBB 26 registra maior número de desistências e expulsões da história do reality]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_f49840553076b383ea8fafe2531a9128053bb737/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 23:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:f49840553076b383ea8fafe2531a9128053bb737]]></guid>
<description><![CDATA[A edição atual do BBB acumula três expulsões e três desistências, fenômeno explicado por fatores psicológicos relacionados ao ambiente do programa.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>A edição atual do BBB acumula três expulsões e três desistências, fenômeno explicado por fatores psicológicos relacionados ao ambiente do programa. O BBB 26 se destaca como a edição com o maior número de desistências e desclassificações sem a realização de paredões. Três participantes foram expulsos: Paulo Augusto, Solange Vega e Edilson Capetinha. Além disso, Marcel e Pedro desistiram voluntariamente, enquanto Henri Castelli deixou o programa por problemas de saúde.</p>
<p>A psicóloga Nathalia Rocha aponta que o formato do reality impõe estresse contínuo aos participantes, ativando o sistema nervoso em modo de sobrevivência. Isso resulta em respostas mais impulsivas e com menos controle, devido à privação de privacidade, restrição de liberdade, falta de controle da rotina, sono irregular, hiperexposição e estresse competitivo.</p>
<p>Esses fatores psicológicos provocam sintomas como impulsividade, redução da tolerância à frustração e estado de alerta constante. A irritabilidade pode ser intensificada pela ausência de celulares e aparelhos eletrônicos, que normalmente contribuem para a regulação emocional dos participantes.</p>
<p>O ambiente do BBB 26 funciona como uma 'panela de pressão', elevando o desgaste emocional e contribuindo para o aumento das desistências e expulsões na edição.</p>
]]></content:encoded>
</item>
<item>
<title><![CDATA[Ponta Negra em Natal é destaque por sol quase o ano todo e paisagens naturais]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_ae0853b4c8d7e784a64cf1b71326c19fb40e24e6/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sat, 21 Feb 2026 11:30:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:ae0853b4c8d7e784a64cf1b71326c19fb40e24e6]]></guid>
<description><![CDATA[Ponta Negra, principal bairro turístico de Natal, apresenta um dos menores índices de chuva do litoral brasileiro, com clima quente e seco que favorece o turismo durante a maior parte do ano.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Ponta Negra, principal bairro turístico de Natal, apresenta um dos menores índices de chuva do litoral brasileiro, com clima quente e seco que favorece o turismo durante a maior parte do ano.</p>
<p>As chuvas em Ponta Negra se concentram principalmente entre março e julho, enquanto nos demais meses prevalecem dias ensolarados, céu aberto e temperaturas elevadas. Essa característica climática torna a região ideal para atividades ao ar livre e lazer à beira-mar durante quase todo o ano.</p>
<p>A praia é conhecida pelo icônico Morro do Careca, uma duna parcialmente coberta por vegetação que se tornou símbolo da capital potiguar. O contraste entre o mar azul, a areia clara e o morro cria uma paisagem que atrai visitantes em todas as estações, oferecendo infraestrutura completa com quiosques, bares, restaurantes e hotéis.</p>
<p>Durante o dia, o ambiente em Ponta Negra é tranquilo, enquanto à noite o local ganha movimento com opções variadas de lazer e gastronomia. A alta incidência de sol ao longo do ano consolida o destino como um dos mais procurados do Brasil para quem busca unir natureza, conforto e entretenimento.</p>
<p>Localizada a cerca de 15 quilômetros do Aeroporto Internacional de Natal – Governador Aluízio Alves, Ponta Negra é acessível por carro de aplicativo, táxi ou transfer, com um trajeto que dura entre 30 e 40 minutos, dependendo do trânsito. O acesso também é facilitado pelas avenidas Engenheiro Roberto Freire e Via Costeira, principais vias que conectam a região turística ao centro e à Zona Norte da cidade.</p>
<p>Com sol quase garantido durante a maior parte do ano e uma paisagem natural de destaque, Ponta Negra se mantém como um dos destinos mais atrativos do Nordeste para turistas que buscam praia, conforto e opções de lazer.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
