<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 15:25:56 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Estudo com ratos associa óleo de soja ao ganho de peso e alerta para consumo excessivo]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_00119974c70dba69629776ee5e5d6b6b4786eb75/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Sun, 22 Feb 2026 14:40:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:00119974c70dba69629776ee5e5d6b6b4786eb75]]></guid>
<description><![CDATA[Pesquisa publicada no Journal of Lipid Research indica que dietas ricas em óleo de soja levaram a aumento de peso em ratos, mas especialistas recomendam cautela na interpretação dos resultados para humanos.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Pesquisa publicada no Journal of Lipid Research indica que dietas ricas em óleo de soja levaram a aumento de peso em ratos, mas especialistas recomendam cautela na interpretação dos resultados para humanos.</p>
<p>O estudo identificou que o ácido linoleico, presente em grandes quantidades no óleo de soja, é convertido em compostos chamados oxilipinas, que podem estar associados ao ganho de peso nos animais testados. Ratos geneticamente modificados não apresentaram o mesmo aumento de peso, sugerindo influência de fatores genéticos na resposta ao consumo do óleo.</p>
<p>O óleo de soja não é o único óleo vegetal rico em ácido linoleico, já que o óleo de girassol contém quantidades ainda maiores, enquanto azeite e óleo de colza apresentam níveis mais baixos. Pesquisadores destacam que o consumo excessivo de óleos vegetais, especialmente por meio de alimentos ultraprocessados, é o principal fator de risco para desequilíbrios metabólicos.</p>
<p>Especialistas ressaltam que dietas ricas em gordura, independentemente da fonte, tendem a levar ao ganho de peso e que os óleos vegetais são essenciais para fornecer ácidos graxos indispensáveis ao organismo. A maior preocupação nutricional atual é a ingestão insuficiente de ácido alfa-linolênico, um tipo de gordura benéfica presente em dietas equilibradas.</p>
<p>O estudo reforça a importância do equilíbrio no consumo de diferentes tipos de gordura e da redução da dependência de alimentos ultraprocessados, sem recomendar o corte isolado do óleo de soja na alimentação.</p>
<p>O óleo de soja permanece um ingrediente comum nas cozinhas brasileiras, e a ciência da nutrição destaca a necessidade de escolhas conscientes para manter a saúde metabólica.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
