<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
 xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
 xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Evo Web News - SP (Multi-fontes)</title>
<atom:link href="https://evwbr.github.io/sp/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://evwbr.github.io/sp/</link>
<description>Cobertura de São Paulo com hard news (polícia/ocorrências) e alertas de alto impacto (últimas 24h).</description>
<lastBuildDate>Fri, 13 Feb 2026 15:26:51 GMT</lastBuildDate>
<language>pt-BR</language>
<item>
<title><![CDATA[Bolha de calor pode elevar temperaturas a 40°C em São Paulo e manter calor persistente]]></title>
<link>https://evwbr.github.io/sp/p/sp_bec89975b0d865ea5152d9f9fa32e7d358f47d12/</link>
<dc:creator><![CDATA[Evo Web News]]></dc:creator>
<pubDate>Fri, 13 Feb 2026 15:02:00 GMT</pubDate>
<category><![CDATA[SP - São Paulo]]></category>
<guid isPermaLink="false"><![CDATA[sp:bec89975b0d865ea5152d9f9fa32e7d358f47d12]]></guid>
<description><![CDATA[Fenômeno atmosférico associado a um bloqueio impede a entrada de frentes frias, mantendo o calor acima da média no estado nos próximos dias.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[
<p>Fenômeno atmosférico associado a um bloqueio impede a entrada de frentes frias, mantendo o calor acima da média no estado nos próximos dias. A bolha de calor é caracterizada pela presença de uma massa de ar quente combinada com um bloqueio atmosférico que funciona como uma 'tampa', impedindo a circulação de sistemas que poderiam aliviar o calor, como frentes frias e áreas de instabilidade. Esse bloqueio faz com que o ar quente fique retido sobre uma região por vários dias, elevando as temperaturas de forma persistente.</p>
<p>Atualmente, o núcleo desse sistema está localizado entre o norte da Argentina e o Paraguai, de onde o ar quente se expande e influencia o Sul, o Sudeste e parte do Centro-Oeste do Brasil. Em São Paulo, tanto na capital quanto no interior, o calor será intenso nos dias que antecedem o Carnaval, com máximas entre 30°C e 32°C na capital e sensação térmica mais alta devido à umidade.</p>
<p>No interior paulista, diversas cidades podem superar os 35°C, com termômetros se aproximando dos 40°C em alguns pontos. O tempo será predominantemente firme, com calor persistente e abafamento principalmente no período da tarde. O fenômeno também afeta estados como Rio de Janeiro, Espírito Santo e Minas Gerais, onde as temperaturas devem ficar acima da média.</p>
<p>A previsão indica que o calor começa a se intensificar ainda nesta semana e deve persistir ao longo de vários dias, incluindo o fim de semana e o período de Carnaval. Enquanto o bloqueio atmosférico continuar atuando, as altas temperaturas devem se manter, com pouca chance de mudanças significativas no padrão do tempo.</p>
<p>A bolha de calor mantém o estado de São Paulo sob influência de temperaturas elevadas, exigindo atenção para os efeitos do calor persistente nos próximos dias.</p>
]]></content:encoded>
</item>
</channel></rss>
